<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>我没有三颗心脏的博客</title>
  
  <subtitle>2024 年与您一起 Be Better~ | 自由、坚定</subtitle>
  <link href="https://www.wmyskxz.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.wmyskxz.com/"/>
  <updated>2024-07-21T17:27:51.853Z</updated>
  <id>https://www.wmyskxz.com/</id>
  
  <author>
    <name>我没有三颗心脏</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 126 期）：关于睡眠的弥天大谎</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/126/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/126/</id>
    <published>2024-07-21T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-21T17:27:51.853Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722010754.png"></p><p>那不勒斯地区，包括著名的维苏威火山和坎皮弗莱格雷火山区，<a href="https://www.bbc.com/future/article/20240321-the-risk-of-volcano-eruption-in-naples-vesuvius-campi-flegrei" title="那不勒斯坐落在火山怪物上——其中一个威胁要吞噬这座城市">正面临着火山喷发的潜在风险</a>。坎皮弗莱格雷火山区的岩浆已上升 4 公里，地面的变形可能引发地壳断裂，预计在几个月或几年内达到临界状态。目前，火山口的地面隆起有两个压力源——热液压力源和岩浆压力源，可能导致地壳断裂。当局需要做好应急准备，包括疏散计划和安全检查。此外，地震活动的增加和地势的上升引起了当地居民的担忧，许多人已经准备好应急包，以应对可能的紧急疏散情况。</p><h1 id="本周讨论：关于睡眠的弥天大谎"><a href="#本周讨论：关于睡眠的弥天大谎" class="headerlink" title="本周讨论：关于睡眠的弥天大谎"></a>本周讨论：关于睡眠的弥天大谎</h1><p>（本期来源:<a href="https://shyrz.zhubai.love/posts/2426317969161932800" title="#57 睡眠剥夺">#57 睡眠剥夺</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722005122.png" alt="美国最富裕地区的睡眠质量往往比低收入地区好得多 / Tyler Le / Business Insider"></p><p>在睡眠面前，众生平等。每个人都需要它来修复细胞、储存记忆和平衡情绪。它还可以帮助我们解决复杂的问题——是否需要「睡一觉」？</p><p>奋斗文化告诉我们，睡觉即是懒惰。像苹果公司的蒂姆·库克（Tim Cook）和 Robinhood 的弗拉德·特内夫（Vlad Tenev）这样的 CEO 们都宣扬他们的少睡作息。戈登·拉姆齐（Gordon Ramsay）将他的成功归功于长时间的工作和少量的睡眠。一位女士告诉 Business Insider，她通过同时打两份全职工并且每晚只睡三个小时，省下了数万美元。</p><p>尽管不同的人往往会在一天中的不同时间感到更清醒，但科学研究表明：每个人每晚都需要至少 7-9 个小时的睡眠才能正常运作，青少年则需要完整的 8-10 个小时。而且，有新兴证据表明，历史上在睡眠研究中基本被排除在外的女性，需要比男性更多的休息。当当我们睡眠不足时，它会影响我们的一切，从我们赚多少钱到我们患痴呆症、心脏病和糖尿病的可能性。</p><p>然而，超过 8500 万美国人正处于精疲力竭的状态。他们没有得到足够的睡眠，而且这个问题随着时间的推移变得更加严重。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722005201.png" alt="睡眠最差的十个州"></p><p>互联网上充斥着关于如何获得充足睡眠的建议：把手机放在另一个房间。睡前不要喝酒。把恒温器调低。甚至还有专门针对夫妻的建议：也许分开睡会有帮助。有钱的人可以更进一步。德雷克（Drake）买了一张价值 39.5 万美元的马鬃床垫，据说可以改善血液循环。迈克尔·菲尔普斯（Michael Phelps）睡在一个模拟 8000 英尺高度的高压氧舱里。而像 Oura 的智能戒指和 Whoop 的智能手环这样的昂贵产品则承诺通过数据来改善你的睡眠。</p><p>这些策略暗示，适当的「睡眠卫生」（以及昂贵的产品）可以解决慢性睡眠不足的问题。事实上，研究人员曾经认为，生活在城市中的人——那里常见的睡眠障碍如噪音污染、强光、拥挤的环境和糟糕的空气流通——睡眠质量最差。但我在 American Inequlity 这份数据驱动的邮件通讯中，团队对 2020 年美国疾病控制与预防中心的数据进行分析后发现，睡眠最不足的人群生活在低收入的农村地区，主要集中在南方。西弗吉尼亚州、肯塔基州和阿拉巴马州的居民经常睡眠最少——这并不是因为他们没有马鬃床垫。</p><hr><p>研究人员发现，<strong>压力是睡眠质量差的最有力的指标之一</strong>。尤其是经济压力：生活在贫困中的美国人报告称他们的睡眠时间最少。在 2022 年的一项调查中，87% 的受访美国人表示他们因担心财务问题而失眠。而在 2020 年的一项研究中，13% 的新失业者表示他们每晚的睡眠时间为四小时或更少，仅为平均在职人员的一半。在大约一半人口睡眠不足的县中，许多位于阿拉巴马州，失业率是美国平均水平的两倍，家庭年收入中位数徘徊在 3.5 万美元左右。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722005303.png" alt="睡眠质量最差的地区"></p><p>位于西弗吉尼亚州西南角的明戈县（Mingo County）是美国最缺乏睡眠的州中最最缺乏睡眠的县。四分之一的明戈县居民生活在贫困中，是全国平均水平的两倍。最重要的是，健康状况不佳是导致睡眠不足的另一个主要原因。近一半的明戈县居民肥胖（比全国平均水平高出10个百分点），三分之一的人吸烟（是全国平均水平的三倍）。明戈县也是该州高血压和心脏病发病率最高的地区。</p><p>另一个极端是科罗拉多州的博尔德县（Boulder County），你可以称之为美国的睡眠之都；80% 的居民报告休息得很好。这里的失业率是全州最低之一，家庭年收入中位数降至 9.2 万美元。它也是全国最健康的县之一。</p><p>在曼哈顿和旧金山等主要城市，那里的人均年收入分别为 9 万美元和 12.6 万美元，七成的人表示睡眠充足。金钱可能买不到幸福，但似乎能买到更好的睡眠。</p><p>低收入地区的精神和身体健康状况往往更差，这也导致了睡眠不平等。在我们的分析中，我们将疾病预防控制中心的睡眠数据与疾病预防控制中心的心理健康调查相结合，发现心理健康问题与睡眠质量差之间有 79% 的相关性。哥伦比亚大学研究人员 2022 年的一项研究发现了类似的关系。根据约翰霍普金斯大学的研究，四分之三的抑郁症患者表示他们很难入睡或保持睡眠状态。其他研究发现，一半的慢性疼痛患者和多达一半的癌症患者睡眠不足。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722005321.png" alt="睡眠质量差的地方也面临着心理健康方面的挑战"></p><p>这些因素相辅相成。经济压力、抑郁和身体疼痛使人更难入睡，而睡眠不足又使所有这些情况更难以应对。患有睡眠障碍的美国人每年比休息良好的同龄人平均少赚 2500 美元，而且更有可能不得不辞职。约翰·霍普金斯大学的研究人员发现，睡眠不足会增加罹患癌症、痴呆、心脏病、2 型糖尿病和肥胖症等疾病的可能性，而这些疾病会让人们彻夜难眠。它还会加速某些癌症的传播。一旦这些负面反馈循环开始，人们就更难摆脱不平等的循环。</p><hr><p>为了解决睡眠问题，人们经常求助于一些古怪的睡眠技巧，比如在卧室里使用红色灯泡，或者在睡觉前洗个冷水澡。其中一种更常见的方法是“军事睡眠法”，它依赖于呼吸和放松技术，并没有得到太多研究的支持。</p><p>一些建议，包括建立一个有规律的睡眠时间表，呼吸过滤空气，每天锻炼，可能会帮助你睡得更好。但这些个人的小技巧往往会分散人们的注意力，让人们忽视那些最缺乏睡眠的美国人真正的烦恼。如果你失去了工作或患有慢性疼痛，试着不去想 10 秒钟是没有用的。</p><p>大幅度、结构性的改变，比如更好地获取可负担的医疗服务、扩大像儿童税收抵免这样的收入支持项目、在学校实施心理健康项目，将有助于结束睡眠不足的恶性循环。但与此同时，还有一些较小的解决办法，比如将学校开始时间改为上午 8:30。在睡眠最匮乏的州，学校通常更早开始，上学时间平均在密西西比州是早上 7:40，在阿拉巴马州是早上 7:49。学生们在睡眠不足的迷雾中挣扎着上学，这影响了他们的学习能力。推迟上学时间可以将成绩提高 4.5%，相当于增加了三个月的学习效果。</p><p>根据美国疾病控制与预防中心的数据，70% 的高中生睡眠不足。一项研究发现，将高中和小学的上课时间推迟到早上 8:30 或更晚，十年内将为美国经济增加 830 亿美元，因为学生在学校的表现得到了改善。加利福尼亚州和佛罗里达州已经采取了行动，最近通过了法案，要求所有公立高中不得早于早上 8:30 开始上课。</p><p>另一种方法是通过劳动法规。2003 年，研究生医学教育认证委员会实施了限制所有住院医生工作时间的规定，以确保他们有足够的睡眠。从那时起，对病人和医生的照顾得到了改善。但需要更多的规定——2017 年，疾控中心上次调查这个问题时，40% 的医护人员仍然睡眠不足。交通运输等行业也有保护睡眠的规定，将卡车司机一次在路上的工作时间限制在 11 小时以内。但在很多职业中，人们只能自行其是。在食品服务行业，人们要应对不稳定的轮班和低工资，这往往需要同时做多份工作，40% 的员工睡眠不足。研究发现，在缺乏传统就业保护的零工中，不稳定的工资会导致睡眠质量下降。</p><p>当人们开始睡眠不足时，他们的社会、经济和身体生活很快就会开始受到影响。不平等的循环不断加深，再多的红灯疗法也无法扭转这一趋势。</p><p>祝各位小伙伴，都能够睡个好觉~ Be Better~</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://spectrum.ieee.org/robot-dog-vacuum" title="机器人狗在意大利海滩清理烟蒂">机器人狗在意大利海滩清理烟蒂</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721232925.png"></p><p><strong>烟蒂是地球上未被丢弃的第二大垃圾</strong>，每年约有 6 万亿支香烟被吸入，其中超过 4 万亿的烟蒂被随意丢弃，每个烟蒂会释放超过 700 种有毒化学物质。</p><p>意大利理工学院（IIT）动态腿式系统部门的机器人专家设计了一种新型的烟蒂清理平台，即四足机器人VERO（Vacuum-cleaner Equipped RObot），它在脚上安装了吸尘器。</p><p>大多数自动化清理垃圾的系统依赖于轮式移动系统，这在许多美丽的海滩和楼梯上不适用。因此，清理工作仍然依赖于人工。</p><p>VERO 能够自主定位地面上的烟蒂，并规划如何使用脚部与之互动。它使用机载摄像头和神经网络来检测烟蒂，并利用额外的 Intel RealSense 深度摄像头进行精细调整。</p><p>VERO 在六种不同场景中进行了测试，成功收集了近 90% 的烟蒂。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721233026.png"></p><p>VERO 是首次将机器人的腿部同时用于移动和执行其他任务的机器人，与那些暂时将脚用作操纵器的机器人不同。</p><p>研究人员建议 VERO 可以用于多种其他潜在用途，如在农田喷洒除草剂、检查基础设施裂缝、建筑中放置钉子和铆钉等。</p><hr><p>2、<a href="https://spectrum.ieee.org/smallest-drone" title="最小、最轻的太阳能无人机">最小、最轻的太阳能无人机——重量不到一分钱</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721233949.png"></p><p>中国科学家已经制造了他们声称是最小、最轻的太阳能飞行器。它足够小，可以放在一个人的手掌中，重量不到一分钱，并且可以在阳光照射下无限期飞行。</p><p>微型飞行器（MAV）是昆虫和鸟类大小的飞机，可能被证明可用于侦察和其他可能的应用。然而，MAV 目前面临的一个主要问题是它们的飞行时间有限，通常约为 30 分钟。超轻型 MAV（重量小于 10 克的 MAV）通常只能在高空停留不到 10 分钟。</p><p>让 MAV 飞行更长时间的一种潜在方法是用稳定的能源（如阳光）为它们提供动力。现在，在一项新的研究中，研究人员已经开发出他们所说的第一款能够持续飞行的太阳能 MAV。</p><p>新型超轻型 MAV，CoulombFly，仅重 4.21克，翼展 2 0厘米。这大约是以前最小的阳光动力飞机的 10 倍，大约是 600 倍，这是一种宽 2 米、重 2.6 公斤的四轴飞行器。</p><hr><p>3、<a href="https://www.topys.cn/article/34330" title="才发现，原来手机上做的事，都能用四个字母总结">才发现，原来手机上做的事，都能用四个字母总结</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722003906.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722004002.png"></p><p>电信供应商 Telco 在澳大利亚街头投放的户外海报，通过简洁的设计和四个字母的单词总结了手机的主要用途:game（游戏）、chat（聊天）、send（发送）、post（邮递）、maps（地图）……没想到啊，手机上能干的事儿，竟然都能总结成四个字母的单词。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ySJAEbRWc4BDnFGsDTXolw" title="耗时十多年，「世界上最酷的公司」在这个问题上终于有突破 | Feel Good 周报">在西班牙，这些墓园也是太阳能发电厂</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722010347.png"></p><blockquote><p>在瓦伦西亚，我们已经处于气候紧急状态。我们在面对着干旱和酷热，我们必须加快转型，但有时在城市里很难找到可以做这个的大空间。</p></blockquote><p>曾担任这个西班牙第三大城市气候议员的 Alejandro Ramon 说道。</p><p>谁也想不到他们居然最后想到了在三个城市墓园来建太阳能厂。</p><p>他们为这个项目起了个很巧妙的名字「R.I.P」—— 「Requiem in Power（能源安魂曲）」。</p><p>Ramon 有次在参观公墓时发现，陵墓上其实有不少额外空间：</p><blockquote><p>我去咨询了技术人员。他们告诉我，壁龛的屋顶非常适合安装太阳能电池板。现在，墓地将不仅是死者可以休息的地方，它们也将成为一个在地生产清洁能源的地方。</p></blockquote><p>据介绍，在当地直接发电，可避免电力在长输送过程中出现损耗，效率更高。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722010424.png"></p><p>这些电力主要将用于市政建筑和周边的一些家庭。</p><p>第一阶段，Grau、Campanar 和 Benimàmet 公墓将安装数百块太阳能电池板。</p><p>未来，项目计划在城市中安装近 7000 块太阳能板，成为西班牙最大的「城市太阳能农场」。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://dev.jimgrey.net/2024/07/03/lessons-learned-in-35-years-of-making-software/" title="35 年软件制作经验教训">35 年软件制作经验教训</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721213240.png" alt="作者正在无限的努力工作"></p><p>2024 年 7 月 3 日正好是作者工作 35 年的时间，借此机会写了很多经验教训，没有专业技能，更多的还是作为程序员所需要具备的「软技能」。</p><hr><p>2、<a href="https://lethain.com/first-ninety-days-cto-vpe/" title="您担任首席技术官或工程副总裁的前 90 天">您担任首席技术官或工程副总裁的前 90 天</a>（英文）</p><p>这篇文章为新任首席技术官（CTO）和工程副总裁（VPE）提供了前 90 天的行动指南。如果你有幸需要的话，这将是事无巨细的行动方针。</p><p>作者首先强调了上任初期建立信任和理解团队文化的重要性。接着，文章详细介绍了在这段时间内应该完成的关键任务，包括与团队成员进行一对一会谈、评估当前技术状况、制定短期和长期目标、以及识别和解决潜在问题。通过这些步骤，新任领导者可以迅速适应角色并为公司带来积极变化。此外，文章还提供了一些实际的建议，如如何有效沟通、管理时间和优先级，以及如何在新环境中建立权威和信任。</p><hr><p>3、<a href="https://www.interdb.jp/dl/" title="深度学习工程师指南">深度学习工程师指南</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721214912.png"></p><p>我们正处于人工智能的第三个黄金时代。</p><p>在前两个黄金时代（1950 年代至 1960 年代和 1980 年代）， 我们的期望超出了当时技术的能力，导致失望。 相比之下，从 2010 年代中期开始的当前黄金时代的人工智能技术一直超出我们的预期。</p><p>在人工智能技术中，2017 年推出的 Transformer 是一个突破性的突破。 最初是作为机器翻译模型开发的，其影响已扩展到几乎每个领域。 今天，变压器模型被认为是现代工程师的基本知识。</p><p>本文档的第一个目标是为工程师提供了解 Transformer 的最短路径。</p><hr><p>4、<a href="https://www.radicalsimpli.city/" title="技术上的极致简单">技术上的极致简单</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721224107.png" alt="多年来，Web 应用程序变得非常复杂"></p><p>在技术开发领域，我们常常追求复杂性，使用各种技术栈和框架如 Vue/React、Typescript、Kubernetes 等，这导致开发过程变得缓慢且乏味。复杂性不仅降低了开发速度，还使得业务逻辑的编写变得次要。文章提倡 <strong>“激进简洁性”（Radical Simplicity）</strong>，即尽可能减少组件和移动部件的数量，重用技术以满足不同需求，从而提高开发效率和开发者的工作满意度。</p><p>例如，Basecamp 和 Stack Overflow 等公司通过使用较少的技术组件来实现其服务，避免了不必要的复杂性。文章建议，当需求增长时，应缓慢增加新的组件，并质疑是否真的需要它们。激进简洁性不仅减少了技术风险，还提高了效率，使得公司能够更快地交付功能，更容易适应变化。</p><hr><p>5、<a href="https://www.joshwcomeau.com/javascript/promises/" title="从头开始的 Promises">从头开始的 Promises</a>（英文）</p><p>JavaScript 是单线程的，意味着它一次只能执行一个任务。没有 <code>sleep</code> 函数，但有其他方法如 <code>window.prompt()</code> 可以长时间占用主线程。</p><p>JavaScript 中处理异步操作的主要工具是 <code>setTimeout</code>，它接受一个回调函数作为参数。回调函数允许我们安排代码在将来某个时间点执行。</p><p>为了解决回调地狱（Callback Hell）问题，Promise 被引入。Promise 是 JavaScript 中的一种特殊构造，用于将异步操作分块处理。</p><p>这篇文章就是从零开始讲解 Promise 的优质科普向文章。</p><hr><p>6、<a href="https://www.timescale.com/blog/a-brief-history-of-ai/" title="人工智能简史：我们是如何走到这一步的，下一步是什么？">人工智能简史：我们是如何走到这一步的，下一步是什么？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240721231134.png"></p><p>AI 的历史可以追溯到数千年前，但直到 20 世纪 50 年代才开始快速发展。AI 的早期发展受到学术界合作和知识共享的推动。</p><p>1970 年代至 2000 年代，AI 经历了多次“冬天”，即研究资金减少和研究者转向其他领域的时期。但即使在这些时期，AI 的基础技术仍在进步。</p><p>2010 年代，深度学习的兴起标志着 AI 的复兴，特别是卷积神经网络（CNNs）和大规模语言模型（LLMs）的发展。</p><p>2022 年至今，生成式 AI 如 ChatGPT 的出现标志着 AI 的新时代，即“神奇黑盒时代”。AI 模型的能力以惊人的速度提升，引发了对未来 AI 发展的广泛讨论。</p><hr><p>7、<a href="https://staysaasy.com/career/2022/09/11/Dirty-Work.html" title="把你的职业生涯建立在肮脏的工作上">把你的职业生涯建立在肮脏的工作上</a>（英文）</p><p>在科技行业，我们经常追求那些光鲜亮丽、创新前沿的工作。</p><p>然而，真正的职业成长往往隐藏在那些被大多数人忽视的“脏活”中。这些工作虽然不那么吸引人，但它们提供了巨大的成长空间和影响力。</p><p>文章建议我们寻找那些增长迅速的公司，那些真正需要我们完成工作的公司，并主动承担那些别人避之不及的不愉快工作。</p><p>通过解决这些“脏活”，我们不仅能够获得宝贵的经验，还能在公司中建立起自己的价值和影响力。</p><p>文章还提供了一些具体的例子，比如在软件公司中处理值班、产品支持、技术债务等任务，并强调了在这些领域中取得成功的关键在于不将问题常态化，而是要积极地解决问题，成为这些领域的专家。</p><hr><p>8、<a href="https://www.geekpark.net/news/338342" title="雷军万字回忆录：为了造车，我学会了「漂移」">雷军万字回忆录：为了造车，我学会了「漂移」</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722004417.png"></p><p>小米造车始于 2021 年 1 月 15 日，雷军接到电话得知小米被美国制裁，随后在董事会上讨论造车事宜，最终决定由雷军亲自带队造车。</p><p>雷军表示，造车是小米必须干的事情，他愿意押上毕生全部的声誉和成就，为小米汽车而战。</p><p>小米在短短半年内组建了超过 1000 人的团队，现在汽车部门已超过 7000 人，聚集了超过 1000 位技术专家。雷军强调，小米造车要尊重行业规律，守正出奇，从核心技术做起，不走捷径。</p><p>最终，小米 SU7 首战告捷，雷军表示，这背后是巨大的勇气，这是小米集团 4 万多名员工共同的勇气。勇气并非没有恐惧，而是面对恐惧，依然坚定不已。勇气来自于坚定的信念，奔涌不息的热情，还有每一步的脚踏实地。</p><p>愿朋友们，任何时候都拥有勇往直前的决心和披荆斩棘的勇气。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fpbnvPrrtC_8kmFqK9vj3g" title="为什么有水的地方就有鱼 | 答案如下">为什么有水的地方就有鱼 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240722011257.png"></p><p>课代表总结：</p><ul><li><strong>鱼卵的广泛分布</strong>: 鱼类能够无处不在，很大程度上得益于鱼妈围绕鱼卵采取的大规模“海投”策略。例如，春季是鲫鱼主要的繁殖季节，雌鱼卵巢中的鱼卵数量通常在 13000 到 40000 粒之间。</li><li><strong>鱼卵的适应性</strong>: 一些鱼卵可以在水中长距离运输，能够“漂”到较远的地方安家落户。例如，赤眼鳟的鱼卵在吸水后会变得透明且具有弹性，能在湍流中存活下来。</li><li><strong>雨季的迁移</strong>: 雨季来临，频繁的降雨使某片流域的水位上涨，河流、湖泊间歇性的连成一片，其他水域的鱼或鱼卵就有可能“流浪”到本没有鱼的地方。</li><li><strong>鱼类的陆地活动能力</strong>: 一些鱼类如美洲鳗鱼和弹涂鱼具有在陆地上活动的能力，甚至可以在陆地上捕食。</li><li><strong>鸟类传播</strong>: 鱼卵可能会跟着迁徙的鸟类，”飞”到山顶湖泊或者楼顶的蓄水池这类地形阻碍大的地方。</li><li><strong>水龙卷现象</strong>: 一些鱼儿可能是通过水龙卷被带到远离水源的地方。</li><li><strong>原住民鱼类</strong>: 一些鱼类如弗氏假鳃鳉会把卵产在土层之下，鱼卵可以停止发育并在干旱的情况下存活一年以上。</li></ul><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>更新通常是一种巨大的时间浪费。</p><p>我稍微夸张了一点，但迟早软件项目会超出任何一个人的认知能力——唯一的问题是这将在 50 年还是 500 年后发生。</p></blockquote><p>–<a href="https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything" title="从不更新任何内容">从不更新任何内容</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>麻醉师或结构工程师之所以能够对他们的工作负责，是因为他们得到了应有的尊重。 你希望软件工程师对他们的代码负责，然后给予他们应有的尊重。 如果一个软件工程师告诉你，这段代码需要100%的测试覆盖，人工智能不会取代它们，而且它们需要3个月的开发时间，那么你最好闭嘴，让他们做他们的工作。 如果你不这样做，那么就把你贪婪的本性和破碎的组织实践归咎于你。</p></blockquote><p>–<a href="https://yieldcode.blog/post/lets-blame-the-dev-who-pressed-deploy/" title="让我们责怪按“部署”的开发人员">让我们责怪按“部署”的开发人员</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>萝卜快跑就像一个缩影，它代表的是快速进化的AI，而网约车代表的是可能会被AI替代的行业。</p><p>新技术出现时，被替代掉的群体一目了然，而它创造的新岗位却不那么显而易见。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=0kzlWERBr6meVb1opPK2j7LD4Od3Zp" title="萝卜快跑，压到网约车的最后一根稻草？">萝卜快跑，压到网约车的最后一根稻草？</a></p><p>4、</p><blockquote><p>我琢磨了很久，后来发现答案其实很简单，就是懂一行，爱一行，才能做好这一行。<strong>如果我要造车的话，就一定要懂车，一定要爱车，才有机会把车做好。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://www.geekpark.net/news/338342" title="雷军万字回忆录：为了造车，我学会了「漂移」">雷军」</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 125 期）：消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/125/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/125/</id>
    <published>2024-07-14T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-21T17:28:17.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714173829.png" alt="本月在沙特阿拉伯的麦加朝圣期间，穆斯林朝圣者用阳伞遮阳。"></p><p>在全球范围内，极端高温正在成为<a href="https://cn.nytimes.com/world/20240626/record-heat-deaths-events/" title="朝圣、音乐节、奥运会，极端酷热下的大型活动有多危险">大型活动中的常见威胁</a>。无论是宗教朝圣、音乐节还是体育赛事，酷暑都在造成严重的健康问题和死亡。</p><h1 id="本周讨论：消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人"><a href="#本周讨论：消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人" class="headerlink" title="本周讨论：消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人"></a>本周讨论：消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人</h1><p>（本期参考：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1qr421T7f4" title="消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人。【围炉夜话】">消费主义的本质：花钱你会成为穷人，抠门你会成为新穷人。【围炉夜话】</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240715092825.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>不知道大家有没有发现，最近年轻人似乎越来越节俭了。像钟薛高、花西子这样的高价商品近两年频频被骂上热搜，走高端路线的零食、雪糕、奶茶和咖啡等品牌的业绩也一路下滑，不少都濒临倒闭。反而是走平价路线的品牌越来越多，几块钱的柠檬水成了大家的新宠。</p><p>这现象不止存在于年轻人中，连年长者的消费也更理性了。连价格坚挺如茅台也开始下跌了。与此同时，主打低价的电商平台如拼多多和 1688 迅速崛起，二手交易也越来越活跃。购物节的热度也在逐年减退。以前，双 11 这样的电商平台会自豪地公布销售额，而最近几年，这种公布变得越来越低调。</p><h2 id="消费主义时代的转变"><a href="#消费主义时代的转变" class="headerlink" title="消费主义时代的转变"></a>消费主义时代的转变</h2><p>消费主义的出现，首先源自品牌的诞生。品牌的出现，让消费者可以更轻松地做出购买决策，从而加速了消费主义的发展。原来交通不发达，大家粮食自给自足，工具家具自己造，所有人都是生产者。而工业革命和火车的出现，彻底改变了这一切。</p><p>以前大家买东西都要去集市，看货比三家，还得担心货不对板。而有了品牌之后，大家可以直接去买自己信任的品牌，省去了很多麻烦。就像你去商场买鞋，即使一层楼全是卖鞋的店，你也会直接走向耐克或者安踏，因为你认这些牌子，觉得它们质量好，款式好看，穿着有面子。</p><h2 id="生产与消费的分离"><a href="#生产与消费的分离" class="headerlink" title="生产与消费的分离"></a>生产与消费的分离</h2><p>工业革命后，生产与消费被彻底分离。消费者不再知道商品的来源，只能通过品牌和广告去理解它们。这使得商品在我们眼中变得抽象和<strong>拜物化</strong>。品牌不仅提供安全感，还通过符号化和图腾化，让商品价值超越了其本身的成分。</p><p>以猪肉为例，以前在农村，几乎家家户户都看过杀猪的过程，知道猪肉是怎么来的。而现在的城市居民，要搞清楚猪肉的来源就很难了。我们在超市看到的猪肉，是被保鲜膜包好的，放在生鲜区中，完全看不到它的生产过程。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240715092955.png" alt="@网络图片"></p><p>猪肉在我们眼中，变成了一种独立存在的东西，抽象且拜物化。</p><h2 id="广告与消费文化"><a href="#广告与消费文化" class="headerlink" title="广告与消费文化"></a>广告与消费文化</h2><p>广告行业的发展进一步推动了消费文化。最早的广告主要描述商品的功能和价格，而图像革命让广告变得更有吸引力，突出了商品的心理效用，以操纵消费者意识。<strong>如今的广告更注重引发焦虑和提供解决方案，让消费者通过消费来获得心理满足。</strong></p><p>比如，日化产品的广告套路，一般都是展示模特完美的肌肤，然后告诉你这是因为使用了某种化妆品或护肤品。汽车广告也是如此，很少介绍车本身的配置，而是通过展示车主的社会地位，暗示拥有这种汽车的人是成功人士。</p><p>19 世纪的资产阶级是消费文化的先锋。他们通过购买高档商品来展示自己的品位和地位，从而区分自己与工人阶级和贵族。崇洋媚外的现象在当时很流行，因为外国文化在他们眼中更加独特和难以模仿。</p><p>当时法国的资产阶级很喜欢英国文化，觉得英国的东西更高贵。而英国的资产阶级则迷恋法国文化，认为法国的东西更时尚。这种崇洋媚外的心态，正是为了通过难以模仿的外国符号来彰显自己的独特地位。</p><h2 id="反叛文化与消费主义"><a href="#反叛文化与消费主义" class="headerlink" title="反叛文化与消费主义"></a>反叛文化与消费主义</h2><p>1960 年代的反叛文化起初是对资本主义的反抗，但实际上，它只是消费文化的另一种表现形式。年轻人通过特定的符号和消费方式来表现自己的叛逆，从而刺激了新的消费市场。即使是反主流文化，也未能摆脱消费主义的影响。</p><p>比如，反叛文化中流行的嘻哈风格，标志性的是宽松的衣服、金链子和限量版的运动鞋。这些符号虽然看起来与主流文化对立，但实际上也是通过消费来表达自己的身份。反叛文化不仅没有摧毁资本主义，反而为资本主义注入了新的活力。</p><h2 id="花钱与抠门：两种困境"><a href="#花钱与抠门：两种困境" class="headerlink" title="花钱与抠门：两种困境"></a>花钱与抠门：两种困境</h2><p>如今的社会，贫穷意味着被排除在消费社会之外。新穷人们无法通过消费来定义自己的身份，心理上产生自我屈辱感。在消费社会中，消费是维持社会运转的必要行为，无法履行这一责任的人变得非常多余。</p><p>比如，在以前的生产型社会中，贫穷并不羞耻，反而有一定的精神优越感。比如宗教教义中，富人进天堂比骆驼穿过针眼还难。而在消费社会中，贫穷意味着无法参与消费，无法通过消费来展示自己的价值，从而产生深深的自卑感。</p><p>在消费主义盛行的社会中，花钱意味着享受和地位，但也会让你陷入财务困境。花钱多了，自然就会成为穷人。举个例子，一个月薪一万的人，如果每个月都要花八千元来买名牌服装、吃高档餐厅、买最新的电子产品，很快就会发现自己入不敷出，甚至需要借债度日。</p><p>而抠门虽然能存下钱，但在消费社会中，抠门也会让你成为新穷人。新穷人并不是传统意义上的贫穷，而是指那些无法通过消费来展示自己身份和地位的人。比如，一个人每个月只花两千元，剩下的钱全部存起来，不参加社交活动，不购买任何品牌商品。这种生活方式虽然让他积累了一些存款，但也让他在社交圈中显得格格不入，无法融入主流社会，产生深深的自卑感。</p><h2 id="看法"><a href="#看法" class="headerlink" title="看法"></a>看法</h2><p>我认为消费主义是一枚硬币，有正反两面。<strong>我们应该站在第三面上，温和地与消费主义共舞</strong>。享受消费带来的便利，但不被商品定义。努力赚钱，但不把钱视为唯一的信仰。我们可以现实一点，但不要被现实所吞没。拥抱市中心的大房子，同时也在脑中建构一个丰富的精神家园。</p><p>举个例子，我曾言辞激烈地批评钻石是智商税，觉得不如买黄金。但现在我意识到，钻石虽然经济价值不高，但象征着浪漫和爱情。有些人愿意花几万块钱买个没用的东西，是因为他们看重这种浪漫，而不是经济价值。</p><p>再举个例子，网购平台总是通过各种节日促销来吸引消费者，比如双 11 购物节。在这种节日里，人们常常会因为各种折扣而疯狂购物，买很多平时并不需要的东西。尽管这种促销带来了短暂的满足感，但长期来看，可能会造成浪费和财务压力。</p><p>还有奢侈品广告，比如劳力士手表，广告中展示的并不仅仅是手表的精美设计和高超工艺，而是通过明星代言和成功人士的使用，暗示拥有劳力士的人都是社会精英。这种广告方式让消费者相信，买一块劳力士手表不仅仅是买一件商品，更是在买一种身份和地位。</p><p>总结来说，消费主义有其问题，但也带来了便利。我们需要客观看待，找到一个平衡点。消费可以带来生活的便利和满足，但不应成为我们唯一的追求。我们可以享受消费的同时，也要保持自己的独立思考，不被商品和广告所左右。</p><p>希望大家能从这篇文章中获得一些启发，在消费与理性之间找到自己的平衡点。感谢耐心阅读，Be Better~</p><p><em>（内容有大量删减，强烈建议去观看原视频）</em></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://finance.sina.cn/tech/2024-07-09/detail-inccphwn0700221.d.html" title="去哪儿员工每周有 2 天可灵活办公">去哪儿员工每周有 2 天可灵活办公</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714134926.png"></p><p>据新浪科技报道，去哪儿 CEO 陈刚发全员信宣布，从 7 月 15 日起，每周三、周五，员工可以灵活选择办公地点。</p><p>为了保证混合办公落到实处，陈刚在信中特意强调，员工按规定混合办公，「无需任何申请审批」。</p><p>据了解，去年 10 月，去哪儿开始了为期 9 个月的混合办公试验。回收数据显示，员工对混合办公的各个维度反馈正面——超过九成的员工认为混合办公后幸福感有明显提升，员工主动离职率在混合办公后下降了三成。（是哪个打工人羡慕了我不说）</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://hbr.org/2005/01/managing-oneself" title="管理自己">管理自己</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714113439.png"></p><blockquote><p>不要试图改变自己，而是集中精力提高你已经拥有的技能。</p></blockquote><p>在知识经济时代，成功取决于对自我认知的深度。作者在这篇文章中强调了自我管理的重要性。他指出，历史上的伟大成就者如拿破仑、达芬奇和莫扎特，都是通过自我管理实现了卓越。</p><p>作者建议我们每个人都要问自己几个关键问题：<strong>我的优势是什么？我如何表现？我的价值观是什么？我属于哪里？我的贡献应该是什么</strong>？通过这些问题，我们可以找到最适合自己的工作方式，并在职业生涯中不断发展自己，做出最大的贡献。</p><hr><p>2、<a href="https://dynomight.net/advice/" title="为什么建议不起作用？？">为什么建议不起作用？？</a>（英文）</p><p>我们的生活中经常会发生这样的情况：人们向别人求助，却常常忽视他人的好建议。为什么会这样？这篇文章详细罗列了可能的种种情况，并用实际的例子说明了这种情况。</p><p>很多时候，建议的效果取决于接受者的理解和意愿，而不是建议本身的质量。</p><hr><p>3、<a href="https://spectrum.ieee.org/the-great-lightbulb-conspiracy" title="大灯泡阴谋">大灯泡阴谋</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714131648.png"></p><p>在 1924 年，全球主要灯泡制造商在日内瓦成立了 Phoebus 卡特尔，这个组织通过缩短灯泡寿命来增加销售和利润。卡特尔将灯泡的寿命从 1500-2000 小时缩短到 1000 小时，并通过严格的质量控制和罚款制度确保成员遵守标准。尽管卡特尔在初期取得了成功，但随着廉价日本灯泡的涌入和二战的爆发，Phoebus 卡特尔最终解散。</p><p>这个故事揭示了工业界如何通过“计划性报废”来操控市场，并对消费者产生了深远影响。</p><hr><p>4、<a href="https://www.scotthyoung.com/blog/2024/07/09/the-twelve-foundations-for-a-good-life/" title="美好生活的十二个基础">美好生活的十二个基础</a>（英文）</p><p>这篇文章介绍了作者计划在一年内通过 12 个关键习惯来强化生活的基础，每个月专注于一个习惯。习惯包括每天锻炼30分钟、建立任务捕捉系统、跟踪支出、健康饮食、每天阅读 10 分钟、每周结识新朋友、保持规律的作息时间、每天写作 10 分钟、与亲密朋友进行真诚对话、进行深度工作、整理空间和每周志愿服务。</p><p>每个习惯都有详细的解释和推荐的阅读书单，旨在帮助读者通过小而持续的改变来提升生活质量。</p><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d7c2v321N0Cxllr86_FS1w" title="26个让生活轻松有秩序的实用技巧丨指南">26个让生活轻松有秩序的实用技巧丨指南</a></p><blockquote><p>人们总是试图做各种聪明而困难的事情来改善生活，而不是做最简单、最容易的事情——拒绝参与那些让生活变得糟糕的活动（生活自然会变好）。</p></blockquote><p>依旧是来自饭饭的优质清单，都是一些把生活场景细节和具体行动结合很好的建议，挑选一些：</p><ul><li><strong>纪律胜于激情。前者是可以训练的，后者是转瞬即逝的</strong>。如果你只依靠激情，你将无法完成伟大的事情。</li><li>拖延是天生的，所以要把它用在坏事上。”我现在就想伤害自己。一小时后我就去做。” “我现在想抽烟，半小时后我就去抽”。然后重复。<strong>就像我们的好计划会因为拖延而失败一样，我们的坏计划也会因为拖延而失败。</strong></li><li><strong>斯特金定律（Sturgeon’s law）指出，90% 的东西都是垃圾</strong>。如果你不喜欢诗歌、美术或任何东西，很可能你只见过垃圾。去找找吧！</li><li>坏事发生得很突然（大流行病）。好事会逐渐发生（疟疾死亡人数逐年下降），不会让人觉得是 “新闻”。<strong>努力记录好的事情，避免对世界产生不准确和悲观的看法。</strong></li></ul><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/s436X9Hjvmfnmo_d7p6_YA" title="“恋爱，鬼都不谈”？">“恋爱，鬼都不谈”？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714150914.png" alt="《赎罪》"></p><p>这篇文章探讨了现代社会对爱情的看法，分为两个主要方向：一是从生物学和心理学角度，认为爱情是一种不稳定的化学反应；二是从制度角度，认为爱情与婚姻制度密不可分。文章还引入了一些浪漫的爱情故事作为佐证和讨论。谁认真就真的输了吗？</p><p>但我不知道大家有没有养过猫，它仅仅是存在就足够治愈你，你不会过分要求它，反而会主动承担起喂食、铲屎、检查等一系列责任。我觉得，爱与被爱就是这样产生的。</p><hr><p>7、<a href="https://longform.asmartbear.com/color-wheels/" title="色轮错了？色觉的实际工作原理">色轮错了？色觉的实际工作原理</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714151734.png"></p><p>这篇文章探讨了颜色的本质，揭示了艺术家、打印机和电视屏幕对颜色的不同理解。艺术家使用红、黄、蓝三原色，而打印机使用青、品红、黄三色，电视屏幕则使用红、绿、蓝三色。文章深入解释了这些差异的原因，并通过物理学和人类视觉系统的复杂性来解答颜色的真正来源。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dQHK9QEX_uFNhGXDqP1ngQ" title="萝卜快跑：你，拒绝不了时代">萝卜快跑：你，拒绝不了时代</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714152018.png"></p><p>百度旗下的自动驾驶出行服务平台“萝卜快跑”在武汉成功推广，覆盖范围从最初的 13 平方公里扩展到 3000 平方公里，订单数同比增长四倍。尽管有人担心无人驾驶会取代司机的工作，但历史表明，技术进步往往会创造更多的就业机会。</p><p>文章通过中国丝绸业、英国纺织业和美国马车夫的故事，强调了技术创新的重要性和不可避免性。最终，文章呼吁社会应以开放包容的态度面对技术进步，鼓励创新和创业。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.topys.cn/article/34320" title="什么？网球以前竟然不是黄色的？｜YOU KNOW WHAT">什么？网球以前竟然不是黄色的？｜YOU KNOW WHAT</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714135831.png"></p><p>让我们先从网球的起源开始说起。</p><p>据说网球的雏形最早出现在中世纪晚期的法国，是法国国王路易十世爱玩的“手掌游戏”（jeu de paume）。而现代网球则最早起源于19世纪末的英国，当时是还是草地网球，在英国贵族们中间流行开来。因英国盛产羊毛，使用羊毛、橡胶或黑/白色的麦尔登呢毛毡织物来制作网球，所以很长一段时间<strong>网球是黑色或白色的</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714135918.png" alt="草地网球，图源：纽约公共图书馆数字馆"></p><p>后来，转折点发生在 20 世纪 70 年代，随着电视机的发明和普及，电视画面从黑白到彩色的升级迭代，那时通用的黑/白色网球，在彩色电视画面上也难以被看清楚。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714140040.png" alt="1971年7月2日，玛格丽特·史密斯·考特（Margaret Smith Court）在温网女单留下的身影，网球和她的衣服颜色重合了，图源：Getty"></p><p>国际网球联合会（ITF）在 1972 年实施规定，开始使用荧光黄的网球，因为荧光黄是可以同时在彩色和黑白电视下实现最佳视觉效果的颜色。不过，温网最开始还是继续使用传统的白球，在多方极力推动下，<strong>最终才在 1986 年改用荧光黄网球</strong>。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FqR9ulTmiDXvu94FTYbg0g" title="为什么人死后尸体变硬，超市里的肉却嫩嫩的 | 答案如下">为什么人死后尸体变硬，超市里的肉却嫩嫩的 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714144730.png"></p><p>首先，尸僵的形成机制，主要是由于肌肉中的三磷酸腺苷(ATP)减少和耗尽。</p><p>ATP 是细胞的能量“货币”，负责储存和传递能量，将食物能量转化为肌肉运动的动力。它像外卖员，“不生产能量，只是能量的搬运工”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240714145419.png" alt="图为三磷酸腺苷的分子式，ATP是一种核苷酸，由三个主要结构组成：腺嘌呤；核糖以及与核糖结合的三个磷酸基团链"></p><p>生物体死亡后，呼吸停止，身体缺氧，肌肉中的糖原进行“无氧糖酵解”，最后糖原耗尽，ATP 浓度下降。ATP 使肌肉能张弛变化。死亡后，ATP 逐渐减少，肌肉就慢慢固定在收缩状态里，最后形成尸僵。</p><p>相比之下，超市里的肉在屠宰后经过一系列处理，如禁食、静养、致昏、放血、冷却和排酸等步骤，使得肉质变得柔软嫩滑。这些处理方法不仅符合动物福利原则，还能有效避免尸僵的形成和影响。</p><p>我们吃到的肉，是哦机上都是尸僵解除之后的肉。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>以前老抱怨配置不够，但是 2-3 个人围坐一台老式黑白的小电视机，玩俄罗斯方块、拼图也能玩的津津有味，一人一条命的魂斗罗也能玩的开开心心，游戏设备好像也并不是衡量游戏配置的最高标准，有朋友陪才是。</p><p>所以有趣的从来都不只是游戏，而是那个陪你玩游戏的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1C4421Q7iw/" title="游戏为什么会越来越无聊？">游戏为什么会越来越无聊？</a>（视频）</p><p>2、</p><blockquote><p>下次你的孩子开始和你说话时，把手机收起来。关掉电视，或者停止我们正在做的任何事情。你会清楚地向他们发出信号：我爱你，你很重要。</p><p><strong>在一个心不在焉的世界里，全神贯注是爱的美丽证明。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://papanotes.com/attention-is-a-proof-of-love" title="关注是爱的证明">关注是爱的证明</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>如果 Android 设备（手机或平板电脑）曾经登录过特定的 Wi-Fi 网络，那么 Google 可能知道 Wi-Fi 密码。考虑到有多少 Android 设备，Google 很可能可以访问全球大多数 Wi-Fi 密码。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.computerworld.com/article/1496628/android-google-knows-nearly-every-wi-fi-password-in-the-world.html" title="谷歌几乎知道世界上所有的Wi-Fi密码">谷歌几乎知道世界上所有的Wi-Fi密码</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>我尽我所能让我的职业生涯朝着正确的方向发展，但总会遇到一些意想不到的事情。今天早上，我开车去办公室开会，路上耽搁了大约 10 分钟，我心想：”是啊，路上的其他人对我上班的快慢也有发言权”，就像其他人对我从事的项目或工作的时间也有发言权一样。</p></blockquote><p>–<a href="https://samestuffdifferentday.net/2024/07/10/career-arc/" title="你永远无法完全控制你职业生涯的弧线">你永远无法完全控制你职业生涯的弧线</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>喜欢你的工作和雇主是可以的。只要明白，作为一名员工，你是一次性的。</p></blockquote><p>–<a href="https://nelson.cloud/as-an-employee-you-are-disposable/" title="作为员工，你是一次性的">作为员工，你是一次性的</a>（英文）</p><p>6、</p><blockquote><p>只要有可能，<strong>就应该从自我发展和成长的角度，来思考人生的选择</strong>，否则读博只是把眼前的就业困境，推迟到几年后，而且那时的选择余地比现在更少。</p></blockquote><p>–<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2024/07/weekly-issue-308.html" title="工作找不到，博士能读吗？">工作找不到，博士能读吗？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 124 期）：面对复杂，保持欢喜</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/124/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/124/</id>
    <published>2024-07-07T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-08T08:01:33.918Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708154908.png" alt="自鞋车"></p><p>NIKE 最近推出了一系列复古跑鞋和一些看似<a href="https://www.topys.cn/article/34317" title="Q3来了，花不完预算的产品经理都这样干——">“无用”的配件</a>，试图通过幽默感和创意吸引年轻消费者。这些配件包括腿部雨伞、便携式H2灯泡、自鞋车、衣柜背包等，虽然看似无用，但却引发了社交媒体的广泛关注。NIKE希望通过这种方式，传达一种“Simplecore”的生活方式，即做得越少反而能获得越多。</p><h1 id="本周讨论：面对复杂，保持欢喜"><a href="#本周讨论：面对复杂，保持欢喜" class="headerlink" title="本周讨论：面对复杂，保持欢喜"></a>本周讨论：面对复杂，保持欢喜</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=5Mr9mzb36pP4JL5G65XkWqB2EYNegL" title="2024下半场：面对复杂，保持欢喜 | 得到头条 409">2024下半场：面对复杂，保持欢喜 | 得到头条 409</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708153633.png" alt="使用 Midrjourney 绘制"></p><p>从 7 月 1 日开始，我们就正式进入了 2024 的下半场。很多团队和个人，也在这两周开启了半年复盘。</p><p>关于复盘的方法，估计你可能听过不少。其实，不管是哪种复盘方法，最终都有一个共同的目的，这就是，从过去中找到那些能够迁移到未来的经验。就像那句话说，<strong>历史不会重复，但总会押韵。复盘的目的，就是找到这个押韵的部分。</strong></p><p>找到这个韵脚，当然很重要。但是，换个角度，那些不押韵的部分，难道就不重要了吗？不是啊。很多时候，恰恰是一些看起来特别随机的小事，是那些不押韵的意外，决定了事情的走向。</p><p>比如，这两年横空出世的 GPT。大模型之所以崛起，需要很多基础。其中一个基础是神经网络技术，而喂养神经网络，需要大量的语料。而最早，在神经网络还没有那么成熟的时候，就有人开始准备这些素材。其中最大的素材库，来自李飞飞。那么李飞飞是怎么有机会组建这个素材库的呢？是因为李飞飞的父母，在她上中学的时候就决定赌一把，带她出国读书。而促使李飞飞父母下决心的因素就太多了。有他们自己年轻时的经历，有学校老师的某句评语。假如少了某个因素，李飞飞可能就不会出国。神经网络的发展可能就会晚一点。GPT 也未必会在 2022 年底爆发。</p><p>再比如，作家摩根·豪泽尔，也就是那本《金钱心理学》的作者，曾经讲过一个故事。说的是，1933 年 2 月 15 日，富兰克林·罗斯福在美国迈阿密举办政治集会。当时有个砌砖工人，叫朱塞佩·赞加拉，试图在这场集会上暗杀罗斯福。但赞加拉个子很矮，还不到一米五三。他必须得站在椅子上才能瞄准。也不知道是不是这个原因，让赞加拉这一枪打偏了。两周后，罗斯福正式就任美国总统。他制定的政策直到今天还影响着美国经济。但反过来，假如赞加拉的个子稍微高一点，不用站在椅子上，他会不会瞄得准一点？假如他这枪没打偏，当年美国的国运，或许就会因为这一枪发生转变。</p><p>再比如，著名的魔术师，哈里·胡迪尼，以前当过拳击手，特别擅长逃脱术，号称是自己的身体能够突破常人的物理极限。不管你把他关到水下的棺材里，还是迎面给他一记重拳，他都能云淡风轻地化解。但就在1926年，在一场表演结束后，胡迪尼跟一群学生见面，其中有个叫戈登·怀特的熊孩子跟胡迪尼开玩笑，在胡迪尼毫无防备的情况下，对着他的腹部打了几拳。这个怀特没恶意，他只是照着胡迪尼在台上的样子重演了一次。但胡迪尼还没来得及绷紧腹部的肌肉，没调整好呼吸。就在第二天，胡迪尼从腹部的剧痛中醒来，疼得浑身蜷缩。他的阑尾破裂，之后没几天就去世了。</p><p>没错，历史上最有名的逃脱魔术师之一胡迪尼，就算用绳索捆住他，把他扔到河里；就算用沙子把他活埋，他都能在几秒钟内逃出去。但他居然就这么死了，哪说理去？</p><p>你看，刚才我们讲的这些事，从个人选择、技术突破，乃至整个国家的国运，其间有很多变量根本没有规律可循。它们是历史中那些既不重复，也不押韵的部分。有时恰恰是这些事，决定了你的过去、现在和未来。</p><p>换句话说，<strong>很多时候决定人生的，不是你如何把握规律，而是你如何应对那些规律之外的事情</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708153915.png" alt="使用 Midrjourney 绘制"></p><p>这也是我们今天要说的重点。关于这个问题，很多人研究过，比如塔勒布的《黑天鹅》《反脆弱》《随机漫步的傻瓜》，很多人可能都熟悉。而今天，我想给你推荐另一个人的观点。这就是前面说的摩根·豪泽尔。</p><p>之所以讲摩根·豪泽尔，是因为他的观点特别符合强者的世界观。也就是，我承认这个世界有些东西我就是掌握不了，但是我依然能以一个理性乐观的姿态去立身处世。</p><p>具体怎么做？摩根·豪泽尔有这么三个建议，或许可以参考。</p><p>第一，对真实世界，建立一点概率感。也就是，我虽然不知道哪件事一定会发生，但至少，对于它发生的概率，我得有个起码的感知。但做到这点并不容易。丹尼尔·卡尼曼说过，人类无法理解极大或者极小的数字，承认这个事实会对我们很有帮助。</p><p>换句话说，有时候你觉得概率很大的事情，它实际发生的概率其实很小。你觉得概率很小的事情，它发生的概率其实很大。</p><p>比如，前段时间网上闹得沸沸扬扬的胖猫事件。其中有一段，是有网友为胖猫点了外卖，送到江边的大桥上。结果有的商家却发了空包。可能是觉得是给故去的人的东西，即使发空包也没人会发现。但是，换个角度，我们可以算笔账。假设，100万个刷视频的人，大概有1000个人愿意转发，其中愿意付费点赞，掏真金白银的更少，也就不到10个。假如按照这个比例反推，假如一个视频，有100个人愿意掏钱，说明背后可能有10万人在转发，有1000万人在关注。而当着1000万人的关注下空包，被发现的概率几乎是百分百。</p><p>换句话说，<strong>建立概率感的关键，是别把真实世界看成一个个孤立的点，而是要看到这个点背后的系统。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708154232.png" alt="使用 Midrjourney 绘制"></p><p>第二，降低预期，幸福的第一准则就是降低预期。就像孟德斯鸠说的，假如你希望自己幸福，这很容易。但假如你希望自己比别人幸福，这就很难了。因为我们总是高估别人的幸福。</p><p>注意，这可不是一句单纯的心灵鸡汤。<strong>预期影响的不仅是你的心态，还有你的实际表现。</strong></p><p>比如，日本有位网球运动员叫大阪直美，获得过两届美网女单冠军和两届澳网女单冠军。但你知道大阪直美的后期状态什么样？按照她自己的话说，在她的职业生涯中，赢得一场比赛并不会给她带来任何快乐，胜利对她来说更像是一种解脱。说白了，大阪直美的预期被一次次胜利重新校准，已经到了一个必须得冠军的程度。就在今年1月，大阪直美在布里斯班国际赛上复出，5月又参加了法网，成绩都不太理想。</p><p>再比如，作家特雷西·基德尔，曾经写过一本专门教人写作的书，叫《非虚构的艺术》。他发现，大多数人别说写作，就连动笔都费劲。不是因为文化水平太低，而是因为妄念太大，恨不得一动笔，就写出点不得了的句子。</p><p>再比如，斯蒂芬·盖斯，也就是那本《微习惯》的作者。他认为，所有的大事都是从小事开始的，因此我们应该从小事做起。这个道理简单吧？但为什么很多人做不到呢？盖斯发现，很多人之所以无法做小事，还是因为妄念太大，预期太高。</p><p>我们这些年总说，完成比完美更重要，开始比结束更重要，说的就是这个意思。</p><p>第三，多点耐心。按照万维钢老师的话说，好事慢，坏事快。好东西往往长得慢，好事往往是慢慢发展的。</p><p>比如，森林里的树。小树因为被大树挡住了阳光，长得慢一点。但正因为长得慢，它的内部更紧实，木质更坚固，要比那些一直在阳光下，长得快的树更结实。反过来，也有森林专家说过，一棵树长得快，就腐烂得快，就永远没有机会变老。</p><p>再比如，万维钢老师讲过美国股市中，时间与盈利之间的关系。结果发现，假如你持有股票一天，今天买明天卖，那么你盈利的概率大概是一半。但假如持有20年，你盈利的概率几乎是百分百。</p><p>借用摩根·豪泽尔的话说，<strong>生活中大多数伟大的事情，从爱情到事业再到投资，都是从两个东西中获得价值，耐心和稀缺。</strong></p><p>好，关于摩根·豪泽尔的建议，咱们先说到这。其实，刚才说了那么多，不外乎两句话。第一，历史不会重复，但总会押韵。我们总想抓住那个押韵的部分，但很多时候起决定作用的，往往是那个不押韵的部分。第二，面对这个复杂不确定，我们可以建立一点概率感，少一点妄念，以及多一点耐心。就像作家E·B.怀特说的，生活的主题就是，面对复杂，保持欢喜。</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.bbc.com/news/articles/c0vewjq4dxwo" title="世界上最古老的洞穴艺术被发现">世界上最古老的洞穴艺术被发现</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240707111347.png"></p><p>澳大利亚和印度尼西亚科学家在印度尼西亚苏拉威西岛发现了最古老的具象洞穴艺术。</p><p>这幅画描绘了一头野猪和三个类似人类的人物，至少有 51,200 年的历史，比以前最古老的洞穴艺术早了 5,000 多年。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240707111544.png" alt="这些画作是在印度尼西亚南苏拉威西岛的Karampuang山的洞穴中发现的"></p><p>这幅画描绘了一头猪站着不动，嘴巴半张着，至少有三个类似人类的人物。</p><p>最大的人形伸出双臂，似乎拿着一根棍子。第二个紧挨着猪的前面，头紧挨着鼻子。它似乎还拿着一根棍子，棍子的一端可能与猪的喉咙接触。最后一个类似人类的身影似乎是倒置的，双腿朝上并向外张开。它有一只手伸向猪头，似乎在触摸猪头。</p><p>我很佩服这些科研人员的想象力，如果不告诉我，我看着这些符号画作是完全没有一点人类参与的画面感的。Respect~</p><hr><p>2、<a href="https://www.ifanr.com/1591035" title="日本科学家打造会笑的机器人脸">日本科学家打造会笑的机器人脸</a></p><p>最近，日本科学家给机器人做了一张「脸」，会笑会动有皱纹。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img4ea32331bd0b63417852c4f433c92e96.gif"></p><p>十几年来，机器人研究者一直在试验各种材料，希望找到一种既能保护机器人复杂机械，又足够柔软和轻便的材料，但一直进展缓慢。</p><p>虽然目前机器人的硅胶皮肤可以在一定程度上模仿人类皮肤，但在细节上仍然做得不够，不仅在对机械的附着力上很难做到恰如其分，而且一旦表面被划伤，常常会影响机械的运作，而这就很容易直接导致「恐怖谷效应」。</p><p>让人看了害怕的机器人，何谈服务于人？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708092317.png" alt="▲ 恐怖谷效应——当人形机器人或仿真图像变得非常逼真但又不完全时，人们会感到强烈的不安和反感"></p><p>而日本科学家竹内昌治在其论文《穿孔型锚，灵感来自皮肤韧带，用于覆盖活体皮肤的机器人面部》中描述的这个方法，由于其生成的皮肤是由人类皮肤细胞培养而成的混合物，所以在视觉触感上与人类皮肤很像，而且在很大程度上解决了机器人皮肤固定的问题。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708092400.png" alt="▲ 左：人类脸部结构 右：机器人脸部结构"></p><p>研究人员通过一系列实验，验证了这种皮肤的稳定性和可修复性，未来有望应用于医疗保健、服务和陪伴等领域。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://web.archive.org/web/20210811125743/https://www.scottadamssays.com/2013/11/18/goals-vs-systems/" title="目标与系统">目标与系统</a>（英文）</p><blockquote><p>用系统代替目标，你会更容易抓住机会。系统让你从低概率的游戏中转移到高概率的游戏中。</p></blockquote><p>文章是作者为了推广自己新书写的简要概括，但是也清楚阐述了<strong>目标与系统</strong>的区别。他认为，<strong>系统</strong>比目标更有效，因为系统能让你在不知不觉中逐步提升成功的几率，而目标则可能限制你的视野。例如，减肥目标容易失败，但通过学习健康饮食的系统方法，你可以更轻松地管理体重。作者还分享了他通过写博客建立系统的经历，最终也获得了意想不到的成功。</p><hr><p>2、<a href="https://www.asomo.co/p/tech-doesnt-make-our-lives-easier" title="科技并不能让我们的生活更轻松。它使它们更快">科技并不能让我们的生活更轻松。它使它们更快</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240707103617.png"></p><p>文章提出，现代科技加速了我们的生活，而不是让它变得更轻松。</p><p>比如汽车加速了城市扩展，但并没有减少通勤时间。</p><p>比如现代科技使得我们在工作和消费上都面临更大的压力，导致许多人感到生活节奏加快，压力增大。同时也加速了经济活动，让人们难以放慢生活节奏。</p><hr><p>3、<a href="https://42m.me/society/" title="忍受你不喜欢的社会的 5 种方法">忍受你不喜欢的社会的 5 种方法</a>（英文）</p><p>这篇文章探讨了在现代社会中找到适合自己的生活方式的几种方法：</p><ul><li>作者首先提到极端的选择，如全身心投入某个目标，像马斯克或甘地那样，虽然可能成功，但需要极大的牺牲和运气。</li><li>其次，作者讨论了通过积累财富来获得自由，但这需要长期的努力和与社会的妥协。</li><li>第三种方法是通过获得足够的资源来过上舒适的生活，这种方法适合大多数人，但需要在金钱和时间之间找到平衡。</li><li>躺平。</li><li>最后，作者提到完全脱离社会的生活方式，虽然自由，但充满风险。文章鼓励读者找到适合自己的平衡点，并根据自己的价值观和当前的需求做出选择。</li></ul><hr><p>4、<a href="https://yosefk.com/blog/advantages-of-incompetent-management.html" title="管理不称职的优点">管理不称职的优点</a>（英文）</p><p>文章讨论了<strong>管理中的效率悖论</strong>，即为什么在一个组织中，提高效率反而可能对个人不利。文章通过一个真实的故事说明了这一点：一位副总裁在经济不景气时主动削减预算，但当经济好转时，他发现削减的预算变成了永久性的，反而让他的工作更难完成。</p><p>文章指出，<strong>优化和节省资源</strong>在很多情况下并不会得到奖励，反而会让你在资源竞争中处于劣势。相反，<strong>在一个管理良好的公司中</strong>，人们往往会通过增加预算和资源来确保目标的实现，而不是通过节省资源。</p><hr><p>5、<a href="https://henrikwarne.com/2024/07/07/john-von-neumann-the-man-from-the-future/" title="约翰·冯·诺依曼——来自未来的人">约翰·冯·诺依曼——来自未来的人</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708082328.png"></p><p>这篇文章介绍了约翰·冯·诺依曼的生平和他对 20 世纪科学的巨大贡献。</p><p>冯·诺依曼不仅在计算机科学、数学和物理学领域做出了开创性的工作，还参与了原子弹的研发。他提出了冯·诺依曼架构，这种计算机设计理念至今仍在使用。此外，他在集合论、量子力学和博弈论等领域也有重要贡献。</p><hr><p>6、<a href="https://www.fastcompany.com/91140068/how-the-internet-went-mainstream-in-1994" title="1994 年互联网的样子，根据当年出生的 15 个网页">1994 年互联网的样子，根据当年出生的 15 个网页</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708082519.png"></p><p>1994 年是互联网发展的关键一年。Tim Berners-Lee 在 1989 年创建了万维网，1993 年 CERN 将其源代码公开，推动了互联网的快速普及。Marc Andreessen 和 Eric Bina 发布了 Mosaic 浏览器，使互联网从文本界面转向图形界面，吸引了大量用户。1994 年，互联网用户激增，网站数量从 623 个增长到至少 10,000 个，标志着互联网的爆炸性增长。</p><p>雅虎、白宫、BBC等知名网站相继上线，互联网逐渐成为全球信息交流的重要平台。</p><hr><p>7、<a href="https://staysaasy.com/startups/2024/05/21/unspoken-startup-folk-wisdom.html" title="不言而喻的创业民间智慧">不言而喻的创业民间智慧</a>（英文）</p><p>这篇文章分享了项目管理中的一些最佳实践，帮助公司避免常见的错误：</p><ul><li>单一负责人：每个重要项目必须有且只有一个负责人，以确保责任明确，避免推诿。</li><li>内部提拔：优秀的公司更倾向于从内部提拔人才，因为内部员工更了解公司文化和需求。</li><li>公平对待员工：在薪酬谈判中，公平对待员工有助于提高他们的工作满意度和长期留任率。</li><li>努力工作：聪明工作固然重要，但努力工作同样不可或缺，只有两者结合才能取得成功。</li></ul><p><em>PS：这个博客还挺宝藏的…</em></p><hr><p>8、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xn4y1d7cF" title="有钱人靠的是运气还是能力？存钱的意义在哪里？">有钱人靠的是运气还是能力？存钱的意义在哪里？</a>（视频）⭐️</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708145136.png"></p><p>我们在 <a href="http://www.wmyskxz.com/weekly/106/" title="一周精彩内容分享（第 106 期）：如何存钱？">106 期</a>的时候就分享过「如何存钱」这个概念。这个视频是从另一个角度深入探讨了为什么我们要存钱，以及意义在哪里。本来是想把这个视频作为本期讨论的，但是视频内容过长加上不太好做内容的缩减，所以放在这里推荐一下。</p><p>其实视频就说了四个方面的内容：</p><ol><li><strong>改变消费态度</strong>：1）学会用更少的钱获得同样的幸福感；2）相信自己未来会赚到更多钱,不要为了省钱浪费时间；3）如果买东西要思考很久,那就别买；</li><li><strong>存钱的意义是为了获得自由</strong>：1）应对突发事件,如失业、疾病等；2）获得财务灵活度,可以选择更有价值的工作；3）等待机会,在合适的时机投资；</li><li><strong>投资的智慧</strong>：1）复利；2）尾部效应:大部分收益来自少数成功的投资；3）指数投资:分散风险,长期看收益稳定；</li><li><strong>正确的心态</strong>：1）不要过分自信,认为自己能战胜市场；2）给自己留下容错空间,不要全部资金投入；3）保持高储蓄率,为未来留有余地；</li></ol><p>总之，积累财富需要正确的消费观念、存钱习惯和投资智慧。同时也要认识到运气的作用，保持乐观积极的心态。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Cl_h7utR6Jthl8PbJx9jCA" title="刚知道，骑蟑螂和坐高铁一样快 | 答案如下">刚知道，骑蟑螂和坐高铁一样快 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240708154443.png"></p><p>蟑螂是有名的运动健将，每秒能以体长 50 倍的速度飞奔。如果折算成人类，也就是身高一米八的人秒速 90 米，每小时速度 324 公里，而高铁的速度通常为每小时 250 公里—350 公里。</p><p>下次小长假抢不到票时，不妨考虑一下蟑螂，毕竟骑蟑螂和坐高铁一样快。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>与其他艺术形式一样，电子游戏也提供了大量的可能性。它们可以教育、娱乐、促进社会联系、激发灵感，并鼓励我们以不同的方式看待世界。</p><p>然而，对于我们中的许多人来说，我们今天的感觉是，我们被困在玩一个令人筋疲力尽的游戏中，而这个游戏并不是我们选择加入的。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.technologyreview.com/2024/06/13/1093375/gamification-behaviorism-npcs-video-games/" title="游戏化如何席卷全球">游戏化如何席卷全球</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>如何辨别真理呢？诀窍是：<strong>与其问什么是真实的，不如问什么是有用的。</strong></p><p>就像一把刀可以帮助你在饥饿时切西红柿为自己做一个三明治一样，“真相”是你武器库中的不同工具，你可以用它们（潜在地）改变你的生活或整个世界（如果这是你关心的那种事情）。</p></blockquote><p>–<a href="https://invertedpassion.com/usefulness-grounds-truth/" title="有用性是事实的基础">有用性是事实的基础</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>精力低的人，最重要是删繁就简，无论是物质还是精神，要的东西少一些，做的事情多一些，精力有望提升。        </p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/308155426/?_i=0400225vbzy4Ly" title="不止一个医生对我说过：“你这是湿气重”...">不止一个医生对我说过：“你这是湿气重”…</a></p><p>4、</p><blockquote><p>其实，世界一直在变化，我们不可能做到完全准备。</p><p>只要方向大体靠谱，就可以先干起来，在行动中发现问题、解决问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-14Ot-PRGFMcLCcXBLM8cg" title="凡事先干起来，能解决80%的焦虑">凡事先干起来，能解决80%的焦虑</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 123 期）：我们应该给自己多大的压力？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/123/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/123/</id>
    <published>2024-06-30T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-08T08:05:06.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240701085217.png"></p><p>葡萄牙摄影师 Hugo Suíssas 利用透视关系和简单物品进行<a href="https://www.topys.cn/article/34308" title="有灵感了！原来都在葡萄牙的建筑里">创意摄影</a>。他通过将钥匙、彩笔等日常物品与著名建筑结合，创造出新的视觉效果。例如，他将钥匙放在里斯本商业广场的拱门前，使其看起来像一个钥匙孔。这种创意不仅带来视觉冲击，还激发了人们对日常生活中常见物品的新思考。</p><h1 id="本周讨论：我们应该给自己多大的压力？"><a href="#本周讨论：我们应该给自己多大的压力？" class="headerlink" title="本周讨论：我们应该给自己多大的压力？"></a>本周讨论：我们应该给自己多大的压力？</h1><p>（本期参考：<a href="https://every.to/superorganizers/how-hard-should-i-push-myself" title="我应该用多大的力气逼自己？">我应该用多大的力气逼自己？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240701150524.png" alt="@网络图片"></p><p>今天推荐一本书，别看书名有点奇怪，其实它是一本<strong>科学减压手册</strong>，书名叫《斑马为什么不得胃溃疡》。</p><p>除非在压力极大的情况下，比如刚刚转到一个陌生的动物园，斑马几乎从来不会得溃疡。反观我们人类，压力山大的时候，很容易会得溃疡。这里，溃疡只是一个作者 Robert Sapolsky 用来指代所有由压力山大引起不良的生理反应、疾病等等的例子。</p><p>所以本书的标题翻译成人话就是本书的副标题：关于压力，压力引起的疾病，还附带压力管理小贴士。</p><p>我们对压力总有一些不清不楚的常识。如压力是动力，各种各样的文献都说压力实际上对你有好处。另外我们也想善待自己，想知道这样的压力逼迫自己是否真的会杀了自己。这些在我们的日常里面总是出现，却没人能讲清楚压力有什么好处?到底是什么样的好处？压力有什么坏处?到底是什么样子的坏处？</p><p>Robert Sapolsky 在他的书《斑马为什么不得胃溃疡》里面帮我们理解这些问题。理解压力是如何起作用的，为什么人类会得与压力有关的疾病？</p><h2 id="压力的好处与坏处"><a href="#压力的好处与坏处" class="headerlink" title="压力的好处与坏处"></a>压力的好处与坏处</h2><p>压力的好处是，压力反应会让你身体的某些部位进入高速运转状态。但也会让你身体的某些部位停止工作，消化就会受到抑制，繁殖也受到抑制。</p><p>人和动物都有预见危险的能力，也会因为这些预见而产生压力。但是人类最大的不同是，我们预期坏事会在几个月，几年，甚至几十年后发生。</p><p>与此同时同样的压力反应会被激活。突然之间，你不再只是在逃命的时候激活几分钟的压力反应。<br>相反，它一直处于慢性激活状态。</p><p>这就是问题开始的地方。</p><p>如果你长期这样做，你的消化系统不再只是在你逃离危险的时候被抑制几分钟。</p><p>它长期被抑制。同样的事情也会发生在你的免疫系统上。慢性压力会抑制免疫系统，让你更难抵抗疾病。<br>压力对你的心脏也有害。</p><p>需要明确的是，压力实际上并不会让你生病。但它确实会让你比其他情况下更容易感染疾病，而这些疾病可能会是很重的疾病。</p><p>所以压力应该从一种工具的视角来看待，他不是简单的好事或者坏事。</p><h2 id="我们应该怎么办？"><a href="#我们应该怎么办？" class="headerlink" title="我们应该怎么办？"></a>我们应该怎么办？</h2><p>我们该怎么使用这个工具？Sapolsky 给出一些很常识的建议。</p><p>第一，<strong>尽量保持乐观，同时也要做最坏的打算，增强你的预见性</strong>。如果你让压力源可以预测，你只需要在它发生之前感受到压力。这意味着你在剩下的时间里没有压力，因此压力反应不会对你的身体造成太大的破坏。例如，可能每周只刷一天微博抖音，每周只看2小时的综艺等。</p><p>第二，<strong>尽自己所能控制当下，但不要试图控制将来，增强你的控制感</strong>。设想一个按钮可以把压力的噪声音量调低。有压力的时候就去找这个按钮，然后按下他。这是一种管理自己感受的方法，即使这个方法可能对自己的生活没有太大改变，但是也需要这个按钮。</p><p>第三，找到合适自己又不伤害他人的压力释放口，同时对各种鸡汤保持警惕，<strong>创造一个发泄情绪的出口</strong>。比如有压力的时候就去锻炼。或者把它写下来，用文字描写自己的这时的每一秒。或者去坐过山车。</p><p>第四，寻求社交支持，<strong>与社会有更多连接</strong>。如果你在实验室里给一个猴子施加压力，你会在它的行为和血液中发现压力升高的标志。但是，当猴子身边有朋友时，就给它施加压力。即使是同等程度的压力，它的压力标记也会降低。</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Size_of_Wikipedia" title="维基百科的大小">维基百科的大小</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630102719.png" alt="截至2016年2月，基于对1000篇文章的随机抽样，对维基百科的主题领域进行了树状图式细分"></p><p>截至 2024 年 6 月 28 日，英文维基百科共有 6,842,628 篇文章，包含超过 45 亿字（平均每篇文章约 668 字）。总页数为 60,935,694。文章占维基百科所有页面的 11.23%。截至 2023 年 7 月 2 日，所有压缩文章的当前版本大小约为 22.14 GB（不含媒体）。</p><p>维基百科自 2006 年以来经历了显著的增长，从最初的 1GB 压缩文本到如今的 428TB 多媒体文件。尽管新文章的增长速度有所放缓，但现有文章的内容不断丰富，平均每篇文章的字数也在增加。</p><p>此外，维基百科的多语言版本也在快速扩展，尤其是由机器人生成的版本，如宿务语和瑞典语维基百科。</p><hr><p>2、<a href="https://www.karlsnotes.com/fuggerei-the-worlds-first-public-housing/" title="世界上第一座公共住房">世界上第一座公共住房</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630103311.png"></p><p>1521 年，德国商人雅各布·富格尔创建了世界上第一个社会住宅——Fuggerei 住宅区。</p><p>这个位于奥格斯堡的社区最初有 52 栋房屋，租金仅为每年一莱茵弗罗林（约合 0.88 欧元），并要求住户每天为富格尔祈祷三次。富格尔的理念是帮助有需要的人，而不是施舍。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630103424.png" alt="Fuggerei c.1900"></p><p>居民必须是奥格斯堡的天主教徒，并且愿意工作。尽管租金保持不变，富格尔住宅区不断扩展，如今已有 142 套公寓，约 150 人居住。这个社区不仅提供了低成本住房，还通过居民的共同努力，创造了一个互助的社区环境。</p><hr><p>3、<a href="https://spectrum.ieee.org/solar-panel-recycling-2668499710" title="一种清洁、绿色的太阳能电池板回收方式">一种清洁、绿色的太阳能电池板回收方式</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630111647.png" alt="初创公司 9-Tech 在威尼斯工业港口 Marghera 的绿色推进实验室 （Green Propulsion Laboratory） 的改装集装箱中运营其试验工厂。"></p><p>在威尼斯工业区的一个集装箱内，意大利初创公司 9-Tech 正在解决一个迫在眉睫的全球性问题：如何负责任地回收 5400 万至 1.6 亿吨太阳能组件，这些组件预计将在 2050 年达到其生产寿命。回收这些材料并不容易。太阳能电池板可以承受地球上任何环境 20 到 30 年，即使在阳光下放置了三十年，硬件也很难拆卸。事实上，大多数回收设施都会丢弃硅、银和铜——旧太阳能电池板中最有价值但最难获得的材料——只回收铝框架和玻璃板。</p><p>而 9-Tech 公司，正在探索一种创新的太阳能板回收方法。他们的技术能够回收高达 90% 的材料，包括硅、银、铜、玻璃和铝，而不使用有毒化学品。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630111526.png"></p><p>这种方法不仅环保，还能从废旧太阳能板中提取出高纯度的贵重材料，具有很高的经济价值。9-Tech 的回收过程包括手动拆解、燃烧炉处理、超声波浴和机械分离，确保最大限度地回收材料，同时减少对环境的污染。</p><hr><p>4、<a href="https://www.topys.cn/article/34307" title="奥运史上第一条紫色跑道">奥运史上第一条紫色跑道</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630113829.png"></p><p>说到田径赛事，我们的印象大概就是绿茵球场和红色跑道相呼应的经典场景。但也有个例，2016 年的里约奥运会用的是一条蓝色的跑道。而且实际上奥组委对跑道颜色没有任何硬性要求，东道主国家在建设场馆的时候是可以选择任何颜色的。</p><p>很快，我们又能看到了一条新颜色的跑道了，今年巴黎奥运会的跑道让人联想到普罗旺斯的薰衣草田，十分浪漫、梦幻，是奥运史上第一条紫色跑道。</p><p>这条总面积达 2.1 万平方米紫色跑道位于举办过 1998 年世界杯的、法国最大、位于巴黎市郊圣但尼的法兰西体育场（Stade de France），本届奥运会的 48 项田径赛事有 46 项都在此举办。另外两项在阿内克斯体育场举办，也统一铺设了紫色跑道。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630113937.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630113950.png"></p><p>操刀研发、设计、制作这条紫色跑道的是意大利品牌蒙多（Mondo Sport &amp; Flooring），这是一个专注于商业、运动、工业等多领域地板制造的公司，从 1987 年开始国际田联合作，与奥运的渊源则从 1976 年蒙特利尔奥运会就开始了，今年是第 13 次参与奥运会场地硬件设计。</p><p>当然，这条跑道不仅为了更好视觉效果而创新，蒙多有着更大的野心。蒙多的品牌负责人们称国际奥委会是一个非常严格的甲方，跑道设计要保证运动员的健康，不能对他们造成损害。在此基础上蒙多对跑道性能进行了升级迭代，他们自信地认为这条跑道比起东京奥运会更好了，这可能是目前最“快”的一条跑道。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630114105.png"></p><p>经多长期多项研究和深入的分析，蒙多改变了跑道底层物料，下层保留适量的空洞空间能减少运动员的能量损失，提供减震、能量储存和反馈的功能，增加了弹性和耐磨性。这条跑道同样用于残奥会上，良好的抓地力和阻力使得跑道能与轮椅、义肢产生良好的相互作用。</p><p>这条跑道不能成为运动员的“外挂”，但能帮助他们更好地发挥出自己的实力。历史上在蒙多生产的跑道上已经诞生过300多项世界纪录，可以期待运动员今年在紫色跑道上会创造更多世界纪录。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.moderndescartes.com/essays/readability/" title="可读性：谷歌的卓越工程殿堂">可读性：谷歌的卓越工程殿堂</a>（英文）</p><p>在 Google，代码可读性（Readability）是一个独特且重要的过程。每个代码变更不仅需要维护者的批准，还需要一个拥有“可读性”资格的人的批准。这种严格的审查制度旨在确保代码质量和一致性，但也引发了不少争议。许多工程师认为这是不必要的官僚主义，但也有很多人通过这个过程提升了自己的编程能力。</p><p>文章还提出了一个“可读性精简版”的建议（公司层面），希望在保留核心价值的同时减少不满。具体的建议如下：</p><ol><li><strong>理解内存模型</strong>：掌握语言的内存模型，了解常见任务的解决方案，如服务器/客户端、序列化/反序列化、正则表达式、元编程、数组、时间、I/O、日志记录、性能测量/调试/优化等。</li><li><strong>资深工程师的指导</strong>：鼓励资深工程师担任导师，通过绩效评估中的某种公民责任期望来激励他们。</li><li><strong>晋升要求</strong>：将可读性作为晋升到资深工程师的要求。</li></ol><hr><p>2、<a href="https://www.topys.cn/article/34304" title="今年One Show不光颁奖，还总结了一些创意趋势丨创意白皮书">今年One Show不光颁奖，还总结了一些创意趋势丨创意白皮书</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630122604.png"></p><p>又到了一年一度各大创意奖赛公布结果的时候。前阵，由 One Club 主办的创意大赛 One Show 公布了他们 2024年 的获奖名单。随获奖者一起公布的，还有一份名为《Insights Report》的报告，将他们从参赛作品中总结出来的一些趋势性内容加以提炼，即是对当下潮流的总结，也希望为从业者提供一些方向。</p><p>首先，<strong>提供情绪价值</strong>，正在成为主要创作方向。从带来欢笑到制造恐惧，品牌在营销中开始愈发注重情绪的力量，其中，最显著的就是有更多带来欢乐的作品。</p><p>其次，或许因为社会环境正在变得更宽松、包容，也可能因为消费者开始<strong>对品牌在社会关怀方面的表现有更多关注</strong>，超过三成评审注意到多样性议题开始更多地出现在营销中。</p><p>再次，对<strong>技术的使用日渐成熟</strong>，也有更多大胆的尝试，从热度居高不下的 AI，到各种数字技术，均在美学和功能性上为创意提供了支持，但另一方面，评审认为，一些数字伦理的问题，比如数据隐私、算法偏见等也会在未来愈加多地伴随出现。</p><p>最后，当社交媒体上人们早早开始反抗滤镜，各大品牌也在尝试以更<strong>真诚的形象</strong>出现在消费者面前，坦率地传递诚实的信息，虽然不清楚当中真正的“真实”成分有多少，但至少越来越不好糊弄的消费者们已释放出信号，相比精修的完美，我们更愿意接受有些“缺陷”的原貌。</p><p>剩下的就是一些优秀作品展示了。</p><hr><p>3、<a href="https://utgd.net/article/20775/" title="如何寻找可靠信息源：一手信息和经验证的信息">如何寻找可靠信息源：一手信息和经验证的信息</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630123347.png"></p><p>这篇文章探讨了如何在互联网的复杂网络中找到可靠的信息源 。作者将信息源分为传统和非传统两类，强调了传统信息源的优势，如权威期刊和专业数据库。同时，文章也介绍了一些意外但有效的信息源，如小语种人士、港台人士、灰色产业从业者和长辈的建议。通过这些多样化的信息源，读者可以更全面地获取有价值的信息。</p><hr><p>4、<a href="https://juejin.cn/post/7330439494666453018" title="2023总结：30岁，结束8年北漂回老家，降薪2/3，我把人生过的稀烂">2023总结：30岁，结束8年北漂回老家，降薪2/3，我把人生过的稀烂</a></p><p>作者讲述了他在北京工作 8 年后，选择回老家创业，但遭遇了种种困难和挑战，最终不得不重新找工作的经历。不得不说还是挺典型的，在掘金上点赞 800+，评论 700+，大家可以都来照照镜子。</p><hr><p>5、<a href="https://howvideo.works/#processing" title="视频的工作原理">视频的工作原理</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240701084106.png"></p><p>这篇文章详细介绍了视频播放的技术细节，从用户界面到后台的传输和处理。以图文的形式进行了详细的解释。</p><hr><p>6、<a href="https://www.topys.cn/article/34309" title="请焦虑坐下喝杯茶，已老实｜清醒蹦迪">请焦虑坐下喝杯茶，已老实｜清醒蹦迪</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240701161308.png"></p><p>《头脑特工队2》延续了第一部对情绪的探讨，讲述了莱利在青春期面临的复杂情绪和自我认知的故事。影片新增了焦虑、羡慕、尴尬、无聊四种情绪，生动描绘了焦虑如何影响莱利的生活和决策。通过焦虑的控制，影片展示了情绪对个体的重要性和保护性。影片还探讨了信念的形成与改变，强调了接纳自我不同面向的重要性。尽管电影简化了一些复杂的心理过程，但它依然为观众提供了情绪抚慰和自我认知的启示。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/k98CVfOdd_ilbn-dNYzwiA" title="把正在吸血的蚊子拍死，它的嘴会断在肉里吗 | 答案如下">把正在吸血的蚊子拍死，它的嘴会断在肉里吗 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630162256.png"></p><p>先上结论：<strong>可能会</strong>，但是就算断在皮肤里，也不用慌张，因为人体的免疫系统会通过巨噬细胞等机制来处理和分解这些异物。</p><p>相比口针，更应该担心蚊子唾液中的病菌和抗凝血因子，这些对人体的威胁更大，可能引发更严重的免疫反应。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lXOY6SRDeEM00eN6lnPBVg" title="为什么人类只吃素食动物，不吃肉食动物 | 答案如下">为什么人类只吃素食动物，不吃肉食动物 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240630162906.png"></p><p>根据 2020 年农业部公布的目录，在不犯法的情况下，我们一共只能吃到 29 种不同的家养畜禽肉。</p><p>其中不仅没有狮子和老虎这类大型肉食动物，甚至连狐狸、水貂这类小型肉食动物也不让吃，能吃的就只有鸡、鸭等常见的家禽，少见一点的有鹿、羊驼等，基本都是素食和杂食动物。</p><p>一篇发表在《自然》（Nature）上的文章曾总结过动物可被驯化圈养的几个条件，分别是“性情温顺不易受惊”、“生长速度快，繁殖周期短”、“人类可以轻松提供其所需的食物”和“能在驯养条件下交配繁殖”等。</p><p>所以原因就显而易见了：</p><ul><li><strong>驯化难度</strong>：肉食动物通常力量强大，难以驯化和圈养。</li><li><strong>能量效率</strong>：肉食动物位于能量金字塔顶层，数量稀少且养殖成本高。</li><li><strong>繁殖周期</strong>：肉食动物繁殖和成长周期长，不适合大规模养殖。</li><li><strong>食品安全</strong>：小型肉食动物的养殖主要用于毛皮加工，肉类存在食品安全问题。</li></ul><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>作为一个算是深度接触韩国的人（因为工作关系多次去过韩国，周围有韩国同事），我把韩国文化特点归结为三个词，就是“人工包装”、“过度精致”、“活在照片里”。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/307796940/?_i=9721091vbzy4Ly" title="韩国文化的精髓是“把一切天然的东西进行人工精致化” ">韩国文化的精髓是“把一切天然的东西进行人工精致化” </a></p><p>2、</p><blockquote><p>历史不是要记住发生的事实或事件。这甚至不是关于了解我们在世界上的位置以及我们的世界是如何形成的。</p><p>历史的真正目的是试图理解为什么人们会这样做，帮助我们做出更好的决定，过上更好的生活。</p></blockquote><p>–<a href="https://billmei.net/blog/history" title="历史的真正目的">历史的真正目的</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>睡眠是我们正在做的工作的另一面——睡眠为内部电池充电，我们需要这些电池的能量储存，以便作为一个人发挥作用和茁壮成长。</p><p>如果你想做到最好，只有一件事要做。睡吧。</p></blockquote><p>–<a href="https://ryanholiday.net/this-is-the-secret-to-sanity-and-success/" title="这是理智和成功的秘诀">这是理智和成功的秘诀</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>苹果公司发现，大多数用户同时拥有 Mac 电脑和 iPad。</p><p>所以尽管两者的硬件几乎一样，但是苹果坚决不让 iPad 运行 macOS 系统，因为这样的话，用户可能只购买 iPad，不再购买 Mac 了。</p></blockquote><p>–<a href="https://9to5mac.com/2024/05/15/majority-of-mac-users-also-own-ipad/" title="《macOS 永远不会出现在 iPad 上》">macOS 永远不会出现在 iPad 上</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>现在的我会把时间看成和金钱一样宝贵的资源，会去思考我有没有浪费我的时间货币。一般来说，如果我们乱花了钱，心里或多或少会有些愧疚感，这些愧疚感会驱使我们尽量量入为出，而其实稍微转念一想，时间其实是比金钱更重要的资源，或者说时间才是我们唯一拥有的资源。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/307750583/?_i=9796952vbzy4Ly" title="一个让我提高执行力的思维方式: 时间货币">一个让我提高执行力的思维方式: 时间货币</a></p><p>6、</p><blockquote><p>与其拼命赚钱把身体搞坏，最后把钱全交给医院还痛苦的要死，不如现在狠狠逼自己以及带动家人一起锻炼、保持营养和休息更划算。</p><p>事实上这个选项不只是划算，而是真正正确的道路。钱没那么快赚到，对健康有益的事情是我们马上以及每天都可以做好的事情。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/J3F1lsWuWDTUbtVS7IbSvQ" title="你在金钱上有焦虑吗？它使你不快乐吗？">你在金钱上有焦虑吗？它使你不快乐吗？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 122 期）：重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/122/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/122/</id>
    <published>2024-06-23T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-23T23:44:30.987Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623154558.png"></p><p>泰国中部的象园近日迎来了一个奇迹：36 岁的亚洲象 Chamchuri 诞下了<a href="https://www.bbc.com/news/articles/c8445lyjndvo" title="罕见的双胞胎大象诞生于泰国的“奇迹”">一对罕见的双胞胎</a>。这对双胞胎的出生在象园工作人员中引起了巨大的欢呼，因为大象双胞胎的出现几率仅为 1%，而雌雄双胞胎更是罕见。在第一只雄性小象出生后，工作人员在清理现场时意外发现了第二只雌性小象。这一发现让母象陷入了恐慌，工作人员不得不迅速介入，防止母象踩伤小象。</p><h1 id="本周讨论：重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？"><a href="#本周讨论：重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？" class="headerlink" title="本周讨论：重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？"></a>本周讨论：重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=3bezDG7wBonmJwgebMJvQkAg5PyO1x" title="重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？ | 得到头条 404 期">重新思考20岁：怎样度过“迷茫”的人生黄金期？ | 得到头条 404 期</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624070355.png" alt="Midjourney 绘制"></p><p>前段时间，大学生家长群引发了不少媒体的讨论。没错，给大学生建的家长群，主要是用来向家长同步学生的考试成绩。本来，同步成绩这个事再正常不过。但问题是，有的群用着用着，就有点变味儿了。一些大学生家长群的画风，越来越像小学生家长群。比如，要求学生请假必须家长写假条的。据说前段时间还有个博士生在网上吐槽，说我都 30 了，我妈还在家长群里回复收到。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624070523.png" alt="@网络图片"></p><p>站在老师家长的角度看，这是关心学生的表现。而回到大学生自己，很多人又多少有点不自在。</p><p>但是，我们今天要说的，倒不是家长群本身，而是这背后的那个更本质的问题，应该怎么过好 20 岁？毕竟，不管是支持家长群还是反对家长群，大家都是想让 20 岁过得更好。</p><p>这方面的讨论有很多。“二十岁迷茫”现在是个热门话题，在小红书上有 6000 多篇讨论。在知乎上，也有一个 80 多万阅读量的热门问答“20 岁的年纪，对未来的迷茫，怎么办？”英文中还有一个专门的词汇，叫“四分之一人生危机”（Quarter-life crisis）或者“青年危机”。</p><p>那么，度过这个时期的最佳策略是什么呢？今天，我们看看来自心理学家的思考。</p><p>美国维吉尼亚大学有位临床心理学家，叫梅格·杰伊，她对一群 20 到 30 岁的人，做了长达 25 年的跟踪研究。就是想看看，什么样的年轻人，长大之后更厉害。2012 年，她还在 TED 做了一场演讲，题目叫《为什么 30 岁不是新的 20 岁》，意思是，20 多岁的问题，就该在这个年龄段里解决，毕竟人生不能等到 30 岁再重来。这次演讲有 600 多万播放量，是迄今最热门的演讲之一。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624070651.png"></p><p>最近，她上了一档播客节目，名叫《重新思考》。播客的主理人是作家、组织心理学家亚当·格兰特，也就是去年的畅销书《重新思考》的作者。梅格在播客里提出了一个有趣的观点。<strong>过去我们都觉得，20 岁是试错的年纪，可以不断地尝试。但是梅格认为，试错是不假，但试错的关键，在于试，而不是错</strong>。换句话说，你最好在 20 岁的时候，就找到正确的方向。否则就像飞机起飞一样，起点偏了一点，终点就差很多。</p><p>这话听着好像有点爹味儿。但是别着急，梅格的观点不是空洞的鸡汤，而是有个理论基础。这个理论叫，黄金圈思维。说的是，人在做事的时候，大脑往往有三层思考。分别是，我正在做什么，我是怎么做的，以及我为什么要做这件事。而真正决定人生差异的，就是这个关于为什么的思考。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624070817.png"></p><p>按照黄金圈理论，人在思考做什么和怎么做时，动用的是逻辑脑。而人在思考为什么时，是有可能激活大脑中更深层的，关于激情的部分的。比如，造手机。你看，在这件事上，关于做什么，大家都一样，都是做手机。至于怎么做，那是技术问题。但是，关于为什么做，就体现出境界差异了。有的人是为了赚钱，你再看乔布斯，人家号称是为了改变世界。</p><p>这也是<strong>黄金圈思维的核心，就是人一定要找到自己的为什么，找到自己做一件事的深层动机。这个动机被点燃了，你对一件事就有用不完的能量。</strong></p><p>这就好比婚姻，决定幸福的终极因素，不是年龄身高收入这些逻辑层面的数字，而是那个情感层面的心动。这个心动的感觉带来的幸福增益，是其他因素比不了的。同样，放在事业上，所谓的找到你的为什么，就是找到这个心动的感觉。</p><p>而<strong>按照梅格的观察，年轻人的优势就在于，他们更容易心动。说白了，就是更容易被点燃。因此她建议，应该趁火种还在的时候，不停地尝试，尽早找到你喜欢的东西，尽早点燃它</strong>。这个初始势能一旦爆发出来，可能会持续很久。梅格跟踪调研过的年轻人里，有一部分人后来很成功。她发现，绝大多数成功的人，都经历过一个被点燃的时刻，而且这个点燃时刻，普遍发生在 20 岁到 30 岁之间。</p><p>好，前面说的是梅格的观点，具体到行动，她有这么三个建议。</p><p>第一，接受问题存在，给自己时间成长。梅格认为，人一生的心理健康指数是一条 J 形曲线，从童年到青少年时期，会由高走低，20 多岁时会到达“J”的最低点，之后触底反弹。注意，这里的心理健康指数低，不是说心理不健康，而是，不擅长处理那些负面的心理情绪。比如，面对失恋、挫折、人际烦恼等等。20 岁的年轻人，既没法像小孩子那样转头就忘，也做不到像中年人那样藏在心里。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624071258.png" alt="Midjourney 绘制"></p><p>说白了，<strong>关于 20 岁，有一个好消息和一个坏消息。坏消息是，20 岁确实有很多问题。而好消息是，只要你好好度过这个阶段，那么之后的人生，心理健康指数都是上升趋势</strong>。因此，这个时期感觉到迷茫也没关系，可以告诉自己，这都是正常现象。</p><p>第二个建议是，在不追求功利目的的前提下，磨炼一门自己喜欢的手艺。举个例子，前不久，2013 年诺贝尔文学奖的得主爱丽丝·门罗刚刚过世。这位传奇作家出版第一部作品的时候是 37 岁。她的年轻时代是怎么度过的呢？她 20 岁就进入婚姻，然后做了很久家庭主妇。但是，她在整个年轻时代一直瞄准着一件事，就是写作，用她自己的话说，她甚至“在怀孕期间发了疯地写作”。门罗写了很多长篇素材，虽然后来她没有出版一部长篇小说，作品都以短篇为主，但年轻时的积累，也成为她日后获得诺贝尔奖的地基。</p><p>说白了，就是我们对手艺这个东西，拿出点价值投资的策略。长期持有，不着急变现。</p><p>第三个建议是，停止思考“身份危机”，去给自己积攒“身份资本”。“身份资本”，是社会学教授詹姆斯·科特提出的理论，它指的是，除了金钱之外，让你成为“你”的资源总和，比如你受过的教育，你解决过的问题，看过的书等等。</p><p>二者最大的区别是什么？简单说，身份危机指向思考，而身份资本指向行动。</p><p>假如你在二十多岁时，想不出做哪些事能通向最终的成功，那就忘掉这回事，专注于眼前，去做那些确切地能为你自己增值的事情。比如，读书，微软的高级工程师熊力曾经说，他当年毕业的时候总结过一个公式，第一份工作的月薪=大学四年买过的技术书籍价格的总和。再比如，多跟人打交道。在大学时期积累的微弱的信息差，将来走向社会可能就会变成巨大的优势。</p><p>最后，借用梅格的一句话，说的是，<strong>成年人的生活不是建立在美食、祈祷和恋爱上，而是建立在人物、地点和事情上。而 20 岁要做的，就是找到能让自己产生感觉的人物、地点和事件。</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.topys.cn/article/34302" title="本届欧洲杯众多广告里，阿迪达斯的先出圈了">阿迪达斯世界杯广告</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623190257.png"></p><p>2024 年欧洲杯（UEFA Euro 2024）的揭幕战刚在上周末落下帷幕，球迷和大众津津乐道的不仅有比赛结果，各大品牌推出的欧洲杯广告，也开始陆续走进人们的视野里。其中比较出圈的是阿迪达斯的广告。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623190351.png"></p><p>这个地铁广告的张贴方式给来往乘客十足的沉浸感，仿佛代入了球的视角，感受到了诺伊尔防守范围大、擅长扑球的巨大压迫感，走进了他的“怀抱”。</p><p>更有意思的是，为了在特定角度达到广告效果，行人在其他角度看，诺伊尔的脸被不同程度地夸张拉长，但也正是这些抽象的画面引起热议、吸引人们前去打卡。</p><hr><p>2、<a href="https://www.bbc.com/future/bespoke/follow-the-food/the-spray-that-turns-deserts-into-farmland.html" title="纳米粘土：将沙漠变成农田的液体">沙漠变绿洲：纳米黏土技术的奇迹</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624071542.png"></p><p>一项在阿联酋成功将沙漠转化为肥沃农田的技术，使用了名为“纳米粘土”的土壤恢复技术，让沙漠中长出了甜瓜。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624071732.png"></p><p>这项技术的起源可以追溯到埃及尼罗河三角洲的肥沃土地逐渐失去生产力的现象，科学家发现是因为建造阿斯旺大坝后，河水不再泛滥，导致土壤中的粘土流失。</p><p>纳米粘土通过与沙粒结合，增加了土壤的保水能力和营养物质的吸附，从而改善了沙漠土壤的质量。</p><p>这项技术不仅能够帮助阿联酋减少对进口农产品的依赖，还有望降低成本，帮助撒哈拉以南非洲等地区的农业发展。</p><hr><p>3、<a href="https://www.snopes.com/fact-check/magic-roundabout-photo/" title="这个“神奇”的环形交叉路口真的是由 5 个迷你环形交叉路口组成的吗？">奇怪的环岛</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624072119.png"></p><p>英国有一个奇怪的环岛，分成内圈和外圈，它们之间还分布着 5 个小环岛。</p><p>它的内圈是逆时针方向，外圈是顺时针方向。</p><p>从外圈进入内圈，或者从内圈进入外圈，都必须通过 5 个小环岛。</p><p>下图是当地的交通指示牌。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624072157.png"></p><p>这个环岛建于 1972 年，多年没有发生过重大的交通事故。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://yoan-thirion.gitbook.io/knowledge-base/software-craftsmanship/the-programmers-brain" title="程序员的大脑">程序员的大脑</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623145934.png"></p><p><strong>长文警告</strong>。这本书的主要观点是，由于程序员 60% 以上的时间都是在理解代码，而不是编写代码，所以提高代码阅读速度，同时保持准确性，对于提升编程技能至关重要。</p><p>这本书也是在这个基础上，深入探讨了如何优化我们的大脑认知过程，以便更容易地阅读代码、更快地编写代码，并在更短的时间内学习新语言。还介绍了一些具体的技巧，比如如何有效地划分信息块，如何使用闪卡来巩固记忆，以及如何利用认知负荷理论来简化问题解决。</p><hr><p>2、<a href="https://quillette.com/2024/06/17/recycling-plastic-is-a-dangerous-waste-of-time-microplastics-health/" title="回收塑料是浪费时间的危险行为">回收塑料是浪费时间的危险行为</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623153201.png"></p><p>这篇文章揭示了一个令人震惊的事实：塑料回收工业，原本旨在减少塑料垃圾，实际上可能是微塑料污染的主要来源。研究表明，即使是最先进的回收设施，也在其洗涤过程中向环境中排放了大量微塑料。这些微塑料不仅污染了水源，还可能对人类健康构成威胁。</p><hr><p>3、<a href="https://gist.github.com/owulveryck/4ac8c96c16f5a48de24f8a0e949ad9a5" title="没有乐观的希望">没有乐观的希望</a>（英文）</p><p>文章的标题来自于特里·伊格尔顿的书《没有乐观的希望》，强调即使在未来不乐观的情况下，我们仍然可以抱有希望，并采取行动以增加可持续和可生存未来的可能性。</p><p>作者专注于组织和社会设计，探讨如何建立能够像<strong>盐沼</strong>一样适应不可预测事件的弹性系统，而不是像<strong>海堤</strong>那样一旦破裂就会导致灾难性的失败。</p><hr><p>4、<a href="https://tonsky.me/blog/unicode/" title="开发者必须了解的 Unicode 知识（2023 版）">开发者必须了解的 Unicode 知识（2023 版）</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624071921.png"></p><p>这篇长文介绍最新的 Unicode 知识。</p><hr><p>5、<a href="https://sspai.com/post/89127" title="沪漂七年、搬家七次，我的选房思路与租房好物分享">沪漂七年、搬家七次，我的选房思路与租房好物分享</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624072640.png"></p><p>这篇文章是一位在上海漂泊七年的作者，通过七次搬家的经历，分享了他对租房的深刻见解和实用建议。作者认为租房是买房前最低成本的试错方式，可以帮助人们明确自己的居住需求。</p><p>文章详细介绍了作者如何从简单的“推箱子”布局，到追求大空间的舒适生活，再到精心选择和布置新租房，每一次搬家都是对居住理念的升级和对生活质量的追求。</p><p>作者还分享了选房的策略，如何根据生活需求确定位置，以及如何利用各种智能家居产品和收纳工具来提升生活便利性和舒适度。</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/67931" title="科普 | 为什么你的手机也能进行睡眠监测？">科普 | 为什么你的手机也能进行睡眠监测？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624072740.png"></p><p>科普向的一篇长文，如果你对问题感兴趣，可以看看。</p><hr><p>7、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1t142127hk" title="嘴笨的人进来学，如何一句话反杀杠精，破解有毒逻辑，见招拆招、以杠治杠">嘴笨的人进来学，如何一句话反杀杠精，破解有毒逻辑，见招拆招、以杠治杠</a>（视频）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240624072948.png"></p><p>为什么跟别人吵架你永远赢不了？为什么杠精并不站立，你也怼不过？为什么你总是在无意中被别人带起来揍？</p><p>因为你在乎逻辑的严谨性，而那些人不讲道理，不具套路。他们的逻辑，乍一听没毛病，实际上都是陷阱。</p><p>这个视频就是结合了《神套路》和《神逻辑》，通过漫画的形式总结了生活中常见又隐蔽的预言套路和逻辑谬误。</p><p>看完之后还是会在日常生活中发现不少「谬误」和「陷阱」的。比如，同事对你说：「我发现领导总是针对你，是对你有意见吗？」这个时候，你会把关注点放在同事的问题上。领导为什么会对我有意见？实际上，他的话已经预设了一个前提：领导针对你。如果你稍不注意，就会默认为真，并且相信同事给你植入的观点。诸如此类。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://health.clevelandclinic.org/what-happens-when-you-swallow-gum" title="吞下口香糖会怎样？">吞下口香糖会怎样？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623150838.png"></p><p>简而言之，尽管现代口香糖由合成物质制成，不含任何真正的食物成分，也无法提供营养价值，但如果偶尔吞下一片口香糖，通常不会造成伤害。它会在<strong>大约 40 小时后随大便排出</strong>。</p><p>但如果经常或大量吞咽，可能会导致消化系统受损，甚至引起肠道阻塞。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/LvdTjcvVHPphZFtZ1IYnZg" title="高考结束后，答题卡都去哪儿了 | 答案如下">高考结束后，答题卡都去哪儿了 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240623201957.png"></p><p>高考结束后，答题卡被收集并送至省招办的阅卷中心进行扫描，然后存放在省教育考试机构的保管室中，该保管室配备了严格的安全措施。</p><p>高考答卷在处理过程中，每一步都要确保真实可信并留痕，以保证成绩的可信度和公平性。此外，监控资料会被保存至少半年。</p><p>成绩公布后，答卷会被保存半年以便复核成绩。复核内容包括考生信息的正确性、成绩统计的准确性等，但不会重新评阅试卷。</p><p>保管期满后，高考试卷和答卷会被集中销毁，销毁前需办理相关手续并经保密局审核批准。销毁方式包括焚烧、碎纸机绞碎或熔浆再生。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>编程的魔力主要在于你还不知道的东西。一旦你学会了这些东西，它就不再是 “我不知道它是怎么做到的，也不知道它为什么能工作 “意义上的魔法，而开始是 “我能让计算机做我要求它做的事情！”意义上的魔法。关键是要成为魔法师，而不是被迷住的观众。</p></blockquote><p>–<a href="https://world.hey.com/dhh/programmers-should-stop-celebrating-incompetence-de1a4725" title="程序员不应再为无能而庆幸">程序员不应再为无能而庆幸</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们对机器的依赖改变了我们信息的本质——我们过去为自己创造的东西，现在我们为它们创造。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.chrbutler.com/the-internet-isnt-for-humans-anymore" title="互联网不再是为人类服务的。">互联网不再是为人类服务的。</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>有时候，我们不妨记住，没有人是从零开始的，至少自约 138 亿年前的宇宙大爆炸以来，没有人是从零开始的。所有的一切，所有的冒险、故事、风景、小径、经历和文化，都是建立在某些东西的基础上，不管是好是坏，有些东西是早已存在的。</p></blockquote><p>–<a href="https://hiking.org/2018/08/26/nobody-is-starting-from-scratch/" title="没有人从头开始">没有人从头开始</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>哈勃望远镜确定，宇宙的准确年龄是138亿年。那就是我们这个世界的起源，在这之前是什么，没人知道。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate" title="韦伯和哈勃证实宇宙的膨胀率">韦伯和哈勃证实宇宙的膨胀率</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>这个世界没有答案，只有视角。如果再补充一句，那就是世界本就是你内心的投射，一切都是你心中的像。</p><p>自由的状态指的是在不受人利用也不利用人的情况下，一个人自发、主动的去做事情的状态。一旦进入这种状态，你就先自由然后幸福了。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/307420950/?_i=9151073vbzy4Ly" title="本来就是越自我，越好运 ">本来就是越自我，越好运 </a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 121 期）：数量永远胜过质量</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/121/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/121/</id>
    <published>2024-06-16T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T07:21:17.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly" title="wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617151251.png"></p><p>今年 6 月 11 日，是首个由联合国设立的「<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/TtejjfqHPyx4pk52p1EdoQ" title="Google 抢先苹果完成这个设计挑战，还把方案开源了 | Feel Good 周报">国际玩乐日（ International Day of Play）</a>」。这个节日旨在强调玩乐在儿童发展和健康里的重要意义。然而，玩乐的权利并不是所有孩子都能拥有。性别、年龄、家庭收入、残障情况都会影响儿童获得玩乐的机会。而「国际玩乐日」正是一个邀请人们了解玩乐之重要性和提高玩乐平等性的日子。</p><h1 id="本周讨论：数量永远胜过质量"><a href="#本周讨论：数量永远胜过质量" class="headerlink" title="本周讨论：数量永远胜过质量"></a>本周讨论：数量永远胜过质量</h1><p>（本期来源：<a href="https://blog.codinghorror.com/quantity-always-trumps-quality/" title="数量永远胜过质量">数量永远胜过质量</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617134745.png"></p><p>《艺术与恐惧》里有一个故事：</p><blockquote><p>陶艺老师在开学第一天就宣布，他将把全班同学分成两组。他说，坐在工作室左侧的同学们，将根据他们的作品数量来评分，而坐在右侧的同学们，将根据作品的质量来评分。他的评分方法很简单：在课程的最后一天，他会带来他的浴室秤，对”数量”组的作品进行称重：50磅的陶罐能得到”A”等级，40磅的能得到”B”等级，以此类推。然而，对于被评价为”质量”的同学们，他们只需要制作出一个——尽管它必须是完美的——陶罐就可以得到”A”等级。</p><p>然而，到了评分的时候，一个有趣的事实浮现出来：<strong>最优质的作品都是由那些被评为”数量”的组别制作出来的</strong>。看起来，”数量”组在忙碌地大量制作作品的过程中——并从他们的错误中吸取教训——而”质量”组的同学们却在思考如何制作出完美的作品，结果他们的努力成果除了一些宏大的理论和一堆无用的黏土，别无他物。</p></blockquote><p>这个故事不仅仅适用于艺术，他和写文章，写代码，做项目等等也是能代入的。</p><p>这个故事很直白的告诉大家：<strong>数量 &gt; 质量</strong></p><p>这是给一些理想主义的人唯一建议。</p><p>也是给新人的唯一建议。</p><p>因为除非你在精神上承诺一遍又一遍地这样做，否则你不会进步。你不能。</p><p>当涉及到软件时，同样的规则也适用。<strong>如果你不建造，你就没有学习</strong>。与其纠结于你是否在构建正确的东西，不如构建它。如果那个不起作用，请继续构建，直到你得到一个有效的。</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.sohu.com/a/783731073_100116740" title="广东高考首次采用 AI 智能巡考">广东高考首次采用 AI 智能巡考</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609134728.png"></p><p>广东省教育考试院在近期发布的《致 2024 年高考考生的一封信》中指出，今年的高考考场将运用人工智能技术监控考试违规行为。</p><p>为进一步提升高考监考效率，广东移动今年创新性地为 386 个高考考点部署了 AI 实时智能巡考系统。该系统可以利用先进的人工智能技术，通过分析考场内的图像和视频数据，能够实时检测出作弊、抄袭等异常行为，并立即发出警报，提醒监考老师及时采取措施。</p><p>此外，广东移动还调集了各方面资源，加快 AI 智能巡考系统的部署进度，力求在高考期间实现全覆盖、无死角的智能化监考。</p><hr><p>2、<a href="https://nypost.com/2024/06/06/world-news/chinas-famous-yuntai-waterfall-goes-viral-after-embarrassing-discovery-video/" title="云台山瀑布背后的真相">云台山瀑布背后的真相</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609145201.png" alt="云台瀑布被誉为中国最高的连续瀑布"></p><p>一段在社交媒体上病毒式传播的视频揭示了一个令人震惊的事实：中国著名的云台山瀑布，号称国内最高的连续瀑布，其实是由一条隐藏在岩壁上的巨大管道供水的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609145708.png"></p><p>这个发现引发了广泛的讨论和争议。一些网友认为，如果游客什么都看不到会感到失望，而另一些人则指责公园管理方不尊重自然规律和游客。此外，中国此前也曾对其他受欢迎的瀑布进行过类似的人工修改，例如黄果树瀑布自2006年起就通过从附近大坝引水来增强水流。</p><hr><p>3、<a href="https://spectrum.ieee.org/high-altitude-platform-station-5g" title="这架日本飞机成为5G基站一项测试证明了平流层中蜂窝回程的可行性">空中基站</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609161914.png"></p><p>日本研究人员在东京上空成功测试了一项创新的 5G 通信技术，利用一架塞斯纳飞机作为高空平台站（HAPS），在 4 公里高空实现了 38 千兆赫频段的通信。</p><p>这项试验不仅展示了 5G 新无线电技术的潜力，还为未来的 5G 和 6G 网络发展以及紧急响应提供了新的可能性。特别是在日本这样一个灾害频发的国家，这种技术在地震等自然灾害后恢复通信线路方面具有重要意义。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/TtejjfqHPyx4pk52p1EdoQ" title="Google 抢先苹果完成这个设计挑战，还把方案开源了 | Feel Good 周报">Google 成功打造无塑包装，而且还把「配方」开源了</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617001913.png"></p><p>「无塑包装」是一个做起来比想象中更难的事情。</p><p>要替换塑料的同时，也要保持包装应有性能，在长途运输和展示场域等多种复杂现实生活场景中保护好产品。</p><p>2023 年，苹果宣布其包装已经将塑料用料减少至总体 3%，仍在往「无塑」努力。</p><p>现在，Google 抢先一步，宣布实现了无塑包装的目标。</p><p>这个新的无塑包装随着 Google Pixel 8 而「出货」，去到不少消费者手上。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002257.png"></p><p>为了实现这个目标，Google 花了 3 年时间进行实验研发，据说每一步都是一大挑战，单单是要为包装涂层寻找非塑料替代品都花了 12 个月。</p><p>在替代塑料产品过程中，很多时候并不是「1:1」的替换。</p><p>譬如，要去掉塑料收缩膜，Google 没法找一个新材料膜直接替换，而是要用几个不同机制来实现原有收缩膜的功能：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002328.png"></p><p>UV 保护性涂层能让包装没那么容易刮花；坚固的纤维标签封口可以封实盒子；最后，为了替代收缩膜原本能让盒子在压力下更为坚固的作用，团队重新设计了盒子的结构以加固整体设计。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002357.png"></p><p>塑料的好要有替补，塑料的不好则要去掉。</p><p>平常会在纸板表面使用的保护性涂层，去到回收点就会变成噩梦 —— 因为难以和纸盒分离，导致纸盒也无法回收。</p><p>经过多番实验和比较，最后 Google 和一家名为 Megami 公司合作，采用了 Megami 的涂层，确定不仅保护性能足够，同时还能随着纸一起被回收。</p><p>除此以外，包装上的纸封口、挂环、包装内部的缓冲物都被逐一换上了非塑料替代品。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002419.png"></p><p>这不是一件容易的事，在研究以外，也需要寻找愿意和 Google 一起试验的供应商。</p><p>这也是为什么 Google 的团队决定将他们的方案开源，纪录下他们经历过的挑战、解决方案和测试等全过程，同时还附上了众多合作方资源：</p><blockquote><p>我们的目标是去助力有着同样类似目标的组织，邀请别人一起来优化我们分享的这个方案。<br>我们同样希望可以启发其他公司也来分享他们的洞见，放大其影响力，最终实现我们的共同目标。</p></blockquote><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.smashingmagazine.com/2024/05/modern-css-layouts-no-framework-needed/" title="现代 CSS 布局：您可能不需要一个框架">现代 CSS 布局：您可能不需要一个框架</a>（英文）</p><p>在众多 CSS 框架和库的海洋中，我们往往迷失方向，每个都承诺更简单的样式和更流畅的布局。但现代 CSS 的特性为我们提供了更简单、更灵活的方法，无需额外的依赖或抽象层。</p><p>本文介绍了四个 CSS 实用类（加上一个额外的），它们利用现代技术，可以在几乎任何需要特定布局的地方使用，并提供可配置选项。这些类包 个 Flexbox 布局和两个 Grid 布局，每个都有其特定用途。</p><p>此外，文章还探讨了如何利用 CSS 容器查询和级联层，使这些布局响应自身大小，而非视口大小，从而实现响应式行为。</p><hr><p>2、<a href="https://www.engineeryourexistence.com/p/follow-what-you-hate" title="为什么“追随你的激情”是你得到的最糟糕的建议">为什么“追随你的激情”是你得到的最糟糕的建议</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609143300.png"></p><p>“追随你的激情，你这辈子都不会工作一天。”我们都听说过，对吧？但作者却认为它是错误的。因为你的激情可能很有趣，但是却不能给你带来收益。不断追逐你所爱的东西会让你看不到你真正擅长的东西以及世界需要你做什么。</p><p>所以作者提出了另外一种建议：<strong>专注于我们讨厌的事情</strong>。通过识别我们所厌恶的，我们可以更清晰地了解自己应该避免什么，从而更接近真实的自我。</p><hr><p>3、<a href="https://sspai.com/post/46117" title="如何将读书过程「体验化」——《如何有效阅读一本书：超实用读书笔记法》读书笔记">如何将读书过程「体验化」——《如何有效阅读一本书：超实用读书笔记法》读书笔记</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609185202.png"></p><p>这篇文章探讨了奥野宣之的读书方法，<strong>强调读书的体验比读书本身更重要</strong>。奥野宣之，一位经验丰富的编辑和笔记本作家，通过记录生活中的点滴，积累了 200 多本笔记本。他的方法不仅仅是阅读，而是将买书、阅读、做笔记、活用笔记视为一个完整的体验过程。</p><p>文章还提到了随想笔记的概念，这是一种适应现代碎片化生活的笔记方式，能够帮助我们在日常生活中捕捉灵感，并指导我们选择书籍。</p><hr><p>4、<a href="https://www.topys.cn/article/34291" title="老师！我也想上这门课｜清单">老师！我也想上这门课｜清单</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609185602.png"></p><p>随着高考季的结束，许多人开始回忆自己大学时代的选择和经历。本文介绍了一些大学中引人入胜的新兴课程，它们不仅有趣，还能让学生的潜能得到充分发挥。</p><p>比如埃克塞特大学推出的魔法与神秘学硕士学位——对，就是《哈利·波特》作者J.K.罗琳的母校，将在 2024 年 9 月开设“魔法与神秘学”硕士学位课程。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240609185731.png"></p><p>不过，“魔法与神秘学”的具体课程内容可能与哈迷的期待有所不同。据埃克塞特大学公开的信息，课程包含西方文学、艺术中的龙、亚瑟王的传说、古文字学、伊斯兰思想、考古理论、中世纪的女性等等。</p><p>再比如康奈尔大学的爬树课。</p><p><img src="https://files.mdnice.com/user/4774/b715fea5-13a7-49a0-901c-a56f38229a95.png"></p><hr><p>5、<a href="https://aeon.co/essays/your-brain-does-not-process-information-and-it-is-not-a-computer" title="你的大脑不会处理信息、检索知识或存储记忆。简而言之：你的大脑不是一台电脑">你的大脑不是一台电脑</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240616151108.png"></p><p>这篇文章挑战了长久以来人们将大脑比作计算机的观念。作者指出，尽管计算机处理信息、存储数据和执行程序，但人类大脑并不复制这些功能。新生儿就展示了人类与生俱来的感知、反射和学习机制，而不是预装的信息或程序。</p><p>文章强调，我们的智能行为源于与世界的直接互动，而非内部的符号处理。这一观点不仅挑战了认知科学的主流理论，也提醒我们在理解人类智能时需要摒弃过时的比喻。</p><hr><p>6、<a href="https://www.ribbonfarm.com/2018/04/24/survival-of-the-mediocre-mediocre/" title="平庸的生存">平庸的生存</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240616232208.png"></p><p> 本文提出了一个有趣的理论：在AI和机器人环境中生存并非要比它们更聪明，而是要更加平庸。作者通过对“平庸”这一概念的深入探讨，阐述了它作为一种独立的元特质，是生存本身的必需品。文章指出，平庸不是某个功能性能谱上的一个平均表现点，而是一种对所有表现的认知态度，导致在任何特定表现谱上的中等表现。这种态度是对优化的抵抗，在一个无限的游戏条件下，目标是无限期地继续游戏，而不是按照现有的有限游戏规则获胜。</p><p>文章还通过恐龙和鸟类的进化例子，说明了平庸特质如何成为未来适应性的关键。比如在白垩纪时期，恐龙统治地球，其中最优秀的恐龙是大型顶级捕食者，如霸王龙和迅猛龙。一颗小行星撞击地球后，这些最优秀的恐龙并没有存活下来，而是那些平庸的、中等大小、能够滑翔飞行的恐龙，它们最终进化成了鸟类。</p><hr><p>7、<a href="https://www.pewresearch.org/data-labs/2024/05/17/when-online-content-disappears/pl_2024-05-17_link-rot_0_03/" title="当在线内容消失时">当在线内容消失时</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617001018.png" alt="2013 年存在的 38% 的网页在十年后无法再访问"></p><p>网络上的内容，如书籍、图片、新闻文章等，经常会消失不见，这种现象被称为”数字衰变”。</p><p>研究发现，自 2013 年至 2023 年间，25% 的网页链接已不再可访问，其中 16% 是单个页面不可访问，9% 是整个根域名失效。</p><p>政府网站中有 21% 的页面包含至少一个失效链接；新闻网站则有 23% 的页面包含失效链接。</p><p>在社交媒体平台X上，18% 的推文在三个月内变得不再公开可见，通常是因为账户被设为私密、暂停或删除。</p><p>这些发现揭示了在线内容的易逝性，以及数字衰减在不同在线空间的普遍性。</p><hr><p>8、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV11y411b7yT" title="你身边的&#39;蠢人&#39;才是最危险之人（远比恶棍危害大）">你身边的’蠢人’才是最危险之人（远比恶棍危害大）</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617095941.png"></p><p>1976 年，经济史学教授卡鲁·齐波拉提出一条社会定律，根据这条法则，我们可以将人分为四类：1）无用之人；2）聪明人；3）恶棍；4）蠢人；</p><p>齐波拉警告说： <strong>“愚蠢之人是最危险的一种人”</strong>，在集体中的影响力甚至超过黑手党、武装力量。</p><p>为了得出这一结论，我们需要了解他的《人类愚蠢基本定律》：</p><blockquote><ol><li>每个人都不可避免的低估了社会运转中蠢人的数量</li><li>某个人愚蠢的概率与他身上的其他任何特征都没有必然联系，教育、财富或地位都与此毫无关系。</li><li>愚蠢之人就是在对他人造成损失的同时自己却没有获得任何收益。</li><li>非愚蠢之人总是低估蠢人的破坏力。</li></ol></blockquote><p>蠢人也很好区分：<strong>如果汤姆做了一件对他没有好处却又让杰瑞吃亏的，那么他就是蠢人</strong>。</p><p>他们危险是因为他们总是给社会<strong>带来净损失</strong>，而且因为他们没有明显的理由，他们的行为也使其他人感到沮丧、愤怒和困惑。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CAAWEBWCzzFgv6LKEvt5hw" title="猫咪吃鱼，天生不会被鱼刺卡住吗 | 答案如下">猫咪吃鱼，天生不会被鱼刺卡住吗 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002537.png"></p><p>虽然人们普遍认为猫咪喜欢吃鱼，但实际上猫咪的食谱中鱼类占比很低，它们的祖先在沙漠中生活，没有吃鱼的条件。</p><p>无论是岛上的野猫还是城市中的猫，它们捕食的主要对象都不包括鱼类。猫咪的食物来源广泛，包括各种小型动物。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002756.png" alt="猫(Felis catus)食用物种的分类和占比"></p><p>即便到了如今，<strong>在猫咪需要亲自捕猎的情况下，鱼类依旧不是它们的主要选择</strong>。</p><p>猫咪的食道构造使得尖锐细长的物体，如鱼刺，容易卡住。鱼刺对猫咪来说是危险的，可能导致严重的健康问题，比如针头、鱼骨、其他骨头、小绳子和鱼钩。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240617002919.png" alt="使用造影剂后的猫咪食管x光片，猫食管尾部的褶皱有一个“人”字形形状的结构"></p><p>所以为了猫咪的安全，应避免让它们接触到带刺的鱼，并注意它们玩尖锐物品的习惯。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>答案是，我们运行了很多糟糕的软件。我们的旧家用电脑感觉更快，因为它们只是在我们期望它们慢的事情上很慢。今天，情况似乎正好相反。</p></blockquote><p>–<a href="https://datagubbe.se/stupidslow/" title="愚蠢的慢：计算机的感知速度">愚蠢的慢：计算机的感知速度</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>技术的发明者，并非技术的拥有者，核裂变这种技术，最终属于权力，也代表权力。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.ifanr.com/1588917" title="苹果 Apple Intelligence 玩了一个文字游戏，也掩饰了 AI 的本质">苹果 Apple Intelligence 玩了一个文字游戏，也掩饰了 AI 的本质</a></p><p>3、</p><blockquote><p>你通过漫长的学习积累出的实际能力，就是你的实际价值，而考试成绩就像当天的股价。短期看，股价也许会被低估，会有波动。但是长期看，它早晚会达到一个跟你实际能力相称的水平。这也是为什么巴菲特一直强调，要以合适的价格买入优秀的股票。因为长期看，真正优秀的股票早晚会涨上去。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=BM30m4na5NkyKQQ26jKjvDg7Eowd2G" title="高考特刊：怎样唤醒“巅峰表现”？ | 得到头条 391 期">高考特刊：怎样唤醒“巅峰表现”？ | 得到头条 391 期</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/" title="个人博客">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161" title="微信公众号">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot; title=&quot;wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 120 期）：这个时代“努力”到底有没有用？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/120/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/120/</id>
    <published>2024-06-02T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T07:20:18.098Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602155411.png" alt="在摩伦达瓦和贝洛齐里比希纳两镇之间的猴面包树大道。"></p><p><a href="https://cn.nytimes.com/travel/20200716/madagascar/" title="马达加斯加，丰饶美丽的“第八大洲”">马达加斯加</a>是世界第四大岛，有时被称为第八大洲，因其独特的动植物种类而闻名。岛上 90% 的动植物在地球其他地方找不到，包括多种猴面包树、兰花、变色龙、长颈象鼻虫和指猴。自人类到来约 2000 年后，岛上 90% 的原始森林消失，许多巨型动物已灭绝。</p><h1 id="本周讨论：这个时代“努力”到底有没有用？"><a href="#本周讨论：这个时代“努力”到底有没有用？" class="headerlink" title="本周讨论：这个时代“努力”到底有没有用？"></a>本周讨论：这个时代“努力”到底有没有用？</h1><p>（本文来源：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1nQ4y1H7RT" title="为什么你永远“不够”努力？揭秘鸡汤文闭口不谈的成功真相">为什么你永远“不够”努力？揭秘鸡汤文闭口不谈的成功真相</a>（视频））</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602131815.png"></p><p>一个阳光明媚的上午，一个纤细卷发的男孩走进了实验室，男孩的名字叫比尔盖茨。而实验室里有他最爱的玩具电脑。</p><p>现在是上世纪 60 年代末，大部分学校还从来没有听说过电脑这种东西，但湖畔学校却成为了极少数的例外。</p><p>这个福布斯连续 13 年的世界首富，生于 1955 年 10 月。而史蒂夫乔布斯，当代最伟大的发明家之一，也生于 1955 年的 2 月。</p><p>在《异类》一书中，作家马尔科姆格拉德威尔认为，这不是一个巧合。</p><p>许多的科技圈大佬都出生于这一年，<strong>因为这些人会在最风华正茂的时候，遇到个人计算机的革命</strong>。</p><p>而其中有一些人又像比尔盖茨一样，遇到了最完美的观众席。</p><p>他们都曾是被运气 pk 到的宠儿，但社会今天对成功的理解，往往忽略了运气的作用。</p><p>你今天肯定也为了某件事情努力过，打开电脑，拿起笔的时候，你会不会担心这一切都在浪费时间？</p><p>今天我们就来给所有成功学来一场祛魅，来聊一聊，运气在我们的成功里占了多大的比重。</p><p>我的结论是，<strong>努力不一定会成功，而且大概率不会成功</strong>。</p><p>你的家人、老师、朋友永远会觉得你不够努力，但是你应该骗自己，努力会成功，而且有方法很快乐的骗自己。</p><h2 id="努力为什么不如运气？"><a href="#努力为什么不如运气？" class="headerlink" title="努力为什么不如运气？"></a>努力为什么不如运气？</h2><p>让我们先从一场难道上帝的实验开始。2018 年，意大利物理学家和经济学家们，进行了一次模拟实验。</p><p>他们用计算机搭了个虚拟世界，并设定了 1000 个有不同天赋值的玩家。</p><p>每六个月，这些玩家就会随机遇到幸运或不幸的事件。</p><p>不幸的事件会使他们的成功值减半，而幸运的事件则会使成功值按天赋的比例增加。</p><p>在模拟 40 年后，最成功的 20 名玩家，最终占据了 1000 人中 44% 的总财富。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602141728.png" alt="视频截图"></p><p>站在上帝的视角，这其实是一件非常匪夷所思的事情，因为人们的天赋和能力通常呈高斯分布。</p><p>也就是说大部分人其实都是普通的，有一小部分人特别好或特别烂。</p><p>而如果成功取决于天赋和能力，那么财富的分布也应该非常类似。</p><p>然而金钱却遵循幂律分布，穷人占大多数，亿万富翁占极少数。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602142957.png" alt="视频截图"></p><p>上帝往锅里扔进去一种分布，却炒出来一锅，完全不一样的分布。</p><p>大部分的研究都认为，这其中搞事情的调味料就是<strong>运气</strong>。</p><p>是你开局有没有被系统送到屠龙宝刀，随机性的出现，让能力与成就之间出现了巨大的脱节。</p><p>而最大的屠龙宝刀就是生在一个好的国家。</p><p>世界银行 2015 年的一项研究发现，全球收入差异的一半左右，都源自于你居住在哪个国家和当地的财富分配。</p><p>出生月份也是一个影响因素。</p><p>在美国，3/4 月出生的人，比 6/7 月出生的人更有可能成为 CEO，这其中的原因啊，你猜猜居然是幼儿园的申请季时间。</p><p>申请季一般在 9 到 1 月，所以夏天出生的孩子通常是班上最小的，春天出生的孩子是班上最大的。</p><p>年龄，较大的孩子智力更发达，在班上表现得更好一点点，小的优势越滚越大，最后就成为了跨越阶层的契机。</p><p>在球场上，顶级的曲棍球运动员，40% 都出生在第一季度，也是出于类似的原因。</p><h2 id="做一个勤奋的人还有任何意义吗？"><a href="#做一个勤奋的人还有任何意义吗？" class="headerlink" title="做一个勤奋的人还有任何意义吗？"></a>做一个勤奋的人还有任何意义吗？</h2><p>那既然运气这么重要，做一个勤奋的人还有任何意义吗？让我们换一个新的游戏再来看看啊，在任何一个游戏里，玩家的修炼之路一般都是精力练习，增强能力，取得成功。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602144010.png" alt="视频截图"></p><p>运气和随机性的出现，在增强能力和取得成功之间，构建了一个概率的鸿沟。</p><p>其实现在的游戏也非常类似了，你的能力可能在不断的提升，但如果抽不到 SSR，照样会被氪金玩家吊打呢。</p><p>即便如此努力，首先还是可以增强你的能力。</p><p>1973 年，William Chase和 HERBERTSIMON 研究了一批国际象棋选手，他们发现优秀的选手能快速进入真实的棋局，但如果乱放一堆棋子，他们也会跟普通人一样懵逼。</p><p>行家之所以能更好地处理复杂的信息，主要还是因为，他们积累了大量的后天知识和经验，而不是先天的记忆力有多好。</p><p>任何人其实都有潜力学会新技能，这其中的方法就是刻意练习。</p><p>还可以让你进入一种完全沉浸，忘记周围一切的心流状态，心流呢就像是游戏里的触发剧情，需要的条件是适度承压。</p><p>当一个人能力过低，就会因为任务太难而引发焦虑。</p><p>当一个人能力过高，则会因为任务太简单而导致无聊。</p><p>要产生心流，你的努力就得刚刚好有那么一点挑战性。</p><p>听起来有点玄乎，但心流确实是存在的，手机播着歌，把所有注意力集中在眼前的事情，结果抬头看看表，发现已经过了两个小时，确实有一种难以言喻的满足感。</p><h2 id="为什么不成功还要努力？"><a href="#为什么不成功还要努力？" class="headerlink" title="为什么不成功还要努力？"></a>为什么不成功还要努力？</h2><p>因为努力能让你强，还能让你爽，努力让你变强之后取得成功的概率虽然不高，但实际也并不等于零，只不过大部分人的脑子，其实根本没办法适应概率这种东西。</p><p>请问如果我今天早上起来之后努力学习，有多大的概率可以考上清华呢？</p><p>这些事情都说不清楚，但我们更喜欢，做了 A 之后就会发生 B 的这种必然规律。</p><p>而要说服自己去尝试，那些有 20% 概率成功的事情，我们往往就得骗自己，这个事情 100% 会成功。</p><p>努力谎言为普通人提供了希望，把可能这两个字带进了我们的生活里。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602144421.png" alt="视频截图"></p><p>比如中国科学家屠呦呦的 523 工程，建立初期，是为了开发可以给士兵服用的抗疟疾药物，收集了几百种植物，列出了数千种治疗方法，却一直没有进展。</p><p>结果一做越来越不行了，只有 40% 啊，或者十几了，那时候能再往后退吗？很明显不可以。</p><p>两年后，团队才刚刚开始取得一点点突破。</p><p>由于项目的机密性，屠呦呦还得拿自己做药物的小白鼠，直到 1978 年，也就是研究工作开始的 10 年后，他的作品才最终向外公布。</p><p>运气的大门被一次次关上的时候，往往很难靠逻辑去说服自己。</p><p>这个时候往往是悲观者正确，乐观者前行。</p><p><strong>努力是乐观者，向概率之神发起挑战时所必须要付的筹码。</strong></p><p>但或许概率之神也没有想到，一个人相信努力是乐观，所有人相信努力就变成了骗局。</p><h2 id="相信努力，是怎么毁掉社会的"><a href="#相信努力，是怎么毁掉社会的" class="headerlink" title="相信努力，是怎么毁掉社会的"></a>相信努力，是怎么毁掉社会的</h2><p>人们相信努力会成功，就是相信那些不成功的人都不够努力。</p><p>心理学认为，我们每个人其实都有一种双标的倾向，把好事归功于自己，把坏事归结于环境。</p><p>这就是所谓的自我服务偏差。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602144632.png" alt="视频截图"></p><p>比如研究发现，对于搞外遇这件事情，自己干一般就认为是逢场作戏，但别人干就是伤风败俗。</p><p>毕竟你的人生游戏永远是以自己为第一人称。</p><p>你很清楚自己在一件事情上花的时间和投入，如果你努力之后又成功了，这个游戏在你眼里就是无比公平的。</p><p>但对于身边那些 NPC，你根本看不到他们眼里的世界，你也看不到他们努力之后失败的样子。、</p><p>自我服务偏差可以说是成功学鸡汤的罪魁祸首。</p><p>那些被运气拖到云顶的人，都会把这些成果归功于自己的奋斗。</p><p>这种误解也会使他们变得自我中心，缺乏共情，更不愿意投入资源去回馈，而低层级没有运气的学生，打工人则是被贴上了不够努力的标签。</p><p>打开手机，你还会看到一个个凤毛麟角的网红，每天分享着自己学习十几个小时，加班到深夜的故事。</p><p>努力本该是一种中性的工具，最后却沦为鼓吹自我剥削的赞美，或者是对社会阶层的分类。</p><p>不要拿别人的标准来决定自己是否足够努力，只要你不成功，你永远都不够努力。</p><h2 id="在概率的世界里，该不该继续投入精力呢？"><a href="#在概率的世界里，该不该继续投入精力呢？" class="headerlink" title="在概率的世界里，该不该继续投入精力呢？"></a>在概率的世界里，该不该继续投入精力呢？</h2><p>让我们把镜头拉回到书桌前，沙发上，地铁里的你，游戏玩家的数量不再是 1000个，而是 80 亿。</p><p>在这里，我也想分享一下，支撑我前进的三大努力法则。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602145147.png" alt="视频截图"></p><p><strong>第一，寻找能激发热情的努力，那些能够让你达到心流的瞬间，是很多人一辈子都找不到的奢侈。</strong></p><p>比如一些保持高频更新的 UP 主，他们不需要他人逼迫就能自己去行动。</p><p>当然这种努力是比较少的，所以第二点就是，<strong>寻找有多种好处的努力</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602145357.png" alt="视频截图"></p><p>比如你的工作需要和很多人打交道，这很辛苦，但你可以记录那些交往的经历，以后写成文章。</p><p>这样一份努力就有了多种成果，把辛苦学来的专业知识，做成课程或者健身的同时，当个博主往往都能带来一些出圈的额外奖励。</p><p>而最后一个法则就是，<strong>寻找那些有频繁反馈的努力，这也是刻意练习理论的核心</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602145530.png" alt="视频截图"></p><p>努力的时候可以思考一下有没有明确的目标，是否跳出了舒适圈，并能够获得大量的即时反馈。</p><p>有一些研究，就是专门去看那些没有频繁反馈的行为，比如那些评论几年后政治形势的人，结果发现由于反馈的延迟太过于漫长，那些所谓的专家最后的表现都很拉胯。</p><p>对比之下，有频繁反馈的努力能显著提升个人技能和知识。</p><p>程序员在写好代码之后，可以立刻看到错在哪里，并且对此作出改进。</p><p>练习英语的学生也可以通过和他人交流，找到自己不擅长的问题，一箭双雕，更加高效的努力可以被看作是聪明的努力，甚至是偷懒的努力。</p><p>努力和偷懒并不冲突，努力和运气也不冲突。</p><p>说到运气，我希望你也可以脱离这个社会的努力骗局。</p><p>就算成功了，也要感谢那些无法被规划的概率，把你带到了今天的位置。</p><p>在这个我们无法退出，也不能调整初始参数的人生游戏中，追求结果的外壳下，<strong>真正的主线任务是寻找快乐</strong>。</p><p>而真正的赢家是能从随机中找到感恩的人，是能从努力中挖掘出热情的人，是能共情其他玩家，而不是片面判断的人，让他们闪闪发光的，不是他们有多么努力，而是他们为了什么努力。</p><p>能否不顾结果的努力，如果你能在这不确定的世界中，找到内心的这份确定，我想无论结果如何，你都已经战胜了概率之神。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读~ Be Beeter~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.aiweirdness.com/ai-vs-a-giraffe-with-no-spots/" title="人工智能与没有斑点的长颈鹿">人工智能与没有斑点的长颈鹿</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240601234116.png"></p><p>在田纳西州的 Brights 动物园，一只没有斑点的长颈鹿诞生了，它的棕色皮毛和脸部及腹部的白色高光，让它看起来像是一头泽西奶牛或白尾鹿。</p><p>这一罕见现象对图像识别算法提出了新的挑战，因为它们的训练数据中很可能没有无斑纹长颈鹿的图片。</p><p>通过实验探讨了两种图像识别模型——MMICL 和 Instruct-BLIP——在识别这只特殊长颈鹿时的表现，结果显示它们都<strong>未能准确识别</strong>出长颈鹿的无斑特征。</p><hr><p>2、<a href="https://www.topys.cn/article/34280" title="为什么广告中的iPhone时间都是9:41？丨You Know What">为什么广告中的 iPhone 时间都是9:41？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602104409.png"></p><p>最近看到 iPhone 16 剧透时，你有没有想过为什么在iPhone的产品效果图上屏幕显示时间总是 9:41？这是巧合还是有意为之？</p><p>让时间回到 2007 年 1 月 9 日，乔布斯要在当时的 Macworld Conference&amp;Expo 大会正式发布 iPhone1，他预备在早上 9:00 开始演讲，持续时长约 40 分钟，他希望在演讲结束后拿出 iPhone1 时产品的时间能与实际时间保持一致，因此把效果图的时间提早设置为 9:42。不过在发布会的彩排过程中，所用时间提早了一分钟，于是改为了 9:41。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602104528.png"></p><p>这个“秘密”是前苹果公司的iPhone软件部门高级副总裁斯科特·福斯特尔（Scott Forstall）在 2010 年的一次采访中揭开的，而且他当时还透露苹果生态系统部门也总是在 9:41 开会。</p><p>乔布斯对时间的要求、苹果的企业文化创造了这个“巧合”，即使今天苹果的发布会时间各异，但依然保留了乔布斯留下的传统，还一直被沿用到现在，出现在 iPad 等其他产品上，也侧面印证了苹果公司在细节上的追求，让我们记住了具有跨世代意义的产品——iPhone 的面世。</p><hr><p>3、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OsJKPY0ukmdJ9VB0Wx3w4g" title="这个太阳能青蛙居然能防登革热">这个太阳能青蛙居然能防登革热</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602123245.png"></p><p>今年，秘鲁面临着非常严峻的登革热影响。这是一种由登革病毒引起的急性虫媒传染病。</p><p>今年 2 月，秘鲁多省曾因登革热而进入紧急卫生状态；到了 4 月中，其登革热确诊病例数虽然仍然在增加，合计超过 13 万人患病，但其感染增速已经开始逐渐放缓。</p><p>在影响最深的地区，80% 的居民仍然缺乏干净水源，只能自带容器到运水车处装好再拿回家。然而，这种在容器中储存的静置水又是登革热来源蚊子的繁殖地。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602123646.png"></p><p>为了应对这个情况，秘鲁日化品牌 Sapolio 联手设计工作室 VML，设计了一款产品来「扰乱」蚊子的繁殖地。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602123718.png"></p><p>以品牌的吉祥物青蛙为灵感，VML 设计了一个太阳能青蛙，借助太阳能可自动并不停地在水中游，而且体积小得可应用于大部分装水容器，让干净的存水「活」起来，不再适合蚊子产卵。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602123735.png"></p><p>双方希望借此简单和低成本的设计，将蚊子繁殖的预防率提高 92%。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://matthewstrom.com/writing/ui-density/" title="UI 密度意味着什么以及如何针对它进行设计">UI 密度意味着什么以及如何针对它进行设计</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240526092727.png"></p><p>作者探讨了 UI 设计中的一个重要概念——<strong>界面密度</strong>。他指出，随着时间的推移，软件界面变得越来越稀疏，这一趋势值得我们关注。</p><p>界面密度不仅仅是视觉上的密集程度，更是界面在一系列时间点上能提供的信息量。文章通过对比 Bloomberg 的 Terminal 界面和 Craigslist 的网页设计，展示了视觉密度和信息密度的差异，并引用了 Edward Tufte 关于数据墨水比的概念，强调了在设计中去除非数据元素的重要性。</p><p>此外，文章还探讨了设计密度的概念，即如何通过设计决策传达信息和意义，并提出了时间密度和价值密度的概念，强调了<strong>设计的最终目标是在最小的时间和空间内提供最高的价值</strong>。</p><hr><p>2、<a href="https://www.pewresearch.org/social-trends/2024/05/23/is-college-worth-it-2/" title="大学值得吗？">大学值得吗？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240601234357.png"></p><p>近十年来，没有大学学位的年轻<strong>美国</strong>工人（25 至 34 岁）的收入和总财富都有所增长，贫困率也有所下降。尽管如此，年轻大学毕业生的收入也有所提高，因此学位与非学位持有者之间的收入差距并未缩小。</p><p>公众对大学学位的重要性看法不一，许多人对高昂的学费和学生贷款表示怀疑。即便是四年制大学毕业生，也只有三分之一认为即使需要贷款，大学教育也是值得的。</p><p>政治立场不同的人对大学教育的看法也大相径庭。在公众对大学价值表示怀疑的同时，政府数据分析发现，没有大学学位的年轻成年人在一些关键指标上的表现比近年来有所改善。</p><hr><p>3、<a href="https://www.kalzumeus.com/2011/07/08/business-psychology/" title="经营企业如何改变您的思维方式">经营企业如何改变您的思维方式</a>（英文）</p><p>Patrick McKenzie（网名patio11）分享了他从软件工程师到企业家的转变过程，以及这一过程中对自我认知的深刻理解。他分享了他从追求传统成功到寻找个人满足感的转变过程。他鼓励读者<strong>去了解自己真正的动机</strong>，并根据这些动机做出选择，以实现真正的幸福。这篇文章的主要观点是：</p><ul><li><strong>寻找认可</strong>：作者从小就是一个寻求表扬的“导弹”，他通过取得好成绩来获得他人的认可和赞美。</li><li><strong>优化系统</strong>：他发现了优化系统的乐趣，比如利用分数的四舍五入来减少作业量。</li><li><strong>金钱观念</strong>：对作者来说，金钱就像是一个游戏的得分方式，他对优化业务和赢得游戏感到兴奋，而不是单纯为了金钱本身。</li><li><strong>追求幸福</strong>：经历了在日本大公司的不愉快工作后，作者意识到追求自己的幸福和满足更重要，而不是遵循传统的职业道路。</li></ul><hr><p>4、<a href="https://nesslabs.com/jomo" title="从FOMO到JOMO：错过的喜悦">从FOMO到JOMO：错过的喜悦</a>（英文）</p><p><strong>FOMO（Fear of Missing Out）</strong>，即错失恐惧。是指人们担心自己会错过别人正在经历的有趣或令人兴奋的事件，比如无法加入一场派对。</p><p><strong>JOMO（Joy of Missing Out）</strong>，即错过的喜悦。是指一种生活态度，意味着意识到 FOMO 正在分散你对生活目标的注意力，你不需要更多时间，只需要以一种让你能够实现基于意图的想法的方式使用时间。</p><p>这篇文章鼓励读者拥抱 JOMO，享受个人时光，专注于自己的项目，而不是不断追求新鲜事物。这种简化生活方式可以帮助你实现更多。</p><hr><p>5、<a href="https://ralphammer.com/show-me/" title="我们为什么喜欢图像？">我们为什么喜欢图像？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602150041.png"></p><p>我们为何喜爱图像？因为它们帮助我们理解复杂的世界。本文探讨了图像如何从具体经验到抽象思想的转换，强调了语言在结构化世界中的作用。文章分析了图像的四种功能：图片、示意图、符号和标志，并讨论了它们如何帮助我们理解和沟通复杂概念。</p><p>此外，本文还探讨了信息图表如何将抽象问题可视化，以及如何通过训练我们的感知来设计有效的视觉呈现。</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/88960" title="如何进入生成式 AI 的新范式">如何进入生成式 AI 的新范式</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602154011.png"></p><p>作者分享了自己如何学习 AI 的经验，强调了掌握最少必要知识的重要性，并提供了一些学习资源和方法。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://slothconservation.org/sloths-move-slow/" title="为什么树懒这么慢？">为什么树懒这么慢？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240526195654.png"></p><p>树懒之所以行动缓慢，主要是因为以下几个生物学原因：</p><ul><li><strong>视力差</strong>：树懒患有一种罕见的遗传状况叫做“杆状单色性”，意味着它们缺乏大多数哺乳动物用来辨识颜色的视锥细胞。这使得树懒完全色盲，只能在昏暗的光线中看得见，而在明亮的日光下几乎完全看不见。</li><li><strong>低热量饮食</strong>：树懒主要以叶子为食，这些叶子的热量含量非常低。树懒有一个大型的四室胃和极其缓慢的消化速度，这意味着它们无法从食物中获取大量能量。</li><li><strong>缓慢的消化速率</strong>：树懒的消化速率非常慢，可能需要从157小时到50天（1200小时）才能将吃进去的叶子完全消化并排出体外。</li><li><strong>低代谢率</strong>：为了在有限的饮食上存活，树懒拥有哺乳动物中最低的代谢率之一。这意味着树懒必须不断地节约能量，因此它们的一切行为都必须以节能为目标。</li></ul><p>这些因素共同作用，使得树懒成为了一种行动缓慢的动物，但这种生存策略却帮助它们在地球上存活了将近 6400 万年。这显然是一种成功的生存策略。树懒的缓慢行动不是因为懒惰，而是一种隐蔽的生存方式，通过几乎不被注意的移动速度来避免被捕食者发现。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KYlHkc4ziNGp2bvWEOFE2g" title="如何在10分钟内睡成死猪 | 答案如下">如何在10分钟内睡成死猪 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240602124435.png"></p><p>正常人平均需要 10-20 分钟入睡，少于 5 分钟可能是疲劳或睡眠呼吸暂停综合征的迹象。那么我们如何能够入睡更快呢？</p><p>首先要知道，我们人体有一套体温调节机制。<strong>如果睡前处于高温环境，会减少总睡眠时长。如果核心体温快速下降，能缩短睡眠潜伏期，入睡更快</strong>。</p><p>对此，你应该已经想到了一个好方法，就是：开空调。但要加一条——裹好被子。</p><p>一项 2019 年的研究显示，当处于 19℃ 至 21℃ 时的室内温度时，皮肤会自动升温，有利于在入睡初期促进血管扩张，降低人体核心体温，同时被窝内形成 31℃ 至 35℃ 的温暖微气候后，人体处于最舒适的状态，还能缩短睡眠潜伏期，也就是入睡会更快。</p><p>另一个方法是：<strong>播放白噪音或粉红噪音可以缩短入睡时间，但应注意音量不要超过 50 分贝</strong>。数据显示，睡前播放白噪音能够缩短 38% 的入睡时间，而播放粉红噪音能缩短 58% 的入睡时间，效果更好一些。</p><p>另外你还可以利用<strong>引导式冥想和渐进式肌肉放松法来缓解压力，改善睡眠质量</strong>。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>目标是进步，而不是“现在就完成所有事情”。</p></blockquote><p>–<a href="https://trishagee.com/2024/05/24/working-smarter-not-harder/" title="更聪明地工作，而不是更努力地工作">更聪明地工作，而不是更努力地工作</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>在过去的 9 年里，游戏玩家对战略思维和规划的兴趣越来越小。67% 的玩家今天对战略思维和规划的关心程度低于 2015 年 6 月的平均玩家。</p></blockquote><p>–<a href="https://quanticfoundry.com/2024/05/21/strategy-decline/" title="游戏玩家对战略思维和规划的兴趣越来越小">游戏玩家对战略思维和规划的兴趣越来越小</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>如果你必须用一个词来说明人类没有实现，也永远不会实现其全部潜力的原因，那么这个词就是：会议。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.zaxis.page/p/productivity-versus-alignment" title="生产力与一致性">戴夫·巴里（Dave Barry）</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>当完成了童年的理想，童年又成了理想。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.topys.cn/article/34282" title="“当完成了童年的理想，童年又变成了理想”｜灵感手抄本">逃跑计划 《阳光照进回忆里》</a></p><p>5、</p><blockquote><p>“我是在帮未来的自己做事情啊，现在多做一点，将来就可以少做一点。”</p><p>让现在的自己帮未来的自己干活，这样简单的一个思维，既可以给自己瞄准方向，也可以帮助我们认清目标，收到反馈。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/306535668/?_i=7296261vbzy4Ly" title="我用一句话就能解决80%的拖延问题 ">我用一句话就能解决80%的拖延问题 </a></p><p>6、</p><blockquote><p>高水平的竞争力，其中一个核心来源就是，从一开始就找到一种碾压式的方式，然后通过持续用力去拉开差距。</p><p>比如，科技领域，乔布斯当时用前所未见的方式做了智能手机，他最广为人知的一句名言就是，不要等着你的用户告诉你他需要什么，直接告诉他们，他需要什么。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=Ozpeyw8lG6QaXknoOdJRd1ZoA75NLB" title="“世界第一网红”，是怎样炼成的？">“世界第一网红”，是怎样炼成的？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 119 期）：怎样让你的工位更健康？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/119/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/119/</id>
    <published>2024-05-19T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-22T03:59:05.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200619535.png"></p><p>科学家们首次在太平洋中部深海 1000 米处，捕捉到了罕见的<a href="https://www.bbc.com/news/science-environment-69016405" title="太平洋鱿鱼闪烁其巨大的攻击“前灯”">达纳鱿鱼</a>全力攻击的画面。这种鱿鱼拥有动物界中最大的生物发光器官——光泽犹如柠檬大小的光斑，它们在捕食时闪烁，以迷惑猎物。视频显示，达纳鱿鱼在接近鱼饵时，迅速打开光斑发出强光，试图使猎物停滞不前。然而，它误判了攻击距离，错过了鱼饵，反而紧紧抓住了摄像机。这一幕不仅展示了达纳鱿鱼的捕食技巧，也让我们窥见了猎物的恐惧视角。</p><h1 id="本周讨论：怎样让你的工位更健康？"><a href="#本周讨论：怎样让你的工位更健康？" class="headerlink" title="本周讨论：怎样让你的工位更健康？"></a>本周讨论：怎样让你的工位更健康？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=nAge3MrB5aPdV5nz7EJwD2ky4jvENQ" title="一米奇迹：怎样让你的工位更健康？ | 得到头条 377 期">一米奇迹：怎样让你的工位更健康？ | 得到头条 377 期</a>）</p><p>刚刚结束的 4 月，是全国第 36 个爱国卫生健康月，今年的主题是“健康城镇，健康体重”。很多地方都组织了相关的活动，包括倡导绿色出行、推广卫生习惯，还有针对上班族的运动建议，等等。</p><p>但是，你也知道，这些建议对特别忙的职场人来说，落实起来多少有点难度。你在办公室里度过了最多的时间，但这部分时间的健康体验，往往很难保证。</p><p>因此今天，借着这个话题，我们就说几个，在办公室就能执行的健康方案。</p><p>这些方法来自斯坦福大学医学院的神经科学家安德鲁·休伯曼。他的主要研究课题之一，就是借用神经科学的原理，给上班族设计办公室里的健康方案。休伯曼还把这些内容做成了一个播客，叫休伯曼实验室，有 50 多万名用户。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200548848.png" alt="休伯曼实验室播客"></p><p>我们给这些方案起了个名字，叫一米奇迹。也就是，在你工位一米之内的范围就能完成，并且效果不错的方法。掌握这些方法既能提升你的工作体验，让人身心变得更健康，同时也能提升工作效率。好，咱们正式开始。</p><p>先介绍个背景信息，休伯曼教授从神经科学的角度，把一天分为三个阶段，这三个阶段你身体内部的激素水平不同，工作状态也不同。</p><p>第一个阶段，是从起床开始算起的 7 到 8 小时，也就是从早上到下午的这段时间。这时你体内的多巴胺、去甲肾上腺素、皮质醇的含量都在一个比较高的状态。你整个人也高度专注，适合做逻辑分析之类的工作。咱们可以把这个阶段叫做“分析期”。</p><p>第二个阶段，是起床后的 8 到 16 个小时，也就是下午和傍晚。这时你体内的血清素等神经调节剂含量会提高，这些激素会提高大脑的抽象思维能力，适合做一些创造性的工作。咱们可以把这个阶段叫做“创意期”。</p><p>第三个阶段，就是睡前和睡眠阶段，这个时候，最关键的就是好好休息。</p><p>咱们的工作时间主要集中在前两个阶段，也就是，分析阶段和创意阶段。休伯曼教授说，你可以针对性地做一些调节，让这两个阶段的工作更健康。这些调节主要分三种。</p><p>第一种，是调节光照。</p><p>按照上面的分类，<strong>在第一阶段，也就是起床后的 7 到 8 小时，你应该尽可能地照亮自己的工作环境，促进体内多巴胺、去甲肾上腺素和皮质醇的释放</strong>。这能让你更清醒、更专注。假如你在室内工作，最好的座位是自然光线充足的窗户边，而且最好打开窗户，因为玻璃会过滤掉自然光中 50% 的蓝光，而蓝光对神经的唤醒作用是非常重要的。假如不在窗边，你也要让自己的办公环境足够亮。并且，注意，要打开头顶的灯。<strong>头顶的灯光会直接刺激你眼睛里的一组神经元细胞，叫做“黑质神经节细胞”，这可以让你的大脑更敏锐。</strong></p><p>同时，你还可以通过一个小调整，帮自己保持这种敏锐。这就是，把电脑屏幕，调高一点。视觉焦点，也就是眼神对焦的地方，会对神经产生不同的影响。当你向上看时，神经会变得兴奋，向下看时，你会变得平静甚至犯困。因此，<strong>你可以把电脑高度调高，调到和眼睛平齐，或者更高一点的地方，让自己的视觉焦点在斜上方。这能帮助你保持专注。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200552541.png" alt="符合人体工程学的坐姿和站姿"></p><p>而到了第二阶段，也就是下午 3 点之后，这时你的抽象思考开始活跃，适合做一些创意性的工作。这时，你需要降低光照强度，可以关掉头顶的主灯，留一些环境灯。光线稍微暗一点，有利于体内血清素的释放，更适合去做一些创造性的工作。</p><p>总之，光照这方面，其实不复杂，主要就是遵循自然规律，早上强，下午弱，天黑就休息。</p><p>休伯曼说的第二种，是调节空间范围。这里他引用很有名的“大教堂效应”，也就是，建筑的高度，会对人的思考模式产生影响。<strong>在天花板低的空间，人更善于处理具象的东西，也就是更有分析能力，而在天花板高的空间里，人更善于处理抽象的东西，也就是更有创意。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200554679.png" alt="大教堂效应"></p><p>因此，还是按照前面的阶段，起床后的 7 到 8 小时，你可以在一个小空间里干活，保持高度的专注力，处理需要逻辑分析的工作。假如环境不允许，比如你就是得处在一个空旷嘈杂的环境里，那么休伯曼说，你可以人为地给自己创造一个小空间。他观察到，斯坦福附近有很多在咖啡厅工作和学习的人，会穿帽衫，戴帽子，这就是人为地给自己创造一个低天花板的小空间。</p><p>而到了第二个阶段，创意工作期，你就可以找一个空间大的地方，去处理偏抽象的工作。</p><p>同时，休伯曼还提到一个因素，叫双耳频率。也就是两只耳朵同时听一段声音，但两只耳朵听到的频率有所不同。当你听这种双耳频率的时候，大脑会慢慢调节出一种特定的专注状态。休伯曼说，听 30 分钟左右的 40 赫兹双耳频率，对工作的效果最好。相关的音频网上就有，你可以找来试试看。</p><p>最后咱们接着来看休伯曼说的第三种方法，是调节身体姿势。</p><p>这个方法不算新。关于坐着办公好，还是站着办公好，咱们之前也说过，单独采用哪种姿势，都不如交替着来好，一会儿站着，一会儿坐着。有研究指出，<strong>假如每天有一半以上的时间站着工作，就可以减缓脖子和肩膀的疼痛，改善驼背，并且能让你燃烧更多的卡路里。</strong></p><p>不过，这都是从身体健康层面来理解这个问题，休伯曼提醒，这对大脑的效率也有所影响。人在躺着的时候，警觉性是最低的，坐着次之，而当你站起来或者动起来的时候，大脑中的“蓝斑神经元”会变得活跃，它能促进多巴胺和肾上腺素的释放，让我们变得更加警觉。因此，站着办公和坐着办公五五开，比如半个小时交换一次，效果是最好的。另外，尤其要注意的一点是，休伯曼说，当你站着的时候，要注意保持独立，不要靠在桌子上。</p><p>好，以上就是休伯曼提供的行动清单。简单总结一下：</p><ul><li>在上午和中午的工作中，你可以打开顶灯，把显示器抬高，在小空间里办公。假如想更专注，你可以戴上帽子，听点儿双耳频率。</li><li>下午和傍晚，你可以把光线调暗，在大空间里办公。</li><li>同时，一天中，你最好时常站起来，保证有一半的时间站着办公。</li></ul><p>最后，也祝你有一个高效健康的办公空间。<strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study" title="血液中的蛋白质可以在“七年以上”提供早期癌症预警">超前七年发现癌症：血液蛋白质的突破性研究</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191007448.png"></p><p>牛津大学的科学家们在《自然通讯》杂志上发表了一项划时代的研究，他们通过分析超过 44,000 人的血液样本，发现了 618 种与 19 种癌症相关的蛋白质。这些发现不仅能帮助我们在癌症诊断前超过七年就发出预警，而且还揭示了 182 种强相关于三年内癌症诊断的蛋白质。</p><p>这意味着，未来我们或许能通过简单的血液检测，就能提前发现并防治癌症。</p><hr><p>2、<a href="https://gelio.livejournal.com/295171.html" title="世界上最北端的铁路">世界最北铁路</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191306121.png"></p><p>这条全长 572 公里的铁路不仅是工程奇迹，更是雅马尔半岛气候极端条件下的产物。从”Obskaya”站到”Karskaya”站，它穿越了苛刻的北极圈，连接着重要的天然气田。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191410222.png" alt="最北的一段"></p><p>铁路的建设考虑了环境保护，尊重了当地少数民族的生活方式，同时采用了创新的建筑技术，如在永久冻土上建造的长达 3.9 公里的河桥。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191407062.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191406002.png"></p><hr><p>3、<a href="https://www.sohu.com/a/779806264_121106854" title="多地不再提倡乘扶梯“左行右立”！专家解读→ ">多地不再提倡乘扶梯“左行右立”！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200515470.png"></p><p>“左行右立”指乘坐电扶梯时，乘客站在电扶梯右侧，让出左侧扶梯，这样有急事的人可从左侧先行。</p><p>从长远来看，“左行右立”会对电扶梯有一定影响，故不提倡“左行右立”。为保障乘客乘梯安全，鼓励乘客在乘坐自动扶梯时保持静止状态。</p><p>专家建议，在<strong>乘坐自动扶梯时只需站稳扶好即可</strong>，着急赶时间的乘客，如需安全快捷通过，最好的方式还是走楼梯。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/b1u8AKTJw8MocPKSYh0GBg" title="微软的新游戏手柄，居然能当乐高玩 | Feel Good 周报">微软发布新游戏手柄，可像乐高一样随意「拼」</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612678.png"></p><p>本周，微软发布了全新无障碍游戏手柄 Proteus Controller。</p><p>虽然说是「手柄」，但 Proteus Controller 的外形乍一看可和「手柄」毫无关系，而且还能「千变万化」。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612695.png"></p><p>这套手柄由一系列小「方块」组成，这些小方块各个面可装载不同按钮，然后组合使用。官方表示，这些「随装随用」的组件合计可搭建出超过 100 种不同组合和 LED 亮灯模式。</p><p>这样一来，即便对于只能用单手玩游戏的用户来说，他们也可以按自己玩游戏习惯搭建出最舒服的「一手」手柄。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612751.png"></p><p>在这个基础上，所有的按钮都可以被配置上不同功能设置，这也让可定制以及可玩性更强。</p><p>目前，这款手柄已经在这次的合作方 ByoWave 官网上接受预定，定价 255 美元，可搭配 Xbox Series X / S、Xbox One 以及 Windows 10 和 11 使用。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://bastian.rieck.me/blog/2019/ideas/" title="创意与创造力">创意与创造力</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200404242.png" alt="好的想法也可以通过结合现有的想法来产生"></p><p>文章挑战了我们对创意的传统看法，揭示了创造力并非某些人的专利，而是每个人都可以培养的能力。作者通过引用莎士比亚的作品和其他有力的例子，阐述了创意不必非得全新，而是可以通过结合现有的想法来产生。</p><p>文章还强调了时间和潜意识在创意过程中的重要作用，提出了多读、多看、多思考的建议，以及如何通过游戏和探索来激发创造力。</p><hr><p>2、<a href="%22%E6%AF%8F%E6%AC%A1%E9%83%BD%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%9C%B0%E9%81%B5%E5%BE%AA%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%A7%84%E5%88%99%22">每次都可以安全地遵循的可视化设计规则</a>（英文）</p><p>本文介绍了一系列可视化设计的基本规则，这些规则可以帮助设计师创建更加和谐、专业的界面。比如容器边框应与容器和背景形成对比：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200410644.png" alt="左侧不正确，右侧正确"></p><p>比如更近的元素应该更轻：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200411699.png" alt="左侧不正确，右侧正确"></p><p>等等一系列实用技巧。这些规则不仅易于理解，而且能够有效提升设计的整体质感。</p><hr><p>3、<a href="https://www.lurklurk.org/hqse/hqse.html" title="高质量软件工程">高质量软件工程</a>（英文）</p><blockquote><p>高质量软件的开发远远超出了程序员写出更好代码的范畴；它涉及规划、测试、团队合作和管理——整个软件开发过程。</p></blockquote><p>这是一本在线的电子书，深入探讨了高质量软件工程的全过程，不仅仅局限于代码设计和编写，还包括团队建设、项目规划和支持组织运营。</p><p>作者强调了软件质量的重要性，特别是在网络软件和设备级软件领域，这些软件需要在无人值守的情况下运行数月甚至数年。文章提出了一系列实现高软件质量的技术和权衡，涵盖了从规划、测试到团队合作和管理的各个方面。不过需要注意的是，内容较长。</p><hr><p>4、<a href="https://sspai.com/post/88689" title="从编程小白到三次被苹果推荐，这是我送给自己最好的本科毕业礼物">从编程小白到三次被苹果推荐，这是我送给自己最好的本科毕业礼物</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200502128.png"></p><p>这篇文章讲述了 Stay Sleep 应用的开发者，一位名为八层夹心奥利奥的本科生，如何从一个编程新手成长为苹果 App Store 连续推荐的开发者。文章详细描述了他的成长历程，包括最初的灵感来源、学习 Swift 编程语言、Stay Sleep 应用的开发和上架过程，以及他如何通过分享自己的故事在少数派社区获得关注。</p><hr><p>5、<a href="https://jorzel.github.io/the-power-of-conventions-in-software-development/" title="约定在软件开发中的力量">约定在软件开发中的力量</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200540328.png"></p><p>本文探讨了在软件开发中使用约定来减少认知负荷的重要性。认知负荷是指在处理信息和执行任务时所需的心理劳动量。文章分析了认知负荷的三种类型：内在、无关和相关，强调了通过建立一致的模式和结构来减少无关认知负荷的价值。</p><p>约定驱动的解决方案，如白盒系统，通过提供清晰的设计和既定模式，帮助开发人员更容易理解和导航系统，从而提高效率和可维护性。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Nu16xFYIInSZN5hjW-avrw" title="知识的缝隙">知识的缝隙</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200606094.png" alt="Ikigai 游戏，即：你的热爱、你的擅长、世界需要什么、你的工作"></p><p>孟岩大大的又一次深刻思考，探讨了我们如何通过学习和思考来认识世界，体验生活，并在知识的缝隙中寻找自我。</p><p>从费曼学习法和查理·芒格的猩猩理论开始，阐述了教学和分享知识的过程如何帮助我们发现认知中的缝隙，从而达到更深层次的理解。还提到了鳗鱼的神秘生命周期和围棋大师的谦虚之言，以此类比我们对知识的有限理解。</p><p>最后，作者分享了个人经验，强调了专注于自己的独特能力和减法原则的重要性，以及如何通过持续的学习和实践来填补知识的缝隙，实现个人成长。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Yqp0OwF3T3E3PlClk5VT_g" title="真正的自由是：健康&gt;时间&gt;财务自由">真正的自由是：健康&gt;时间&gt;财务自由</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200607201.png"></p><p>前段时间看过一本叫做《人生最优解》的书，其中说：人生拼到最后拼的是快乐体验的总和。不慎赞同，而最影响人生体验的事情，莫过于身体不健康。所以照顾好身体，好好享受~</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gYwHcr799GV295APsjeWng" title="封进水泥的尸体，到底是怎么被发现的 | 答案如下">封进水泥的尸体，到底是怎么被发现的 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200615502.png"></p><p>本周，我们关注到了一起引起广泛讨论的案件——安徽阜阳的水泥封尸案。这起案件不仅因其独特的作案手法从都市传说走进现实，更因为封存于水泥中的尸体如何被发现而引人深思。</p><p>将尸体封进水泥被认为是一种“完美犯罪”的手法，因为水泥硬化后可以与建筑物融为一体，隐匿尸体。尽管水泥和混凝土可以延缓尸体腐败，但尸体仍会发出气味，通过水泥的微小裂痕渗出。</p><p>水泥块内部的尸体会因为腐败过程中产生的气体而导致水泥开裂，从而暴露尸体。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200618379.png" alt="逐渐开裂的水泥块，为更早发现尸体提供了重要线索 / 图虫创意"></p><p>此外，凶手通常因心理负担而自首，或在失踪人员调查中暴露。这起案件提醒我们，无论犯罪手法多么隐蔽，真相终将大白。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>LLMs 并不是进行真正有效的头脑风暴的好工具。原因在于，LLMs 是按照人类生产的语料库中的现有模式进行训练的，而不是天生就被教导去 “头脑风暴”。它的主要训练目标是模仿输入数据的概率分布，作为副产品，它还学习了人类语言和思维过程的一些逻辑和推理规则。这使它具备了某种创造力，但更多的是在 “推断 ”模式的意义上，即 “一个成熟的人在面对这样的问题时会说什么？</p></blockquote><p>–<a href="https://piaoyang0.wordpress.com/2024/05/15/llms-are-not-suitable-for-brainstorming/" title="LLM 不适合头脑风暴">LLM 不适合头脑风暴</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们的工作是创造计算技术，这样就没有人需要编程了。编程语言是人类的，现在世界上每个人都是程序员。这就是人工智能的奇迹。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.windowscentral.com/software-apps/nvidia-ceo-says-the-future-of-coding-as-a-career-might-already-be-dead" title="英伟达首席执行官表示，随着人工智能的普及，编码作为职业的未来可能已经死了">黄仁勋</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>工业软件已经变得如此廉价，以至于我们中的大多数人已经不知道一款优质软件能提供多少价值。我们对好软件的味道已经麻木，被 “免费 ”的概念催眠。</p></blockquote><p>–<a href="https://stephango.com/quality-software" title="优质软件值得您的血汗钱">优质软件值得您的血汗钱</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>我经常认为，<strong>开源最好被视为一种礼物交换</strong>，因为这将重点放在作为礼物接受者如何做出反应上。但如果你想用另一个词来替代社区，我建议你看看 “生态系统”。生态系统不是平均主义的。有大鱼，也有小鱼。有时是共生关系，但也可能是寄生关系。</p><p>但无论你选择哪个词，你都应该记住，开源首先是一种程序员之间的合作方式，他们都是为了完成工作而出现的。而不是一个让娇气的用户获得免费东西或决策席位的权利计划。</p></blockquote><p>–<a href="https://world.hey.com/dhh/open-source-is-neither-a-community-nor-a-democracy-606abdab" title="开源既不是社区，也不是民主">开源既不是社区，也不是民主</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>思科提供的一项研究结果显示，开发人员将一半以上的时间（57%）花在解决应用程序性能问题的危机部门上，而不是专注于新应用程序的开发和公司的创新战略。</p></blockquote><p>–<a href="https://medium.com/@maha-/developers-spend-close-to-57-of-their-time-firefighting-than-innovating-cisco-survey-98243c963c9c" title="开发人员将近 57% 的时间花在救火上而不是创新上 - 思科调查">开发人员将近 57% 的时间花在救火上而不是创新上 - 思科调查</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 118 期）：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/118/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/118/</id>
    <published>2024-05-12T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-22T04:00:35.963Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130555646.jpg"></p><p>2024 年 5 月 10 日，一场二十年来最强的地磁暴引发<a href="https://new.qq.com/rain/a/20240512A0086400" title="20年来最强地磁暴,全球各地来了一大波极光盛宴，接下来还有！">全球极光盛宴</a>，从英国利物浦到中国新疆，从奥地利乡村到美国纽约郊外，绚丽多彩的极光在夜空中绽放，为地球带来了一场罕见的视觉盛宴。</p><h1 id="本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？"><a href="#本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？" class="headerlink" title="本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？"></a>本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=6EBOqDNZ27YlVdwokDKm4bQ1odMAkg" title="导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？">导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130641299.png"></p><p>上个月底，有个消息在影视圈很受关注。导演陆川的《749局》，终于宣布杀青。为什么说终于？因为这部电影是 2018 年开机的，没错，2018 年开机，2019 年拍摄完第一轮。直到 2024 年 3 月，又完成了一部分补拍，才算正式杀青。前前后后一共 6 年。</p><p>我们之所以说起这个事，倒不是因为电影有多好，毕竟，片子还没上映，好不好不知道。讲这个事主要是因为，导演陆川这 6 年的经历。至少我个人看完之后挺佩服。而且这段经历，或许能够回答一个更普遍的问题，这就是，<strong>当一件事跌到谷底时，应该怎么找到那根救命的绳索？</strong></p><p>为什么说跌到谷底？跟你说说陆川当年的情况。</p><p>首先，风口关了。《749局》是 2018 年底开拍。这个时间点非常微妙，刚好是影视业的资本寒冬。大量的热钱开始退场。借用陆川的话说，开机之前遍地是热钱，到处是大哥。他乐观到什么程度？一般来说电影是资金到位七八成再开机。而《749局》是资金刚到位 30% 就开机了。陆川总觉得钱虽然没到，但也正在路上。结果没成想，这些钱全都折在了路上。要知道，《749局》还是个科幻片，是所有片子里最烧钱的类型。陆川还请了好莱坞的团队，像《疯狂的麦克斯》的美术、《星球大战》的摄影、《阿凡达》的视效总监，全都招呼上了，但就在这会儿，资金断了。</p><p>其次，团队没了。要知道，电影拍摄是按天算钱的，只要开机，你就要养活整个剧组。现在资金断了，你总不能让整个团队在这耗着吧？因此，陆川就把当时能缩减的全部缩减，团队从贵的换成便宜点的，宾馆换成 100 元一天的。总之，只保留剧组的最低开销。</p><p>最后，口碑悬了。陆川最早成名，靠的是《可可西里》之类的文艺片。但后来执导的几部商业片，比如《王的盛宴》《九层妖塔》，口碑都不如之前。而这回的《749局》，从陆川请的团队就能看出来，有那么点赌上职业尊严的架势。借用陆川的原话，电影做不完，对导演来说是个原罪。</p><p>你看，风口关了、团队没了、口碑悬了。这就是陆川当时面临的情况。你觉得算不算谷底？但是，就在 6 年之后，他居然把这部电影拍完了。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130645456.png" alt="2019 年 6 月 18 日，《749局》主创亮相发布会"></p><p>那么，这6年里，陆川都做了什么呢？前段时间，36 氪旗下的《后浪研究所》对陆川做了一场专访。访谈很长，完整内容就不展开了。主要说说，我从中读出的一个感受。</p><p>这就是，<strong>你要想解决一个问题，必须先把它变成你自己的问题。说白了，就是得亲自把这个事认下。</strong></p><p>就拿陆川来说，拍电影缺钱这个问题无解吗？未必。要知道，按照陆川的身价，只要肯接活，接广告，未必赚不到大把的钱。但为什么迟迟不这么干？按照他自己的话说，就是清高，就是挑。</p><p>但是，再追问一句，为什么挑？你要是有创业经验肯定知道，一个人之所以挑三拣四，主要还是因为，这不是自己的事。借用陆川的话说，过去导演在行业里的角色像代孕，孩子出生之后就跟你没关系了。而陆川的状态发生变化，主要就是从自己投资开始。也就是，自己成立公司，自己掏钱，把《749局》变成了自己的生意。按照韩三平的话说，只有你自己投进去，别人才愿意相信你。</p><p>注意，一旦把这件事变成自己的事，人的心态就变了。</p><p>比如，以前有人找陆川拍广告，他挑三拣四。把电影变成自己的之后，陆川一年拍了十多个广告，圈里人都说陆川抢钱抢疯了。在广告前后的筹备期，陆川就去跟甲方开会。按照他自己的话说，就是坐在那给甲方赔笑，这个事以前作为电影导演是不愿意接受的，但现在这种职业性的赔笑他已经很会了。假如搓背能挣跟广告一样多的钱，他也能去搓一下，可惜没那个技能。</p><p>再比如，有朋友劝陆川，说一个电影导演总拍广告，会消耗品牌价值。但是，这是站在旁观视角，一旦你切换到做事的人的视角，看到的就更多是它沉淀下来的价值。比如陆川就说，拍广告锻炼了自己，因为广告的流程化管理很严格。他自己公司的成本管理流程，就是在拍广告的过程中定型的。</p><p>再比如，后来他们意识到拍剧更赚钱，就开始接电视剧。借用陆川的话说，剧集这艘船更大，我们必须上这艘船，一定要冲进去，成为这个行业的野蛮人。当时他的公司还提出一个口号，叫开门办厂，服务行业。注意，不是艺术创作，而是服务行业。</p><p>你可以感受一下这个状态的变化。在这念一段 36 氪网友的留言，大概说的是，这事对陆川挺好，他之前的读书人的拧巴孤傲，在这件事里被磨成了胸口的一个勇字。在他这个年纪很重要，是他起飞的铺垫。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130646562.png"></p><p>但话说回来，其中的道理复杂吗？电影没钱，肯定要去搞钱。拍广告赚钱，当然要去拍广告。但问题是，过去很多人为什么迟迟不行动？不是不懂道理，而是缺少助推。而从陆川的经历里你能明显感受到，<strong>有时候助推这个东西并不深奥。你只要把这件事认下，变成自己的事，行动自然就发生了。</strong></p><p>从这个角度看，假如团队里有什么棘手的活儿，突然蹦出个人说，这事我认了，我来。你可能要注意了，这个人没准就是改变整个局面的关键。</p><p>除此之外，陆川还讲到了很多别的。比如，凡事多开口，因为很多帮助就像彩票一样，是随机发生的。你张口的次数越多，中奖概率就越高。</p><p>比如，陆川为电影找了家英国的特效公司，叫 Dneg，给《沙丘》做过特效。显然，这样的团队不便宜。当时正好是 2020 年，陆川跟这个特效公司都比较闲。大家就每周聊一次电影。注意，这个沟通频率，就导致了一组连锁反应。</p><p>首先，给了特效公司信心。本来好多人都觉得《749局》拍不出来了，但因为沟通频繁，特效公司就知道导演一直惦记这个事呢。其次，因为特效公司对这个事有信心，就更愿意加入。因此，聊了一年之后，他们报出的价格就降了一半。最后，基于这个合作和信任，假如你再开口提别的事，成功率就高。陆川就是在沟通了一年后，跟 Dneg 提出，能不能请他们投点钱。</p><p>这就好比，我开了家饭馆，资金不够，想找大厨投点钱。借用陆川的话说，他自己都觉得无耻。但 Dneg 居然同意了，以减免制作费的方式投资。</p><p>再比如，这 6 年里，陆川最没有头绪的时候，选择去读了个商学院。本来是想在同学中拉点投资，但没成想，这几年很多同学也不易。投资虽然没找着，但陆川通过上学，意识到该怎么做生意，做公司，这对他经营自己的公司很重要。你看，这是不是就像那句话说的，当你不知道做什么的时候，就去读书吧。</p><p>说到这，你也许已经发现了，<strong>为什么我们常说躬身入局？这个动作的本质，是完成一次视角上的转换。以前关注局限性，现在关注可能性。以前关注自我感受，现在关注解决问题。以前看到的是一块块挡住去路的石头，现在看到的是石头与石头之间那条可能走得通的路</strong>。就像前面说的，你要想解决一个问题，就先把它变成你自己的问题。</p><p>本期内容较长~ 感谢耐心阅读~ Be Better~</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/" title="“水下自行车”推动游泳者以超人的速度前进">水下自行车</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511120442.png"></p><p>法国一家公司开发了一种游泳设备，这个曲柄驱动的推进道具有点像水下独轮车，它完全依靠你自己的腿部力量来加速。最关键的是，你可以通过吃东西来立即给这个设备充电。</p><p>该公司似乎已经生产了至少一年该设备了，售价为 290 欧元（2260 人民币）起。但这个想法似乎没有受到太多的关注，目前看，这是一个简单、聪明的小工具，看起来很有趣。</p><hr><p>2、<a href="https://www.topys.cn/article/34250" title="客户记不住你的名字，但能记住你的网址">能让客户记住的网址</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161143.png" alt="www.听到投资就恐慌的人的投资机构.com"></p><p>品牌的官网网址，往往带着他们的名字，这非常合情合理，但对客户或消费者来说，在我不知道你是谁、你能给我做什么之前，我又凭什么去费劲扒拉记住你的名字和网站呢？</p><p>瞅准了这个小 bug，投资机构 Conexus 在自己的网址名上做起了文章。</p><p>打开网页，输入“<a href="http://www.investingforpeoplewhopanicwhenanyonestartstalkingaboutinvesting.com/">www.InvestingForPeopleWhoPanicWhenAnyoneStartsTalkingAboutInvesting.com</a></p><p>（www.听到投资就恐慌的人的投资机构.com）”，你就能直接跳转到 Conexus 的官网。是的，不需要记住“Conexus”这个并不好记的名字，<strong>只要输入你的投资需求或痛点</strong>，就能找到这个公司。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161224.png" alt="www.受够了来自Eddie叔叔的投资建议的人的投资机构.com"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161244.png" alt="www.退休后还要被孩子啃老的人的投资机构.com   www.知道自己无法快速致富但仍想试试的人的投资机构.com"></p><p>投资是一件令人头痛，又很需要谨慎认真面对的事，对于非专业人士来说，市面上那么多的投资理财产品，到底要选哪种？你或许搞不清楚对冲基金和共同基金，但你一定知道自己为什么想要更多钱。</p><p>通过改网址的方式，Conexus 不仅实现了创意上的别出心裁，也成功在客户心理树立了“贴心”的形象，将能够量身定制各种投资方案的品牌价值诉求成功传递了出去。</p><p>不过，这些网址名似乎有一定的期限，我亲自试了试，目前只有 <a href="http://www.investingforpeoplewhopanicwhenanyonestartstalkingaboutinvesting.com/">www.InvestingForPeopleWhoPanicWhenAnyoneStartsTalkingAboutInvesting.com</a> 这一个还能够跳转到品牌官网。</p><hr><p>3、<a href="https://www.ifanr.com/1584873" title="这支笔，想为 7.73 亿人「扫盲」丨明日产品®">识字笔</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130618232.png"></p><p>这款由世界扫盲基金会和 Media.Monks 共同开发的教育工具，旨在帮助全球 7.73 亿成人文盲克服书写障碍。</p><p>「识字笔」实际上并不是一个真正的笔，而是一个可以固定在笔上的小巧设备。它的大小和拇指类似，正面只有一个按钮和一个小屏幕，侧边还配备有一个用于充电的 Type-C 接口。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619984.png"></p><p>「识字笔」适配我们日常生活中可以见到的绝大多数笔。在机身主体下方，它有着两个用于固定在笔上的卡扣。无论是铅笔还是圆珠笔，只需轻轻一按即可完成安装。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619964.png"></p><p>它针对的显然是一个书写的情景。遇到不会拼写的单词，用户可以按下按钮，读出想写的单词，随后这个单词就会以一个个字母的形式出现在小屏幕上，方便用户抄写这个单词。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619999.png"></p><p>「识字笔」的功能极其简单，但对于扫盲推广非常有帮助。</p><p>它不需要连接任何其它 App 或设备，凭借着直观易用的特性，为全球范围内的文盲群体提供了一种前所未有的学习途径。</p><p>在全球范围内，文盲问题一直是社会发展的重大障碍。</p><p>根据联合国教科文组织的最新数据，全球有 7.73 亿成人文盲，其中大多数为妇女，这对其自我认知和发展机会有很大影响。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://openai.com/index/introducing-the-model-spec/" title="OpenAI 模型规范">OpenAI 模型规范</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511122949.png"></p><p><strong>OpenAI</strong> 近日发布了模型规范（Model Spec）的初稿，这是一份指导 AI 模型行为的新文件。该规范旨在深化公众对 AI 模型应如何行为的讨论，反映了 OpenAI 目前的文档、设计模型行为的经验和研究，以及最新的发展工作。</p><p>模型规范包括三大部分：宽泛的目标原则、确保安全合法性的规则，以及处理冲突时的默认行为指南。这份规范不仅有助于 AI 研究人员和训练师，也将指导未来模型的发展。</p><hr><p>2、<a href="https://people.howstuffworks.com/history-ok.htm" title="美国制造：“OK”的荒谬历史">美国制造：“OK”的荒谬历史</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511125352.png"></p><p>你可能不知道，OK 这个我们日常频繁使用的词汇，竟然起源于 19 世纪的波士顿，最初只是一种内部俚语。</p><p>它的诞生与当时的印刷技术革新和报纸业的兴起密切相关，正如今天的互联网一样，报纸编辑们的机智对话催生了新的写作和说话方式。”OK”最初是作为“oll korrect”（全部正确）的<strong>错误拼写缩写</strong>，而这一切都始于 1839 年 3 月 21 日波士顿《晨邮报》的一篇文章。</p><p>随后，这个词汇在马丁·范布伦的总统竞选中被广泛使用，并迅速传播开来。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511125521.png" alt="这幅政治漫画描绘了马丁·范布伦 （Martin Van Buren） 在 1840 年总统竞选期间与被称为“小木屋和硬苹果酒”候选人的威廉·亨利·哈里森 （William Henry Harrison） 竞选失败。范布伦的“OK”绰号很突出。"></p><p>如今，“OK”已经成为全球最通用的词汇之一，它的中立性和简洁性让它成为跨越语言和文化的桥梁。</p><hr><p>3、<a href="https://www.geekpark.net/news/334823" title="Sora的真相：进步惊人，但需要大量人工">Sora的真相：进步惊人，但需要大量人工</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511155720.png"></p><p>OpenAI 2 月发布的 Sora，一种革命性的 AI 视频生成器，引发了广泛关注。Sora 能够根据文本提示生成长达一分钟的高质量视频，实现镜头切换和细节调整。然而，尽管 Sora 在图像生成方面取得了巨大进步，它仍然需要大量的编辑和人工指导。</p><p>加拿大制作公司 Shy Kids 分享了他们使用 Sora 制作短片《Air Head》的经验，揭示了 Sora 在当前阶段的局限性和潜力。这项技术虽然令人震撼，但还远未能完全替代传统的电影制作流程。</p><hr><p>4、<a href="https://weichen.blog/time/" title="一份直面现实的时间管理指南">一份直面现实的时间管理指南</a></p><p><strong>长文警告</strong>！以下是文章的引子：</p><blockquote><p>人生短暂，我到底该如何用好我有限的时间？我每天就只有24小时，怎样把时间的价值最大化？有太多事情要做了，我现在应该做的最正确的事情是什么？</p><p>这些问题我经常问自己，我猜你也一样。</p><p>时间管理技巧和工具层出不穷，但它们似乎没有从根本上解决问题。我们不仅更忙，而且还焦虑，还很空虚。于是出现了「佛系」、「躺平」这样的词，让人感觉又到了另一个极端。</p><p>我觉得要回答好开头的问题，我们需要对时间和现实有更清晰的认识。我们不能构建一个空中楼阁，在里面堆满了工具，像无头苍蝇一样乱撞；我们需要把理论建立在现实之上，然后再找到适合自己的工具，不断调整。</p><p>本文不会解决所有问题，但希望能作为一个引子，让我们重新思考这些问题。分为三部分：第一部分回顾了我对时间感知的变化，和由此产生的困惑；第二部分从一本好书出发，分享它带给我的启发；第三部分是一些实用性的方法。</p></blockquote><hr><p>5、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VJ4m1H7mK" title="【真实故事】回北大听了个创业讲座 收获堪比3年MBA">【真实故事】回北大听了个创业讲座 收获堪比3年MBA</a>（视频）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511164803.png"></p><p>这是作者回到北大参加了一场创业讲座，分享了一个关于全景相机公司 Insta360 的案例（三年时间成为全球第一），深入探讨了困境突破的思维方法论，对创业者和普通人都有启发。稍微总结一下。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511170815.png" alt="视频暂停截图"></p><p><strong>破局思维 1 - 找夹缝</strong></p><p>视频提到了创业者面临的两种起步选项：选择成熟的红海市场或者新兴的蓝海市场。虽然大多数创业者倾向于选择新兴市场，但在环境不好的情况下，选择成熟市场可能更为稳妥。通过选择一个正确的夹缝，低调积累利润和能力可能更适合年轻人的打怪升级路线。关键在于找到一个能活下来的夹缝，具备一定规模、毛利水平和未解决需求的红海市场可能更有生存概率。</p><p><strong>破局思维2 - 隐藏需求</strong></p><p>用户吐槽是挖掘隐性问题的重要方法，Insta360 通过发现用户痛点和隐藏需求，成功推出了全景相机产品。公司通过场景分析和流程分析，优化产品功能，解决用户隐痛，最终突破困局，实现了成功。其他创业公司选择 ToB 市场或 ToC 市场，但缺乏挖掘隐藏需求的能力，容易陷入困境。成功的创业公司需要不断挖掘用户需求，创新产品，才能取得长期成功。</p><p><strong>破局思维3 - 有趣</strong></p><p>全景相机市场竞争激烈，需要不断挖掘潜在用户。Insta360 通过生产有趣的内容和创新产品吸引用户，如全景婚礼视频和拇指相机。他们还推出 AI 手机稳定器 Flow，带来更好的拍摄体验。通过有趣的内容和创新产品，Insta360 成功突破了市场困境，实现了增长。</p><p><strong>破局思维4 - 单到面</strong></p><p>一家公司想要在海外市场立足，如何获得业界的背书和认可？Insta360 的答案是：成功突破了苹果商店这一强大渠道，为公司带来了巨大成功。通过突破一个点，他们打开了更多的新局面。公司在短短三年内成为全球市场份额第一的相机品牌，展现了强大的实力和突破能力。他们继续创新，朝着智能化方向发展，展示了在困境中破局的思维和行动。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Sr3DOVFVOwJogkLmAGkBNg" title="我如何夺冠新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛 [译]">我如何夺冠新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛 [译]</a> </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511165446.png"></p><p>这是新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛中获胜的<strong>选手本人，分享的成功经验</strong>。</p><p>她强调了 <strong>CO-STAR 框架</strong>的重要性，这是一个高效构建提示的工具，考虑了所有影响大语言模型响应效果和相关性的关键因素。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511165719.png"></p><p>她还提到了使用分隔符来分节构建提示，以及设计含有 LLM 保护机制的系统级提示。</p><p>最后，她展示了如何仅依靠大语言模型分析数据集，无需插件或代码，通过实际案例分析 Kaggle 的真实数据集。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1D5T3pWBOWliA43RBDXt0g" title="杨立昆哈佛大学演讲：生成式大模型很糟糕，我们需要目标驱动的AI">杨立昆哈佛大学演讲：生成式大模型很糟糕，我们需要目标驱动的AI</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130003558.png" alt="杨立昆在哈佛大学演讲现场"></p><p>2024 年 3 月 28 日，杨立昆（Meta 的首席 AI 科学家和纽约大学教授）在哈佛大学数学科学和应用中心（CMSA）做了一场学术演讲（2024 Ding Shum Lecture）。</p><p>杨教授在演讲中指出，尽管当前的AI技术，如自回归大型语言模型（LLM），在某些任务上表现出色，但它们缺乏对现实世界的理解，无法进行逻辑推理和规划。他强调，我们需要的是一种目标驱动的AI系统，这种系统能够像人类一样学习、记忆、推理和规划。</p><p>为了实现这一目标，杨教授提出了一个模块化认知架构，其中包含一个世界模型，它能够预测行为的后果并规划动作以实现目标。他还介绍了联合嵌入预测架构（JEPA），这是一种替代生成模型的架构，通过预测编码来学习世界模型。</p><p>此外，杨教授还强调了开源AI平台的重要性，认为这是确保AI技术发展符合社会利益的关键。他提到，Meta 已经接受了 AI 平台需要开放的想法，并致力于开源 Llama 的各种版本。</p><p>最后，杨教授提醒我们，AI 的发展是渐进的，不是一夜之间发生的。他鼓励我们以无危险的方式构建 AI，并相信我们有能力以安全的方式构建这些系统。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t6Xt4Oz-nrcBiSZRHz0RnQ" title="出生后的24小时，你都经历了什么 | 答案如下">出生后的24小时，你都经历了什么 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130545408.png"></p><p>课代表总结：</p><ol><li>皮肤护理：新生儿的皮肤非常敏感，需要特别的护理来保持其健康和舒适。这可能包括清洁、保湿和避免刺激。</li><li>头囟检查：新生儿的头囟是头部的一个柔软区域，医疗专业人员会检查它以确保没有异常。</li><li>呼吸监测：新生儿出生后，医生会监测他们的呼吸情况，以确保他们能够正常呼吸。</li><li>心率同步：新生儿和母亲之间的心率可能会通过互动同步，这有助于建立母婴之间的早期联系。</li><li>初步评估：新生儿会接受一系列的初步评估，包括身体检查、听力测试和疫苗接种。</li><li>体温测量：新生儿的体温需要被监测，以确保他们保持在正常的体温范围内。</li><li>洗澡方式：新生儿可能会接受洗澡，这不仅是为了清洁，也是为了安抚和舒适。</li><li>基本保健技术：新生儿会接受一些基本的保健技术，如脐带护理和眼睛护理。</li><li>出生证明：新生儿会获得出生证明，这是他们身份和出生记录的重要文件。</li><li>智能防盗系统：为了确保新生儿的安全，一些医院可能会使用 RFID 等智能防盗系统。</li></ol><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>不要再把你的前端当作一些通用的 API 客户端，而是开始把它看作是你应用的一半。</p></blockquote><p>–<a href="https://max.engineer/server-informed-ui" title="不要构建通用 API 来为自己的前端提供支持">不要构建通用 API 来为自己的前端提供支持</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>现在的互联网之所以糟糕，是因为它的统治阶级与 90- 00 年代不同。现在的主体思维与当时的公民思维截然不同。</p><p>解决了这个问题，就解决了互联网的问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://twitter.com/realGeorgeHotz/status/1788255206662348871" title="George Hotz">George Hotz</a></p><p><em>PS：马斯克回复了这条 X 推文。</em></p><p>3、</p><blockquote><p>在软件架构中，你必须认识到什么时候你会增加一个火箭级。</p><p>在火箭和飞机中，一个简单的道理就是重量越大越好。为了运载更多的东西，你需要更大的发动机、更大的燃料谢、更多的燃料。重量越大，重量就越大。</p><p>火箭要想冲出大气层，需要使用多级火箭。每一级都能把火箭运到一定的高度，一旦燃料用完，这一级就会被弹射出去，这样下一级就能推动更轻的火箭前进。因此，增加一级火箭可以让你飞得更远，但要付出更多的机械、工程师和复杂性的代价。现在，你要发射的火箭要重得多。</p><p>改用 kubernetes、kafka、微服务、单页应用……就是在增加一级火箭。也许这是你达到目的所需要的，但你要清楚额外的重量、运营成本、工程开销和精神开销。</p></blockquote><p>–<a href="https://toot.cat/@plexus/112403882840794498" title="Arne Brasseur">Arne Brasseur</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>对你而言，妈妈从来就是妈妈。你从未想过，原来妈妈也有蹒跚学步的时候，也有三岁、十二岁，或者二十岁的时光。你只是把妈妈当成妈妈，你以为妈妈天生就是做妈妈的人。</p><p>——申京淑《请照顾好我妈妈》</p></blockquote><p>–<a href="https://www.topys.cn/article/34248" title="除了一日三餐，我们还能和妈妈聊什么？｜灵感手抄本">除了一日三餐，我们还能和妈妈聊什么？｜灵感手抄本</a></p><p>5、</p><blockquote><p>当我们希望别人做的应用、写的答案能解决自己的问题，我们实际上放弃了自己的能动性。</p><p>更糟糕的是，就像无关的新闻信息改变了我们对何事更重要的定义，关注工具也改变了问题本身。我们带着模糊的问题开始浏览，看到别人的推荐后，无意识中扭曲了问题，硬塞进了模具之中。不是说工具不能解决问题，而是别人推荐的往往解决的不是我们自己的问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://weichen.blog/start-from-your-needs/?ref=letters.weichen.blog" title="为什么 App（和别人的工作流）不会解决你的问题">为什么 App（和别人的工作流）不会解决你的问题</a></p><p>6、</p><blockquote><p>我认为这源于一个根本性的误解，即当功能越来越多时，软件应该如何扩展，而公司通常倾向于增加人手，而不是让工程师利用软件本身进行扩展。在某个领域内，几乎没有理由不对功能本身的实现进行抽象，只需在配置文件中添加几行，就可以扩展应用程序。这样，一个工程师就可以在整个团队只完成一个功能的相同时间内开发多个功能。这可能只是一个没有学习过计算机科学理论的人的盲点，他认为如果你想要更多的软件，你就需要更多的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40330624" title="为什么程序员选择便利性而不是性能？">Hackernews 读者</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 117 期）：凯文·凯利的73岁感悟</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/117/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/117/</id>
    <published>2024-05-05T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-05T17:11:44.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505175541.png"></p><p>在今年南半球墨尔本的夜晚，人们正在抬头仰望一场特别的「<a href="https://www.topys.cn/article/33835" title="夏夜晚风，想邀请你看一场特别的有机烟花">有机烟花</a>」，完成关于灯火阑珊的另一种想象。在正视各种污染与浪费的设计探索中，来自荷兰的艺术家与创新者 Daan Roosegaarde 为传统的烟花、气球、纸屑、孔明灯等庆祝方式提供了一种可持续的替代方案 SPARK。</p><p>没有火，不产生烟和噪音，<strong>由数十万个可反射和吸收光线的可生物降解的气泡组成</strong>，一旦释放，就可以乘风在空中漂浮、游动、上升，就像大气中的生物发光，被凉爽的夜风和人类的眼睛捕捉到。最终 SPARK 可以上升至 50 米，方圆几公里都可以看到这些美丽的“光火花”。</p><h1 id="本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟"><a href="#本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟" class="headerlink" title="本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟"></a>本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/gitee/2f119c84-b426-41e7-80f9-387548f2f8f7.jpg"></p><p>凯文·凯利（Kevin Kelly），常被称为“KK”。他是《连线》杂志（Wired Magazine）第一任主编；曾担任《全球评论》（Whole Earth Review，乔布斯最喜欢的杂志）主编和出版人；同时是位作家，著有《失控》、《必然》等书。</p><p>在每年生日之时，KK 都会撰文分享他的生活经验和感悟。我们曾经在 <a href="http://www.wmyskxz.com/weekly/62" title="一周精彩内容分享（第 62 期）：凯文·凯利的70岁人生感悟">62 期</a>的时候分享了他在 70 岁时的感悟，他也把每一年的这些感悟在 2023 年总结成了一本书：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505164141.png"></p><p>今年他快要 73 岁了，在<a href="https://kk.org/thetechnium/101-additional-advices/" title="101 附加建议">他的博客</a>分享了 101 条在书中<strong>从未出现过的全新建议</strong>。这些建议仍然值得学习，精选翻译一些，分享给大家。</p><p><strong>01.</strong></p><p>一个人是无法真正成为自己的。成为独一无二的自己不是一个人的事。矛盾的是，你需要世界上的每一个人帮助你成为独一无二的人。</p><p><strong>02.</strong></p><p>要想成功，最可靠的方法就是创造自己对成功的定义。先把箭射出去，然后在箭的落点周围画一个靶心。你就是赢家！</p><p><strong>03.</strong></p><p>当你发现自己拖延时，不要抗拒。相反，靠进去。拖延 100%。尝试在 5 分钟内什么都不做。让它成为你的工作。你会失败的。5 分钟后，您将准备好并渴望工作。</p><p><strong>04.</strong></p><p>如果你想知道外科医生有多好，不要问其他医生。问护士。</p><p><strong>05.</strong></p><p>观点鲜明，表述清晰，但又松弛有度，这就是知识分子生活的秘诀。经常问问自己：怎样才能改变我的想法？</p><p><strong>06.</strong></p><p>你没有义务喜欢所有人，你可以自由地强烈地不喜欢一个人。但你欠每个人——即使是那些你不喜欢的人——基本的尊重。</p><p><strong>07.</strong></p><p>忘掉试图决定自己人生命运的想法吧。那太宏大了。相反，只要想清楚未来两年应该做什么就可以了。</p><p><strong>08.</strong></p><p>无论何时拥抱他人，都要最后一个松手。</p><p><strong>09.</strong></p><p>不要把好东西（高档酒或瓷器）留到永远不会出现的罕见场合，而是要随时使用它们。</p><p><strong>10.</strong></p><p>最好的园艺建议：找到你能种好的东西，并种很多很多。</p><p><strong>11.</strong></p><p>千万不要犹豫投资自己–花钱去上一堂课、学习一门新技能。这些微薄的支出会带来巨大的回报。</p><p><strong>12.</strong></p><p>在父母健在时采访他们。一边录音，一边不断提问。你会学到令人惊叹的东西。或者雇人将他们的故事制作成口述历史、纪录片或书籍。这对他们和您的家庭都将是一份巨大的礼物。</p><p><strong>13.</strong></p><p>在购买任何实物（纪念品、家具、书籍、工具、鞋子、设备）时，问问自己：这东西要放在哪里？除非它有地方住，否则就不要买。为了让其他东西进来，有些东西可能需要离开。</p><p><strong>14.</strong></p><p>多任务处理是个神话。不要在走路、跑步、骑车或开车时发短信。只要你停下来一分钟，没人会错过你。</p><p><strong>15.</strong></p><p>在你的生活中，至少应该有一件事是你喜欢的，尽管你并不擅长。这就是你的游戏时间，它能让你永葆青春。永远不要为此道歉。</p><p><strong>16.</strong></p><p>在一个新想法从你脑海中消失之前，你有 5 分钟的时间采取行动。</p><p><strong>17.</strong></p><p>不要害怕失败。但要害怕平凡。</p><p><strong>18.</strong></p><p>当你陷入困境或不知所措时，请专注于能推动你的项目前进的最小可能的事情。</p><p><strong>19.</strong></p><p>发现你喜欢 “无所事事 “的人，并经常与他们一起无所事事。这些关系维持得越久，你就活得越久。</p><p><strong>20.</strong></p><p>当你尝试新事物时，不要把它看成是成功与失败的问题，而是成功与学会成功的问题。</p><p><strong>21.</strong></p><p>要讲一个好故事，你必须揭示一个惊喜，否则它只是一个报告。</p><p><strong>22.</strong></p><p>当你玩一场漫长的游戏时，小的进步更重要，因为长远的眼光可以让你把小的进步复合成相当大的成就。</p><p><strong>23.</strong></p><p>如果你比别人更幸运，那就建造一张更长的桌子，而不是更高的篱笆。</p><p><strong>24.</strong></p><p>许多人没有完成，但更多的人没有开始。任何工作最难的是开始。只有开始才能完成，所以要善于开始。</p><p><strong>25.</strong></p><p>你永远不会遇到一个非常成功的悲观主义者。如果你想出人头地，就得在乐观方面做得更好。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读，Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.theverge.com/2024/5/2/24146743/university-of-tokyo-atacama-observatory-telescope-highest-altitude-infrared" title="世界上最高的天文台">世界上最高的天文台</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505100603.png"></p><p>经过 26 年的规划和建设，东京大学阿塔卡马天文台（TAO）于周二正式开放。这架 6.5 米高的光学红外 TAO 望远镜位于智利阿塔卡马沙漠的 Chajnantor 山上，高 18,500 英尺，现在是<strong>世界上最高的望远镜</strong>。</p><p>如此之高意味着空气中的水分要少得多;TAO 可以观测到“几乎整个近红外波长范围”，包括中红外波长。Phys.org 指出，没有其他地球望远镜可以做到这一点。东京大学写道，这种地面天文台能够拍摄更高分辨率的太空照片，这要归功于它们的光圈比天基天文台更大。根据东京大学的公告，从 2025 年开始，该望远镜将用于了解“星系的诞生和行星的起源”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505101137.png" alt="直径 6.5 米的望远镜示意图"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505101156.png" alt="TAO 的主镜"></p><p>然而，TAO 坐在如此极端的高度上的好处是有代价的，因为人类不适合在这么高的地方生活。</p><p>正如 Phys.org 所指出的，即使是在里面工作的研究人员也需要采取预防措施，以便在面对高原反应时保持健康。该团队计划最终从较低的基地设施远程操作望远镜，以避免此类问题。</p><hr><p>2、<a href="https://www.skyatnightmagazine.com/space-science/what-does-night-sky-look-like-mars" title="喜欢看火星上的夜空吗？这就是在红色星球上观星的感觉">在火星上看夜空</a>（英文）</p><p>在火星上进行夜晚观星是什么样的体验？首先，火星上很少有多云的夜晚，这使得它在很多方面成为业余天文学的理想地点。火星的夜晚通常和地球上清晰的沙漠天空一样清澈。你会看到两颗卫星——火卫一（Phobos）和火卫二（Deimos），而不是一个。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104006.png" alt="美国宇航局火星勘测轨道飞行器拍摄的火卫一（左）和火卫一（右）的两张独立图像。图片来源：NASA/JPL-caltech/亚利桑那大学"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104231.png" alt="火星上日全食的景象。2022年4月20日，美国宇航局的毅力号火星车拍摄了火星卫星火卫一从太阳前方经过的图像。图片来源：NASA/JPL-Caltech/ASU/MSSS/SSI"></p><p>从火星基地黄昏时出来，你会在多岩石的地貌上空的火星夜空中看到美丽的日落。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104142.png" alt="2005年，美国宇航局的“精神号”火星探测器拍摄的火星古谢夫陨石坑的日落图像。图片来源：NASA/JPL/Texas A&amp;M/Cornell"></p><p>由于多尘的大气，你会看到紫色和蓝色的日落，太阳在落到地平线上的轮廓分明的火山后面之前，会缩小成一个缩小的蓝色硬币。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104212.png" alt="美国宇航局的好奇号火星车拍摄的火星标记带谷图像。蓝色代表上午，黄色代表下午。图片来源：NASA/JPL-Caltech"></p><p>好奇号漫游者拍摄的照片表明，太阳落山后，你有很好的机会看到银色蓝色的夜光云在暮色中闪耀，甚至可能是一场令人惊叹的展示，让我们自己夏日天空中的任何景象都相形见绌。根据一年中的时间，你也可能看到一颗“晚星”在薰衣草色的暮色中闪耀。不是金星，而是地球，一颗明亮的银蓝色火花，在其最佳状态下会比-2.5等更亮。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104328.png" alt="从火星上看到的地球，看起来像火星天空中最亮的星星。图片来源：美国宇航局喷气推进实验室-加州理工学院/马林空间科学系统/德克萨斯农工大学。资料来源：美国宇航局喷气推进实验室。"></p><p>如果地球显示出满月或凸月相，通过你的望远镜，你将看到熟悉的绿色大陆和蓝色海洋在白天的一面，以及城市灯光在夜晚的一面闪烁。</p><hr><p>3、<a href="https://www.topys.cn/article/34245" title="美丽的刺绣背面，是健康崩塌">刺绣背面，是健康崩塌</a></p><p>在快节奏的都市中，亚健康不是一个新鲜的词汇。许多人多多少少都存在亚健康的状态，但由于其危害尚不明显，尚未引起足够的重视。最近，一位日本大学生馬杉帆々香采用了一种新颖且有视觉冲击力的表现方法，让人对亚健康的危害一目了然。</p><p>她的作品主题是为兴和制药的产品“キューピーコーワヒーリング锭”做推广。这种药物可以提高睡眠质量、缓解疲劳症状，改善都市人群的亚健康状态。为引起人们对身体状况的重视，馬杉帆々香 用一种乍一看和健康压根毫无关系的事物来承载创意——刺绣。</p><p>她将手工刺绣拆解为正反两面，将其并列展示。刺绣正面寓意人们对外展示出的面貌，反面则代表亚健康状态真实的模样。即便一个人表面看起来充满活力，但实际上疲劳、失眠等等问题已经将ta的身体和精神折磨地如刺绣另一面——在混乱的线条中失去了原有的平衡感。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114304.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114316.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114325.png"></p><p>对刺绣双面性的巧妙利用，让这幅作品也获得了专业人士的青睐。4 月 3 日，馬杉帆々香凭借此作品，获得第 91 届日本每日广告设计奖“广告主命题”类优秀奖作品。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.wheresyoured.at/the-rot-economy/" title="腐烂经济">腐烂经济</a>（英文）</p><p>这篇文章讨论了现代商业资本部署中一个严重的问题，即公共和私人投资者以及市场本身已经与“良好”业务的真正概念完全脱节，他们只关注一个指标——<strong>增长</strong>。这里的“增长”并不是指变得更“大”或“更好”，而只是指“更多”。</p><p>这意味着公司正在产生更多的收入、更高的估值、获得更多的市场份额，并找到更多产生这些东西的方法。</p><p>在公共市场上，这意味着像谷歌、Meta 和微软这样的公司因其无焦点、资本密集型的业务而受到奖励，当形势变得艰难时，这些公司需要大规模裁员，因为市场喜欢他们找到了节省资金的方法。他们不会因为糟糕的规划、停滞不前的产品、人力资本管理不善或普遍缺乏真正创新而受到惩罚，因为数字一直在上升。</p><p>比如 Meta（Facebook 的母公司）在构建一个永远不会存在的元宇宙上烧钱后，股价受到了打击。然而，一旦扎克伯格解雇了 11,000人，并声称 2023 年将是“效率年”，尽管 Facebook 活跃用户增长下降，他们在同一个元宇宙部门损失了 137 亿美元，市场还是以双位数增长回应了 Meta 的股价。</p><p>文章还讨论了谷歌的类似但略有不同的故事，谷歌的核心产品——搜索——已经从一个寻找信息的地方变成了一个越来越被操纵的 SEO 优化垃圾的迷宫。</p><p>文章最后指出，风险投资和公共市场实际上并不奖励或尊重“良好”的商业或“良好”的CEO——他们奖励那些能够推动提高资产价值的增长的人。文章呼吁，我们需要在评估企业的方式上进行重大转变，否则我们将继续经历对人力资本的狂饮和净化的惩罚性周期。</p><p><em>PS：这个博主每篇文章内容都还挺深度的，不过就是立场太鲜明…大部分都是“骂”这个“骂”那个…</em></p><hr><p>2、<a href="https://kk.org/thetechnium/better-than-fre/" title="比免费更好">比免费更好</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505093439.png"></p><p>这篇文章由凯文·凯利（Kevin Kelly）撰写，题为《比免费更好》（Better Than Free），探讨了在互联网时代，当复制品（copies）变得极其丰富甚至免费时，企业和创作者如何创造价值并从中获益。文章指出，互联网本质上是一个复制机器，它不断地复制我们在其上进行的每一个动作、每一个字符、每一个思想。这种复制是数字经济的基础，但也对传统的基于销售珍贵复制品的商业模式构成了挑战。</p><p><strong>凯利提出了一个核心问题：如果复制品是免费的，我们如何通过它们赚钱？</strong> 他的回答是，当复制品变得极其丰富时，它们变得无价值，而不能被复制的东西变得稀缺和有价值。因此，我们需要销售不能被复制的东西。</p><p>文章列出了八种不能被复制的价值，凯利称之为“生成性”（generative）价值，因为它们必须被生成、成长、培养和呵护。这些生成性价值包括：</p><ol><li>即时性（Immediacy）：及时获取新内容的能力是有价值的。</li><li>个性化（Personalization）：定制内容以满足个人特定需求的服务。</li><li>解释性（Interpretation）：为免费软件提供的支持和指导。</li><li>真实性（Authenticity）：确保内容是真实和可靠的。</li><li>可访问性（Accessibility）：通过订阅服务方便地获取内容。</li><li>具体化（Embodiment）：将数字内容具体化，如通过高质量的屏幕或3D显示。</li><li>赞助（Patronage）：粉丝愿意为支持他们喜欢的创作者而付费。</li><li>可发现性（Findability）：在大量免费作品中，帮助用户发现和找到作品的能力。</li></ol><p>凯利认为，这些生成性价值需要一套新的技能集。在免费复制品的世界中取得成功，不是通过分销技能，也不是通过知识产权和版权的法律技能，更不是通过囤积和稀缺性的技能。相反，这些新的生成性价值要求我们理解丰富如何孕育共享心态，慷慨如何成为商业模式，以及培养和呵护不能通过点击鼠标复制的特质变得至关重要。 </p><p>文章最后指出，在这个网络化经济中，金钱并不跟随复制品的路径，而是跟随注意力的路径，而注意力有自己的回路。凯利还提到，尽管广告被广泛认为是解决免费的悖论的方案，但它只是注意力所采取的路径之一，在长期内，广告只会是出售免费内容的新方法中的一部分。</p><hr><p>3、<a href="https://benjiweber.co.uk/blog/2023/10/15/engineering-team-lessons-from-cycling/" title="工程团队从自行车运动中吸取的教训">工程团队从自行车运动中吸取的教训</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505001919.png"></p><p>本文通过<strong>自行车运动的比喻</strong>，深入探讨了软件开发团队中协作的重要性。作者指出，像自行车队一样，软件团队在合作时能够比单打独斗更快地实现目标。文章强调了团队合作的空气动力学优势，即通过集体努力可以克服环境挑战，实现更高效的目标达成。同时，作者也提到了个人工作的优势，如在软件团队中，个别成员的专长可以帮助团队抓住机会，解决突发问题。</p><p>整体而言，文章倡导在软件开发中灵活运用团队和个人的优势，以适应不断变化的市场和技术环境。</p><hr><p>4、 <a href="https://natureofcode.com/introduction/" title="《代码的本质》（第二版）">《代码的本质》（第二版）</a>（英文）</p><p>这是一本印刷书记的在线版本，探索了通过创意编码框架 Processing 在软件中模拟自然界中不可预测的进化和突现特性。作者提到，自他大约十年前自费出版以来，技术和创意媒体世界已经发生了巨大变化，因此他现在推出了一个围绕 JavaScript 和 p5.js 库构建的新版本（因为它们适合初学者，并且所有代码都可以在浏览器中运行。）。</p><p>作者强调了这本书不是严格的科学书籍，也不是艺术或设计书籍，而是一本传统的编程教科书，重点在于面向对象编程。</p><p>这里不仅有作者的 Youtube 频道和在线 Coding 平台，提供了与书中内容相关的视频教程。还有一个可能的教学大纲，将书中的内容设计为适合 14 周的课程，并鼓励读者分享他们的工作和反馈。他将这本书视为一个活文档，并鼓励社区参与和贡献。</p><p>总之是一个质量相当在线的资料。</p><hr><p>5、<a href="https://www.selfawaresoup.com/notes/2024/05/01/the-user-is-on-their-own/" title="用户是独立的">用户是独立的</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505094328.png"></p><blockquote><p>我们要么期望人们超级自给自足，要么期望复杂的事情变得超级容易。</p></blockquote><p>在这篇文章中，作者深入探讨了用户界面设计中的一个核心概念——<strong>直观性</strong>。她指出，尽管我们期望用户界面直观易用，但现实中几乎没有什么是真正直观的。她通过日常物品的例子，如电源按钮和电钻，说明了即使是看似简单的设备也需要一定的学习和指导。</p><p>作者强调，计算机和其他复杂设备的使用同样需要社区支持、良好的文档和可访问的学习资源。她认为，设计界面时应考虑到这些问题，并对那些在使用过程中遇到困难的人表示同情。</p><hr><p>6、<a href="https://frontendmasters.com/blog/what-you-need-to-know-about-modern-css-spring-2024-edition/" title="你需要知道的现代CSS（2024年春季版）">你需要知道的现代CSS（2024年春季版）</a>（英文）</p><p>这是一篇关于最新的 CSS 新增功能列表的详细说明，提供了基本的使用示例。如果你想了解最新的 CSS 技术和实践，这篇文章是一个很好的资源。</p><hr><p>7、<a href="https://sites.wpp.com/annualreports/2014/what-we-think/essay-by-jeremy-bullmore/#reportcontents" title="在你到达那里之前，你可能不知道你要去哪里">在你到达那里之前，你可能不知道你要去哪里</a>（英文）</p><p>这篇文章通过阿基米德确认王冠是否是纯金的故事，探讨了直觉在创意过程中的重要性。作者强调，无论是科学还是商业营销，<strong>直觉和逻辑</strong>都是创新过程中不可或缺的两个阶段。直觉可以引导我们发现新的想法，而逻辑则用于验证和证明这些想法。在品牌策略中，直觉的作用尤为关键，它能帮助我们捕捉品牌的本质，即使这个过程看起来不够精确或专业。</p><p>文章最后提出，我们应该坦诚地承认直觉在我们所有真正有创意和价值的工作中所占的份额，并从他人的诚实中获取勇气。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxMDc4NDc5OA==&mid=2649436267&idx=1&sn=70590babf62b742201d6f87658cd9228" title="看完大模型，我决定改变自己的大脑">看完大模型，我决定改变自己的大脑</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505111116.png" alt="每个文字进入大模型先转为特征向量"></p><p>文章讲述了作者在学习了大型语言模型（LLM）的工作原理后，决定改变自己的思维模式，向大模型学习。文章以 GPT-3 为例，介绍了大模型如何通过 Transformer 结构和注意力机制来处理语言信息。</p><p>作者强调了大模型的特征向量、融会贯通的能力、理解语境和语义的方法、自我修炼的过程，以及举重若轻的能力。文章指出，大模型的智能虽然不同于人类，但其结构和训练过程非常值得人类学习。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4_itQzLazydVv7C3chKcJg" title="又臭又腥的石楠花，为什么满大街都种 | 答案如下">又臭又腥的石楠花，为什么满大街都种 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505125244.png"></p><p>石楠花因其含有“1-吡咯啉”（1-pyrroline）而散发出与人类精液相似的气味，这是其腥臭味的来源。尽管石楠花的气味在网络上引起热议和调侃，但它在城市绿化中的应用却非常普遍。石楠花的提取物中还含有苯甲醛和苯乙醇，这些物质的相互作用构成了石楠花复杂的气味。</p><p>尽管气味难闻，石楠树因其在景观效果和成本上的高“性价比”而受到园林部门的青睐。课代表总结：</p><ol><li>观赏性高：石楠树，尤其是红叶石楠，因其春季新叶鲜红夺目，具有很高的观赏价值，被称为“红叶绿篱之王”，在城市绿化中能够提供良好的视觉效果。</li><li>经济实惠：石楠树的种植成本低廉，得益于其扦插技术和组培技术的成熟，使得种苗生产成本大幅降低。红叶石楠的价格远低于其他树种，使其成为城市绿化经济上的首选。</li><li>养护成本低：石楠树具有较强的抗旱性和抗寒性，对不利环境的抵抗能力强，因此在日常养护上较为省心，减少了水、肥料、药剂、机械的使用频率，从而降低了长期的养护成本。</li><li>符合绿化原则：石楠作为土生土长的本地植物，符合植物景观优化原则中对乡土性和观赏性树种的保留和推广，这也是其在城市绿化中得到广泛应用的原因之一。</li><li>政策支持：国务院办公厅发布的《关于科学绿化的指导意见》提倡节俭务实推进城乡绿化，推广抗逆性强、养护成本低的地被植物，石楠树的特性符合这一政策导向。</li><li>适应性强：石楠树能够在多种气候条件下生长，适应性强，这使得它成为城市绿化中一个稳定和可靠的选择。</li></ol><p>当然了，忍无可忍的你也别太难过，石楠的整个花期也只有 7-10 天，受不了的小伙伴可以避开或者带上口罩，接着就可以尽情享受石楠的好处了。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1z2HlZSnJN7ugeT10_-3IA" title="为什么你能感觉到背后有人盯着你 | 答案如下">为什么你能感觉到背后有人盯着你 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505132211.png"></p><p>课代表总结：</p><ol><li>心理作用：人们感觉到背后有人注视自己可能只是一种心理作用，而非实际的感知。这种感觉可能是对环境中微妙线索的无意识反应，如微小的气味、空气流动或温度变化。、</li><li>生理反应：超心理学家通过测量皮肤电反应等生理指标来研究“被凝视感”，认为即使参与者没有意识到，他们的生理反应可能揭示了对他人目光的某种感知。</li><li>环境和刺激性因素：2023 年的虚拟现实研究显示，通过精心设计的环境因素（如黑暗、人物出现、红色调色板和悬疑音乐）和刺激性因素（如视觉和听觉的细微变化、颈后的触觉），可以成功诱发“被凝视感”。</li><li>焦虑和紧张：焦虑或紧张情绪可能会放大人们对于被注视的感觉，提高警惕性，导致人们误将主观体验当作真实事件。</li><li>自我实现的预言：人们可能因为怀疑背后有人注视而回头，这一动作反而吸引了后面人的注意，从而验证了被注视的感觉。</li><li>盲视现象：尽管“被凝视感”可能是错觉，但人类的大脑确实具有无意识的视觉处理能力，如盲视现象所示，这表明大脑能够处理一些我们并未意识到的视觉信息。</li></ol><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>我认为，不久之后，所有计算机用户都将有能力从头开始开发小型软件工具，并描述他们希望对已在使用的软件进行的修改。换句话说，LLM 将代表终端用户编程工具支持方面的一个进步：普通人能够充分利用计算机的通用能力，而无需求助于复杂的普通编程。迄今为止，这一愿景一直受制于将模糊的非正式意图转化为正式的可执行代码；现在，由于 LLM 的出现，这一瓶颈正在迅速打开。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.geoffreylitt.com/2023/03/25/llm-end-user-programming" title="LLM时代的可塑软件">LLM时代的可塑软件</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们文化的默认假设是，每个人都应该始终追求完美——满足于任何不足都被视为一种令人遗憾的妥协。这在大多数软件开发情况下都是错误的：而是专注于保持软件简单，“足够好”，尽早启动它，并迭代改进、增强和重构它。这就是软件成功的方式！</p></blockquote><p>–<a href="https://ep2013.europython.eu/conference/talks/good-enough-is-good-enough" title="“足够好”就够好了！">“足够好”就够好了！</a>（英文） </p><p>3、</p><blockquote><p>在实践中，我倾向于发现您实际上只需要两个日志级别：ERROR 和 INFO。 那是因为我们真的只关心某些东西是否应该提醒我们。 对于日志的所有其他用途，我们希望查看所有上下文。</p></blockquote><p>–<a href="https://ntietz.com/blog/the-only-two-log-levels-you-need-are-info-and-error/" title="您只需要两个日志级别是 INFO 和 ERROR">您只需要两个日志级别是 INFO 和 ERROR</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>我们活着，我们死了。除此之外，我们什么也控制不了。</p></blockquote><p>–<a href="https://americandreaming.substack.com/p/we-live-and-we-die-we-control-nothing" title="“我们活着，我们死去。除此之外，我们什么也控制不了。">“我们活着，我们死去。除此之外，我们什么也控制不了。</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>大多数人的一生，仿佛竹节虫转世，全是节点。</p><p>从出生开始，早教、上学、就业、结婚、生娃……每个都至关重要，一旦在某个节点没打上卡，就意味着与标准时间产生了“时差”，从此万劫不复，永远过不上“正确”的人生。</p><p>于是休息，就成了一块看得见却摸不着的大饼。别人的 gap year，是旅游和义工；我们的 gap year，是用来准备高四、大五、考研二战、考公考编的三四五战。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNjYwMzMwNw==&mid=2649609491&idx=1&sn=34694752660ad074a2c1e2c28d940d7c" title="中国年轻人，不敢gap year">中国年轻人，不敢gap year</a></p><p>6、</p><blockquote><p>不要让一时的迷茫，遮住你眼中的光芒，不要让一时的磨难，抹掉你的勇气，青年就该有青年的胆魄，青年就该有青年的锐气。</p><p>每个时代有每个时代的答案，没有人能告诉你所有的答案，曾经的经验或套路，都无法导引明天的路。</p><p>迎着新时代的风，敢想敢干，敢拼敢闯，看梦想一点点实现，让改变一点点发生，这也是每一代青春，给时代最好的答案。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.mydrivers.com/1/977/977995.htm" title="雷军五四青年节演讲登上人民日报：敢做梦才有机会改变世界">雷军</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 116 期）：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/116/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/116/</id>
    <published>2024-04-28T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-28T15:22:58.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042907.png"></p><p>非洲的沙尘被强风吹拂至地中海上空，最终笼罩了希腊首都雅典，让这座城市在<a href="https://www.cbc.ca/news/world/orange-sky-athens-1.7182509" title="诡异的橙色天空吞没了雅典，尘埃云从非洲吹来">橙色的天空</a>下呈现出一种超现实的光辉。雅典的地标如卫城在沙尘的包围下，显得如同火星一般。这场沙尘暴预计将在周三随着风向的转变而消散，届时气温也会有所下降。此外，这些强风还导致了希腊南部不同寻常的早期野火。过去 24 小时内，希腊全国共爆发了 25 起野火，但幸运的是，没有报告重大损失或伤害。</p><h1 id="本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？"><a href="#本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？" class="headerlink" title="本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？"></a>本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=e1k8gp2WGMzqJ3mz80K5YmP6DOjxAL" title="脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？ | 得到头条 362">脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？ | 得到头条 362</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428135800.png" alt="8 号全美可看见日全食的地区"></p><p>前段时间，地球迎来了 2024 年的唯一一次日全食。但是，很多人可能没想到，这场日全食，带来了两个意外的副产品。</p><p>第一，是经济影响。这回日全食的最佳观测地点是北美洲，包括美国、加拿大、墨西哥的几个城市。尤其是美国的得克萨斯州，有 7 个城市在日全食带上。日全食相关的旅游住宿等收入，有 14 亿美元左右。日全食这几分钟，也被称为得州史上最赚钱的几分钟。</p><p>第二，是情绪影响。在日全食的前几天，很多美国居民说自己情绪波动比较大。有人失眠，有人焦虑。尽管美国宇航局之前就说过，没有任何证据表明日食会影响人类健康。但是，很多人还是表示，他们真真切切感受到了影响。</p><p>这个画风就有点像之前 3 月底的那场地磁暴。地磁暴是太阳活动的产物，它会干扰航天活动，甚至带来极光。科学上没有证据显示它会影响人的情绪，但在那几天，网络上关于地磁暴的讨论几乎都集中在情绪上。许多人声称自己的不良状态是地磁暴造成的。</p><p>日食也好，地磁暴也罢，它到底会不会影响情绪，这个问题先放一边。但可以确定的是，有不少人确实在借这个现象，给自己的情绪找一个出口。说白了，就是通过自我调侃，小小地宣泄一下。这是个消化情绪的方法。</p><p>那么，作为一个成年人，应该怎样消化自己的坏情绪？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428140046.png" alt="布琳.布朗 TED 演讲:脆弱的力量"></p><p>前不久，休斯敦大学社会工作研究院的教授，布琳·布朗做了一期播客，专门讲了对付坏情绪的方法。布琳·布朗，是位畅销书作家，写的书几乎是出一本火一本；而且她的书全都有点像，念一下书名你听听，比如《脆弱的力量》《超越自卑》《无所畏惧》等等。没错，背后全都是一个主题，就是，<strong>你要接纳你的脆弱，而不是想办法消灭它</strong>。只要方法正确，脆弱也能变成力量。</p><p>这位布琳·布朗演讲技巧也很高，2010 年她在 TED 上做过一场演讲，主题就叫<a href="https://www.ted.com/talks/brene_brown_the_power_of_vulnerability?language=zh-CN" title="布琳.布朗:脆弱的力量">《脆弱的力量》</a>，是 TED 历史上影响力最大的演讲之一。还有人专门统计过，在布琳的演讲中，观众平均每分钟笑 2.1 次。这个频率在 TED 史上，大概可以排进前 5 名。</p><p>而今天，我们就结合布琳的播客，说说对付情绪的方法。</p><p><strong>布琳的核心策略是，准确识别每种情绪，越细越好，然后调整自己的行动</strong>。换句话说，你对情绪识别得越细致，你就越能控制它。具体来说，有这么三个操作指南。</p><h2 id="1-给情绪命名"><a href="#1-给情绪命名" class="headerlink" title="1 给情绪命名"></a>1 给情绪命名</h2><p>第一招，给每个情绪取一个准确的名字。</p><p>布琳发现，大部分的人，只能说出三种情绪，分别是“快乐”“悲伤”和“愤怒”，也就是说，基本上所有的负面情绪都掩盖在悲伤和愤怒里。布琳说，这就像看医生时说不清哪里不舒服一样，你帮不了自己，别人也帮不了你。</p><p>布琳就提出了一个指标，叫“情绪颗粒度”。她把人类的常见情绪分成了很多类型。比如，当事与愿违时，会产生无聊、失望、遗憾、沮丧等情绪；当你觉得自己没有达到某种要求时，会产生羞耻、自怜、内疚等情绪；当你受到委屈时，会出现愤怒、蔑视、厌恶、仇恨等情绪。</p><p>准确描述情绪，是特别重要的一个动作。哈佛大学心理学家苏珊·大卫也做过研究，越知道如何表达情绪，情绪就越稳定。因为假如你能准确描述一种负面情绪，就能针对性地调节它。</p><p>比如，布琳教授自己经常感觉到压力特别大，影响工作。这时，就可以多想一步，压力也是分程度的，自己出现的这个情绪，只是普通的“压力大（stress）”，还是严重的“濒临崩溃（overwhelm）”？假如是前者，你需要做的是，让自己克服压力，继续工作。但假如是后者，那就说明确实承受不住了，你需要停下工作，放空自己。</p><h2 id="2-区分相似的情绪"><a href="#2-区分相似的情绪" class="headerlink" title="2 区分相似的情绪"></a>2 区分相似的情绪</h2><p>第二招，是在这个基础上，<strong>区分那些很相似的情绪，尤其是，识别情绪的“近敌”，也就是近处的敌人。</strong></p><p>近敌，本来是个佛学概念。万维钢老师在《精英日课》中介绍过，佛学中要求修行的人具备四种美德，慈、悲、喜、舍，但是美德有远敌，也有近敌。</p><p>远敌很容易发现，就是与美德对立的因素，爱的远敌是冷漠，同情的远敌是残忍；而近敌，指的是那些，跟美德相似，但不是美德的情绪。比如，“慈”这个美德，指的是无私的大爱，它的近敌就是“贪”，自私的小爱；“悲”这个美德，指的是对他人苦难的同情，它的近敌是“可怜”，带点居高临下的姿态。</p><p>假如不能准确识别情绪的“近敌”，不光会让自己判断失误，还会破坏人与人之间的关系。</p><p>比如，爱的近敌是依恋，而依恋就带点占有的意味。这个近敌，会让人对对方产生不合理的要求，比如“因为我喜欢你，你就必须为我改变”。</p><p>再比如，关心的近敌是控制。有时候一个人看起来很关心别人，事实上他可能只是想控制对方，一旦极端了，就成了PUA。</p><p>说白了，人跟人的交往中，那些相似但不同的情绪，往往会产生很大误导；而知道“近敌”这个概念，起码可以让你保持警惕。</p><h2 id="3-建立边界"><a href="#3-建立边界" class="headerlink" title="3 建立边界"></a>3 建立边界</h2><p>布琳在播客中谈到的第三个重点是，建立界限。也就是，<strong>给自己建立明确的边界。你不去干涉别人的课题，也别让别人干涉你的课题</strong>。这个道理不复杂，咱们就不多说了。</p><p>最后，在布琳的观点之外，我想给你念几句布琳说过的话。前面说过，布琳很擅长演讲，金句密度极高，而且这些话都有一个共同点，它都帮我们区分了某些特别容易被混淆的概念。就像布琳自己说的，识别近敌很重要。</p><p>第一句是，<strong>袒露自己或许痛苦，但远不如我们用生命躲避它来得痛苦。承认自己的弱点有危险，但远不如我们放弃爱、归属感和喜悦来得危险。</strong></p><p>注意，这句话里有两个词，痛苦和危险，这不是一码事。很多事看起来很痛苦，比如承认自己的弱点，但是这并不危险。但是有的事，虽然免去了痛苦，比如逃避面对弱点，实际上却很危险。换句话说，平时我们做选择的时候，或许可以多问自己一句，这个事假如我感觉不对劲，到底是因为它痛苦还是危险。痛苦可以化解，但危险必须避免。</p><p>第二句是，<strong>适应是为了使自己获得别人的接纳而改变自己，而归属感不需要我们做出改变，而是保持自我。因此，只有当我们表露最真实的自我时，才能获得真正的归属感。</strong></p><p>注意，这句话又区分了一组概念，适应与归属。适应是为了获得别人的认可，而改变自己；而归属是人在保持自我的情况下，找到了一个适合自己的地方。</p><p>第三句是，<strong>假如孩子的自我对话更多的是关于羞耻感，而不是内疚感，那么他便在自我认同方面存在严重问题。</strong></p><p>你看，这句话又区分了一组概念，羞耻感和内疚感。二者区别在哪？布琳认为，内疚感的潜台词是，我做了一件坏事，而羞耻感的潜台词是，我是一个坏人。内疚是对事，羞耻是对人。因此，布琳提醒，假如孩子做错事时，出现的是羞耻感而不是内疚感，父母就要注意好好疏导了。</p><p>以上就是关于布琳的观点了。最后，借用布琳自己最喜欢的一句话，也是她所认为的，对待情绪该有的心态，是来自莱昂纳德·科恩的一句很著名的歌词：<strong>万物皆有裂痕，那是光照进来的地方</strong>。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://petapixel.com/2024/04/21/how-a-photographer-captured-his-spectacular-dream-eclipse-photo/" title="摄影师如何拍摄他壮观的梦幻日食照片">光环中的飞鸟：一张震撼的日全食照片背后的故事</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042424.png"></p><p>加拿大自然摄影师 Liron Gertsman 捕捉到了一张被 PetaPixel 评为有史以来最佳的日全食照片。这张名为《Frigatebird and the Diamond Ring》的照片（上图左边）是多年研究、努力、实践和侥幸的结晶。</p><p>Gertsman 选择了 2024 年 4 月 8 日的日全食进行拍摄，他在墨西哥西诺洛亚州海岸租了一艘船，并在几乎理想的条件下享受了四分半钟的日全食。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042658.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042640.png"></p><hr><p>2、<a href="https://m.163.com/dy/article/J0LAO6D40543UFNZ.html" title="新加坡成亚洲首个试水四天工作制国家">新加坡成亚洲首个试水四天工作制国家</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428043233.png"></p><p>新加坡政府人力部宣布，从 2024 年 12 月 1 日起，新加坡将正式实施一套全面的灵活工作安排指导方针，其中包括为雇员提供每周 4 天的工作选择。</p><p>新加坡在实施「四天工作制」时，规定了相应的配套制度，如要求雇主制定正式流程并回应员工申请，保障了员工的权益。</p><p>这一举措的实施，有望让新加坡成为亚洲地区，首个在国家层面推广「四天工作制」的国家。</p><hr><p>3、<a href="https://www.digitaling.com/projects/284353.html" title="汉堡王70周年">汉堡王70周年</a></p><p>一个品牌的“七十大寿”要怎么庆祝？反正一般人很难想到汉堡王这样离经叛道的操作。</p><p>首先，他们请来了和品牌一样七十岁的高龄老夫妻拍摄了一组大胆的情侣大片——</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428045851.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050005.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050019.png"></p><p>老年人就不能爱得火热吗？当然不是。在这里，老年人的爱情、欲望不再是禁忌话题，七老八十依然可以热恋，就像汉堡王七十年以来始终热爱火烤，在七十周年之际再次强调了品牌最大的卖点。</p><hr><p>4、<a href="https://36kr.com/p/2743961564440837" title="闻得到味道的屏幕已经有了？你甚至可以舔屏幕来尝味道？">有味道的广告牌</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050226.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050238.png"></p><p>最近荷兰<strong>麦当劳</strong>在街头投放了两个广告牌，乍一看红黄纯色没有任何信息的空白广告牌。</p><p>但当人们走近广告牌周围的 5 米范围内，就会闻到广告牌所散发出来的薯条香味，被气味和色彩唤醒记忆的人们很快就会联想到这是麦当劳！</p><p>薯条味怎么传出来的？广告牌设有简单的通风设备，只需工作人员定时在广告牌内放入新鲜出炉的、香喷喷的薯条，广告牌就会散发着馋人的香味。</p><p>而广告牌恰好就设在离麦当劳门店不远的地方，被馋到的人们怎么能忍住不去吃上一份薯条呢？看不见的气味成了最好的广告。</p><p>当每个品牌都瞄准眼球时，麦当劳瞄准了鼻子。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://gwern.net/complement" title="技术法则：将你的补充商品化">技术法则：将你的补充商品化</a>（英文）</p><p>这篇文章讲述了一个技术领域的经济学的概念，称为“商品化你的补充品”（Commoditizing Your Complement），这是一种商业策略，由 Joel Spolsky 在 2002 年提出。主要要点是：</p><ul><li><strong>互补品与替代品</strong>：互补品是与某产品一起购买的产品，如汽车和汽油。替代品是价格上升时可以替代原产品的商品，如鸡肉是牛肉的替代品。</li><li><strong>策略目标</strong>：公司的战略目标是尽可能降低其互补品的价格。这样做可以增加对公司产品的需求，从而提高收益。</li></ul><p>这个概念解释了许多大型科技公司为什么会投入到看似无关的领域，例如互联网公司大量开源贡献，或广告公司涉足智能手机制造、网络浏览器开发等。这些都是为了在技术堆栈的其他层面上商品化竞争对手，或是防止自己被商品化。总的来说，这是一种通过控制市场中的关键层面来保护和增加利润的策略。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428032745.png"></p><p>我们可以想象我们是在玩一个<strong>积木游戏</strong>，把每个产品层次想象成一块积木，所有积木堆在一起才能玩得开心。</p><p>如果你想让更多的小朋友来玩你的积木游戏，你可能会把一些积木免费送给他们，这样他们就会带着自己的积木来和你一起玩。</p><p>当其他小朋友都在用你的积木玩游戏时，你就可以成为游戏里最重要的玩家，因为大家都需要你的积木来完成游戏。</p><p>最后，当所有的小朋友都在用你的积木玩得很开心时，你就可以提出新的游戏规则或者推出特别的积木，这样你就可以从中获得更多的乐趣和好处。</p><p>所以，<strong>“商品化你的补充品”就像是在积木游戏中确保你的积木是最受欢迎的，同时让其他积木变得很普通和便宜</strong>，这样大家都会需要你的积木来玩得更开心。这个策略可以让你在游戏中获得更多的控制权和好处。</p><hr><p>2、<a href="https://maximzubarev.com/why-ai-is-failing-at-giving-good-advice" title="为什么人工智能无法提供好的建议">为什么人工智能无法提供好的建议</a>（英文）</p><blockquote><p>ChatGPT 生成回应是基于互联网现有文本的数学概率。</p></blockquote><p>这篇文章探讨了 ChatGPT 如何基于互联网上现有文本的数学概率生成回应，并指出流行的建议往往不是最好的，也不一定适用于每个人。</p><p>作者强调，真正的人类可以提供更有同理心和实际经验的建议。</p><p>文章还提到了 ChatGPT 在给出具体建议时的局限性，例如在询问如何快速在线赚钱时，ChatGPT 可能只能提供表面的、无用的回答。</p><p>作者认为，尽管 AI 可以提供准确的解释，但它还不能像优秀的老师或导师那样提供真正有用、独特适用的建议。</p><hr><p>3、<a href="https://andrewkelley.me/post/why-we-cant-have-nice-software.html" title="为什么我们不能拥有好的软件">为什么我们不能拥有好的软件</a>（英文）</p><p>在一个充满数字化魔法的世界里，软件被赋予了强大的力量，它能够迅速创造财富，但这份财富却难以公平分配。软件一旦被创造出来，就能够持续工作，只需少量的电力维持。</p><p>然而，这个世界的守护者们面临一个难题：如何让这些财富仅仅归少数人所有，而不让它流入普罗大众的手中？音乐产业曾经面临过这个问题，他们创造了 EULAs 和 DRM，用来限制软件的使用，阻止其潜在价值的过度利用。</p><p>但是，有人会问，软件不是需要持续的维护吗？事实上，所谓的”软件腐化”并不是真正的腐朽，而是进步的副产品。当依赖项改进或新硬件问世时，软件可能需要更新，但这通常是一件好事。然而，有时候”软件腐化”是由于企业为了追求更高的利润而人为制造的，比如微软通过 Windows 更新推送广告，改变控制面板的用户界面，以此来创造更多的利润。</p><p>消费者喜爱标准，因为标准能够让他们有更多的选择和议价能力。但盈利公司却讨厌标准，他们更愿意拥有自己独特的产品，比如苹果公司的充电线，只能用于他们的设备，只有他们能够制造。</p><p>这篇文章还提到了洗碗机在几十年前就已经达到了技术巅峰，洗碗机的机械结构达到了最佳状态，用户界面也达到了理想状态，消费者没有任何改变的欲望。</p><p>然而作者最近购买的一台洗碗机，却发现它充满了问题。首先，它需要 30 秒来启动，因为内置了蓝牙和 WiFi。许多配置选项被隐藏在专有应用程序中，按钮是触摸式的而不是有实体反馈的。更糟糕的是，这台洗碗机的门闩和肥皂分配器已经多次出现故障。</p><p>这个故事告诉我们，当一个产品达到完美，再也无法改进时，为了追求利润，公司不得不做出改变。但由于无法改进，这些改变往往会使产品变得更糟。</p><p>在这个数字化的世界里，区块链和AI（LLMs）成为了新的热点，但它们的浪费和效率低下却被投资者视为吸引人的特点。技术工作者每周工作 40 小时，但他们的努力最终被投资者决定，而投资者的目标只是为了获得更高的投资回报。</p><p>最后，作者揭示了一个残酷的现实：技术和软件本可以带给我们一个充满魔法的未来，一个可以共同创造美好事物的机会。但在无休止的增长追求中，这个机会最终被浪费了。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qH8c6OT3od0SuJI_BiHDBA" title="3年，从中度抑郁情绪到充满活力，一段神奇的经历丨生命力系列">3年，从中度抑郁情绪到充满活力，一段神奇的经历丨生命力系列</a></p><blockquote><p>人们经常试图倒着生活：</p><p>他们试图拥有更多的东西，或者更多的钱，以便做更多他们想做的事，这样他们会更快乐。但实际工作方式是相反的。</p><p>你必须首先成为真正的自己，然后，做你需要做的事，才能拥有你想要的东西。</p></blockquote><p>饭饭的文章一如既往的治愈人心。这篇文章介绍了对过去三年自由探索生活的总结，也标志着人生新篇章的起点。作者分享了从中度抑郁状态走出来的经历，强调了放弃被恐惧和社会规训驱动的生活，转而由兴趣和热爱引领的重要性。</p><p>文章中，作者提倡关注内在小孩的声音，以身心合一的状态追求真正想做的事情，从而恢复生命力和活力。此外，作者还讨论了断掉社交媒体的影响，以及如何通过广泛阅读和持续创作来构建稳固的精神世界。</p><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nE0CV2cfmG39AZ0aC-EFNQ" title="1:1模仿马斯克，我爱上了时间管理！">1:1模仿马斯克，我爱上了时间管理！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428110559.png"></p><p>文章探讨了马斯克的时间管理技巧，揭示了他如何在多个领域取得成功。<strong>倒推和量化</strong>是核心策略之一，通过具体化行动步骤，提高任务完成效率。</p><p><strong>时间盒法则</strong>则通过设定明确的时间段来保持专注。马斯克还提倡 <strong>10% 目标定律</strong>，鼓励至少尝试十次以达成目标。文章还提到了<strong>二八原则</strong>，即将主要精力集中在最重要的 20% 任务上。最后，强调了<strong>一次只做一件事</strong>的重要性，以提高工作质量和创造力。</p><hr><p>6、<a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/engineering-scarcity-mindset/" title="工程稀缺心态">工程稀缺心态</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428141928.png"></p><p>关于稀缺心态最好的例子就是大流行来袭时的卫生纸事件。并不是每个人家里都需要那么多，但突然间每个人都买了满满一车的卫生纸。这种稀缺心态往往驱使人们做出非理性的防御性行为。</p><p>文章列举了 IT 的稀缺情况。想象一下，你是一名 DevOps 或发布工程师。当老板决定自动化发布流程，雇佣外部咨询公司进行转型时，一个有稀缺心态的工程师可能会将此视为威胁，担心自己的工作会被取代。</p><p>另一个例子是独狼程序员：他们认为自己不需要任何人的帮助，认为其他开发者能力不如自己。但他们真正害怕的是被其他开发者超越，害怕变得不再相关。</p><p>但是他们忘记了，<strong>在软件开发中，最高的依赖点不是“独立”，而是“相互依赖”</strong>。软件产品之所以成功，是因为开发人员可以相互依赖。你不需要有人被搞砸才能赢。</p><p>我们不是保护我们的领地，因为这可能意味着失去我们的工作——我们创造了一个每个人都能繁荣的环境。“我们怎样才能让每个人都能做到这一点？”</p><p><strong>只有利用可用的资源并最大限度地发挥协同效应，您才能实现增长</strong>。 你不能总是担心缺乏资源，因为这会适得其反。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://gwern.net/cat-knocking" title="为什么猫会把东西打翻">为什么猫喜欢推东西？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428024713.png" alt="@来源网络"></p><blockquote><p>猫咪将物品推下边缘，实际上是在探索物品的反应，就像它们在玩耍时测试猎物一样。</p></blockquote><p>这篇文章探讨了猫咪为何喜欢将物品推下桌边的行为。作者提出，这种行为可能是猫咪在模拟狩猎，通过推动物品来测试“猎物”的活力和是否在“装死”。好的猫玩具能够模拟狩猎行为，而猫咪推东西的行为也符合这一模式。</p><p>文章还提到，猫咪倾向于推动类似猎物大小的物品，并且会专注地观察物品落下后的反应，这种行为与它们对待活物的方式相似。</p><p>尽管我们可能认为猫咪的这种行为是随机的，但实际上<strong>它们是在通过重复的测试来获取关于物品的信息。</strong></p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vRavDaGKVaaHJdVRXdrA7Q" title="救命，为什么便便总是粘在马桶上啊 | 答案如下">救命，为什么便便总是粘在马桶上啊 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428104936.png"></p><p>为什么有时候大便会粘在马桶上。这里是几个关键点：</p><ul><li><strong>含水量影响粘度</strong>：大便的粘度取决于其含水量。含水量越高，粘度越低。</li><li><strong>温度的作用</strong>：温度升高会降低大便的粘度，因此在冬天更容易遇到粘马桶的情况。</li><li><strong>饮食与消化</strong>：膳食纤维的摄入有助于保持大便的含水量，而脂肪摄入过多则会增加大便的粘性。</li><li><strong>马桶材质和清洁</strong>：马桶的表面性质和清洁程度也会影响大便是否粘附。</li></ul><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>在这个盛大的游戏中，你既是玩家又是游戏制作者。记住：生活的规则不是要束缚你，而是要在你内在锻造创造、征服和茁壮成长的力量。</p><p>不要只是为了参与而玩——要留下自己的印记。</p><p>不要只是留下你的足迹——留下遗产。</p><p>有意识地应用这些规则。挑战游戏。</p></blockquote><p>–<a href="https_www.engineeryourexistence.com/?url=https://www.engineeryourexistence.com/p/the-game-of-life" title="生活是一场游戏。学习这些规则 - 赢在生活中">生活是一场游戏。学习这些规则 - 赢在生活中</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>只要掷硬币，我们就会感觉到自己是群体的一部分，并开始认同它。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.theringer.com/2024/4/9/24124973/psychologist-jay-van-bavel-explains-four-reasons-the-internet-feels-broken-negativity-bias" title="一位心理学家解释了互联网感觉如此破碎的四个原因">一位心理学家解释了互联网感觉如此破碎的四个原因</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>如今的互联网感觉就像我们被降级为麦当劳的游戏场所。你必须坐在其他人都坐过的粘性塑料椅子上，而你却在吃着糟糕的双层芝士汉堡。天气很热，很闷，很恶心，你想离开，但你不能，因为你所有的朋友似乎都很好，可以忍受这种狗屎。因为你不想成为社会贱民，所以你也必须坐在那里，假装你没事。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.trend-mill.com/p/i-kinda-hate-the-internet-now" title="我现在有点讨厌互联网">我现在有点讨厌互联网</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>敏捷开发有一个问题，就是它要求”新的冲刺在上一个冲刺结束后立即开始。”</p><p>有了这个规则，程序员就陷入了永远冲刺的陷阱。</p></blockquote><p>–<a href="https://cbh.bearblog.dev/always-sprinting/" title="《永远冲刺》">《永远冲刺》</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 115 期）：2024 的 100 个趋势</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/115/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/115/</id>
    <published>2024-04-21T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-21T11:09:45.309Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421153004.png"></p><p>拦截器 006 在危地马拉 Rio Las Vacas 河成功捕获了大量垃圾，可能是<a href="https://theoceancleanup.com/updates/the-ocean-cleanup-makes-biggest-ever-river-catch-in-guatemala/" title="这将是我们有史以来最大的河流捕获量吗？（英文）">迄今为止最大的一次河流清理</a>。这个项目由 The Ocean Cleanup 组织发起，旨在解决危地马拉城市垃圾管理问题，阻止塑料垃圾进入海洋。拦截器 006 采用了两个浮动拦截系统，即使在洪水期间也能有效捕获塑料，同时允许水流自由通过。这项创新的河流清理技术不仅展现了其在环保领域的重要性，也为全球塑料污染问题提供了一种快速、经济的解决方案。</p><h1 id="本周讨论：2024-的-100-个趋势"><a href="#本周讨论：2024-的-100-个趋势" class="headerlink" title="本周讨论：2024 的 100 个趋势"></a>本周讨论：2024 的 100 个趋势</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=RQLYWyjMZoa0J1v2LzXp4wvzDbO26B" title="2024年的100个趋势：“诗意躺平”和“百岁期货” | 得到头条 357 期">2024年的100个趋势：“诗意躺平”和“百岁期货” | 得到头条 357 期</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421174725.png"></p><p>最近，全国很多地方，发布了广告语征集令。比如，4 月初，云南省农业厅，为了 4 月中下旬的普洱茶国际博览交易会，向全社会征集广告语。再比如，成都的东部新区，正在为 2024 年的成都世园会征集广告语，等等。</p><p>这些征集活动，我建议可以关注一下。因为它们都有一个前提，就是大概率上，迎合了当前人们的情绪。在这些征集令中，几乎都有个共同的要求，就是广告语必须引发共情。</p><p>换句话说，<strong>看广告语，在一定程度上，可以帮我们看懂社会的情绪</strong>。</p><p>比如，就在 2024 年 2 月，阿迪达斯把自己已经用了 21 年的广告语改了。原来的广告语是“没有不可能”，英文是“Impossible is Nothing”，从 1993 年使用至今。这回换成了“you got this”，中文对应的广告语是“喜欢不为什么”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421174944.png"></p><p><a href="https://www.juksy.com/article/125526" title="adidas年度品牌故事「YOU GOT THIS」回歸初心 享受運動純粹 上場吧！你可以的">为什么要换这句</a>？根据阿迪达斯全球品牌传播副总裁，弗洛里安·阿尔特的说法，更换广告语主要是为了帮助人们卸下压力，享受运动本身的快乐。</p><p>说白了，就是以前的广告语是跟你说，必须得赢，没什么是不可能的。而现在的广告语是告诉你，赢不赢不重要，关键是图个自己喜欢。你可以感受一下这个状态，是不是多了一点松弛感？</p><p>有人说，这跟现在的全球经济情况有关。大家压力比以前大，因此，这会儿的广告语，就别再上发条了，还是给大家松松劲儿吧。其实，类似的情况以前就出现过。比如，当年日本经济泡沫破裂，出现了所谓的失去的 20 年。当时无印良品的品牌理念就是，这样就好。你看，多少有点佛系躺平的架势。当时的很多消费者，就特别认这个品牌理念。</p><p>注意，广告语反映的，往往是人们的主观情绪，未必是社会的客观情况。但至少，有一个事是确定的，就是广告行业对社会的情绪和趋势，还是有一定敏感度的。从这个角度看，来自广告行业的预测，也许值得看看。</p><p>今天，咱们就来说一个来自广告行业的预测报告。今年年初，全球最大广告公司之一 VML，发布了一份报告，叫《The Future 100》。也就是 2024 年的 100 个流行趋势。这个报告已经持续发布了很多年。而今年的报告，一共涉及文化、科技、旅游、餐饮、健康等十个领域，每个领域 10 个关键词，一共 100 个。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175431.png"></p><p>前段时间，《顶尖文案TOPYS》还做了<a href="https://m.topys.cn/article/34154" title="关于2024的100个关键词丨创意白皮书">翻译解读</a>。这 100 个词，就不详细展开了，为了方便你记住，咱们给它们归归类。这 100 个词大概可以分成三类。</p><hr><p>第一类关键词，是“慢生活”的回归。也就是，<strong>随着AI技术的快速发展以及应用，越来越多的人开始对复古、自然、慢节奏的生活产生向往。</strong></p><p>比如，有一个关键词叫“勒德分子模式”。勒德分子，也叫卢德分子，指的是 19 世纪工业革命期间，英国出现的一批反对新机器的工人。这个词本来偏向贬义，但现在很多人就用这个词来推崇短暂远离技术的生活方式。</p><p>比如，纽约出现了一个青少年团体组织就叫“勒德俱乐部”，他们就推崇偶尔从社交媒体中离开一会儿。根据青年研究机构 Voxburner 的调查显示，在 16 岁到 24 岁的年轻人当中，有 54% 的人都担心自己在社交媒体上过度沉迷。说白了，年轻人自己也知道，在手机上有点过度沉迷了，他们也想摆脱这个局面。</p><p>再比如，旅游领域的关键词“低科技旅行”，就是在旅行时刻意放弃智能设备。比如，芬兰有个热门旅游景点叫乌尔科·塔米奥岛，就专门做这种“无手机”的旅游项目，让游客在岛上专心享受自然风光，不要被科技产品打扰。</p><p>再比如，酒店服务领域的关键词“地下酒店”。没错，就是开在地下的酒店。像英国，去年就成立了一家名叫“深度睡眠”的地下酒店，由于酒店的位置在海平面以下 419 米的地方，被称为是世界上最深的酒店。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175556.png" alt="世界上最深的酒店 | @网络"></p><p>据说，房客想要入住这个酒店还有点难度，要徒步 45 分钟进入到山区，然后自己走路下到地下房间，而且酒店的温度只有10摄氏度左右。没错，人家卖的就是这个“大隐隐于市”的感觉。</p><p>再比如，健康领域有一个关键词叫“诗意躺平”，就是专门留出一点无聊的时间来享受生活。2023 年 8 月，伦敦还举办了一场“极限放松锦标赛”。这项活动的发起人，运动心理学家杰米·巴尔克博士就说，人需要找到放松的方法，让自己从日常压力中恢复过来。</p><hr><p>第二类是跟情绪相关的词。VML 在这次的报告中认为，情绪正在成为很多品牌生产创意的主要依据。</p><p>比如有个关键词叫“情绪工程”。<strong>原来我们很难把“情绪”这种感性的东西和“工程”这样的词联系在一起，现在两个词放到一起，说明在引导情绪这个事上，大家已经在琢磨工程化的方法了</strong>。比如，去年的万圣节，美国朗姆酒品牌北海巨妖和一家专门研究恐怖娱乐的实验室组织了一项活动，他们邀请参与者戴上心率监测仪，然后去体验各种恐怖娱乐项目，最后谁的心跳越平稳，谁购买鸡尾酒享受的折扣就越大。</p><p>再比如，这回 VML 还有一个关键词叫“多巴胺包装”，就是通过饱和度高的颜色或怪诞包装来传递快乐的情绪。比如时尚品牌 BF，他们最出圈的设计之一，就是芭比粉的购物袋。再比如，最近比较火的麦当劳静安寺快闪店，很多人去这里打卡，主要就是奔着那个橙色的巨型咖啡杯去的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175946.png"></p><p>再比如，广告方面有一个关键词叫“品牌小丑”，是指品牌广告的幽默程度。根据数据分析公司凯度的调查，过去 20 年里，广告的幽默程度在下降。但是根据甲骨文公司在 2022 年发布的《幸福感调研报告》显示，91% 的消费者希望品牌能够幽默，90% 的人认为幽默的品牌更令人难忘。再比如，零售行业有一个关键词是“愉悦零售”，也就是商家通过提升购物过程中的乐趣，来提升消费者的购物体验。</p><hr><p>第三类关键词，主要跟养老相关。根据联合国经济和社会事务部发布的《2023 年世界社会报告》显示，<strong>2021 年，全球 65 岁以上的人口是 7.61 亿人，而到了 2050 年，这个数字将增加到 16 亿人。因此，面向老年人的科技和服务产品成为未来的重要趋势</strong>。VML 的很多关键词，就是围绕这个趋势展开的。</p><p>比如，关键词“长寿度假村”，就是指出现了一类度假村，专门给客人提供抗衰老相关的服务，像给客人定制个性化的营养计划、锻炼计划、睡眠恢复计划等。比如，瑞士的青草地疗养院在曼谷、多哈、日内瓦湖等地专门搭建了水疗中心。在 2024 年，他们还将在中国和沙特阿拉伯开设新的度假村。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421180225.png" alt="瑞士的青草地疗养院"></p><p>再比如，还有个关键词叫“百岁老人期货”，也就是未来可能会出现一些专门针对高龄老人的金融产品。去年 8 月，奈飞专门拍了一部纪录片，名字就叫《长命百岁》，里面提到一个词，叫蓝区。“蓝区”，简单说就是百岁老人聚集地。“蓝区”官方的标准是三个，分别是人的寿命最长、超过 100 岁的老人最多、中年人死亡率最低。</p><p>原来，全球范围内同时符合这三个条件的，只有五个地区。分别是日本的冲绳、意大利的撒丁岛、哥斯达黎加的尼科亚、希腊的伊卡里亚岛，以及加利福尼亚州的洛马琳达。但根据美国巴克老龄化研究所的 CEO 埃里克·威尔丁的说法，随着健康意识和科技水平的提升，未来大多数人都能以健康的状态活到 95 岁。因此，面对这类人群的金融服务也将成为一个新的趋势。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读，Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.jpaerospace.com/ascender175.html" title="Ascender高空飞艇">Ascender 高空飞艇</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421142226.png" alt="Ascender 26 号"></p><p>Ascender 飞艇是 V 形的空中船只，不仅用于研究和电信，还有望取代火箭成为太空发射工具（官网写的“野心”）。</p><p>其中较小的 Ascender 作为 X 飞机进行研究，编号表示长度或制造顺序。Ascender 9 几乎垂直上升至最高高度，而正在开发中的 TransAtmospheric Ascender 以及最终目标的 Orbital Ascender 则展现了更远大的抱负。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421142414.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imgimg20240421142427-min.png"></p><p>看起来这些飞艇的原理可能涉及到利用气体浮力和动力系统来实现垂直升空和飞行。</p><hr><p>2、<a href="https://www.ithome.com/0/763/176.htm" title="奔驰成首家在美国销售 L3 级自动驾驶汽车的汽车制造商：无需司机监控">奔驰成首家在美国销售 L3 级自动驾驶汽车的汽车制造商：无需司机监控</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421160746.png"></p><p>奔驰成为首家在美国销售L3级自动驾驶汽车的制造商，推出的”Drive Pilot”技术允许驾驶者在特定条件下不需监控车辆。</p><p>这项技术目前仅在加州和内华达州的特定高速路段和时段可用，展示了自动驾驶领域的重大进步。尽管存在局限性，如只能在预先批准的路线上使用，但它标志着向更高级自动驾驶技术迈进的一步。</p><hr><p>3、<a href="https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-68786731" title="越南有史以来最大金融诈骗案：被判死刑的女富豪张美兰是谁">越南有史以来最大金融诈骗案：被判死刑的女富豪张美兰是谁</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421170137.png" alt="张美兰是越南极少数因白领犯罪而被判处死刑的女性之一。"></p><p>越南 67 岁的女首富张美兰因涉嫌对西贡商业银行进行了越南历史上最大规模的金融诈骗（张美兰被控从一家大银行中骗取了 440 亿美元，并被要求返还 270 亿美元），被判处死刑。这场审判召集了 2700 名证人，涉及的证据重达六吨。张美兰和其他 85 名被告一同受审，所有被告都被判有罪。</p><p>比较有意思的是，网传张美兰最近突然在法庭上表示，她将价值 600 兆越南盾的<strong>黄金藏在海里</strong>，由此引发了越南的“寻宝潮”，就像是真实版的海贼王一样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421171434.png" alt="网友恶搞图"></p><p>不过是否真有黄金藏在海里，这就跟薛定谔的猫一样了，咱图一乐就行了。</p><hr><p>4、<a href="https://www.maiche.com/news/detail/3145510.html" title="特斯拉进入All-in自动驾驶阶段">特斯拉无人驾驶出租车</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421171635.png"></p><p>特斯拉宣布将在 2024 年 8 月推出无人驾驶出租车 Robotaxi，预示着全自动驾驶技术的新里程碑。该公司的 FSD 技术已领先行业 3-5 年，拥有超过 16 亿公里的行驶数据，为 AI 领域的发展奠定了坚实基础。此外，特斯拉在上海建设的储能超级工厂将于 2025 年初量产，进一步扩大其在储能领域的影响力。</p><p>不得不说马斯克的布局真的是有点看不懂，当国内还在卷私家车市场的时候，马斯克已经在解决<strong>如何低成本从 A 到 B 的问题</strong>。</p><p>国内车企研发自动驾驶说到底还是为了卖车，而特斯拉是为了颠覆出行这件事。不得不说一句：格局。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/" title="幸运与可重复">幸运与可重复</a>（英文）</p><p>文章探讨了运气在成功中的作用，以及如何区分运气和不可复制的因素。</p><p>作者提出，我们应该问自己：“这是可复制的吗？”而不是简单地将成功归因于运气。文章通过分析杰夫·贝索斯创立亚马逊的例子，指出虽然贝索斯拥有非凡的远见和野心，并非纯粹依靠运气，但亚马逊的成功也包含了许多不可复制的因素，如互联网的增长、市场条件等。</p><p>这些因素并不矛盾，但在学习他人成功时，我们应该模仿可复制的技能，而不是那些不可复制的部分。</p><hr><p>2、<a href="https://arstechnica.com/information-technology/2017/07/winamp-how-greatest-mp3-player-undid-itself/" title="Winamp 的困境：最伟大的 MP3 播放器如何自我解脱">Winamp 的困境：最伟大的 MP3 播放器如何自我解脱</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421143456.png"></p><p>Winamp 曾是 90 年代末每个音乐极客的必备品，以其可定制的皮肤和用户友好的界面，解决了当时 MP3 音乐的组织和播放问题。然而，自从 1999 年被 AOL 收购后，Winamp 逐渐失去了创新优势。尽管 Winamp 在 2010 和 2011 年推出了 Android 和 Mac 版本，仍有数百万用户忠实使用，但它的历史和影响力似乎已被互联网遗忘。</p><p>本文回顾了 Winamp 的历史，探讨了它如何错失成为数字音乐革命领导者的机会。</p><hr><p>3、<a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/" title="雀巢如何让低收入国家的儿童迷上糖">雀巢如何让低收入国家的儿童迷上糖</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421144904.png" alt="Cerelac 婴儿谷物小麦在德国和英国销售时不添加糖。在低收入国家，但相同的产品含有高水平的添加糖"></p><p>在遥远的南非约翰内斯堡，有一位名叫梅根·阿多尼斯的“盲眼女神”，她在失明的同年怀孕，并成功克服了作为盲人母亲的种种挑战。如今，她不仅迎来了第二个孩子，还在社交媒体上以超过 125,000 名追随者的支持，记录着她与新生儿的日常生活。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421145101.png"></p><p>梅根曾在 TikTok 上发布视频，推广 Cerelac 婴儿谷物，声称这是她活泼宝宝的最爱。然而，她没有提到这些母亲般的建议其实是与雀巢公司的一次付费合作。</p><p>成千上万公里之外的危地马拉，有一位父亲和他活力四射的小女儿一起出现在视频中。他是一位以 Billy the Diamond 闻名的雷鬼音乐艺术家，他在 Instagram 上推广 Nido 1+，声称这款产品支持孩子骨骼和肌肉的发展，以及免疫系统。</p><p>雀巢公司正利用像梅根和 Billy 这样的影响者，以及他们的孩子，来推广其婴儿食品，这已成为其营销策略的核心。这种方法让公司能够触及广泛的受众，并建立起一种认同感和可信赖的关系。</p><p>然而，公众眼睛和国际婴儿食品行动网络(IBFAN)的调查揭示了一个令人不安的真相：<strong>在低收入国家市场上，雀巢的大多数 Cerelac 和 Nido 产品都含有添加糖，而在瑞士等高收入国家，同样的产品却不含添加糖。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421145252.png" alt="在瑞士，雀巢的饼干味婴儿麦片不含添加糖。在南非和塞内加尔，相同口味的 Cerelac 产品每份含有不止一块糖。"></p><p>这种“双重标准”引起了世界卫生组织(WHO)的关注。WHO 的科学家 Nigel Rollins 表示，这种做法在公共卫生和道德层面上都是有问题的。他担心制造商可能试图让儿童在很小的时候就习惯一定水平的糖分，以便他们更喜欢高糖的产品。</p><p>雀巢的这种营销策略不仅与 WHO 的国际守则相违背，而且还可能对儿童的健康和发展构成风险。WHO 敦促制造商停止这种“剥削性的营销行为”。</p><p>如果雀巢真的打算负责任地行动，它必须遵循WHO的建议和指南，停止让婴儿和幼儿对糖上瘾，无论他们出生在哪个国家。🍼🚫</p><hr><p>4、<a href="https://www.cs.yale.edu/homes/perlis-alan/quotes.html" title="编程中的警句">编程中的警句</a>（英文）</p><p>这篇文章汇集了一系列编程和计算机科学中的深刻见解和原则（<strong>总共 120 条</strong>）。它们不仅仅是技术指导，更像是程序员的生活哲学。这些原则涉及从代码结构到项目管理的各个方面，强调了简洁性、对称性和模块化的重要性。文章通过幽默而深刻的方式，展示了编程不仅是一门科学，也是一种艺术。</p><p>刚看到第一句就“震惊”了：</p><blockquote><p>一个人的常数是另一个人的变量。</p></blockquote><p>这篇文章不同于一些大白话的警告，反而更加“哲学”一些，需要稍微愣一下才能反应过来。另外摘录一些比较“震撼我”的：</p><blockquote><ul><li>优化阻碍了进化。</li><li>在编程中，我们所做的一切都是更一般情况的特例——而且我们常常过早地知道这一点。</li><li>简单不是在复杂之前，而是在复杂之后。</li><li>计算机科学因计算机而尴尬。</li><li>如果你能想象一个电脑机器人是唯一的男仆的社会，你就能想象任何事情。</li><li>在人机共生中，人必须调整： 机器不能。</li><li>每当两个程序员见面批评他们的程序时，他们都会沉默不语。</li><li>…..</li></ul></blockquote><hr><p>5、<a href="https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game" title="为什么一切都变成了一场游戏">为什么一切都变成了一场游戏</a>（英文）</p><p>在一个数字化的世界里，生活变成了一场场游戏。这篇文章讲述了如何通过”游戏化”来操控人们的行为，以及这种现象如何影响我们的决策和欲望。故事从 20 世纪的行为主义心理学家斯金纳开始，他通过实验发现即时奖励、不可预测的奖励和条件化的奖励能有效地驱动行为。这些发现被商业和技术所利用，从忠诚积分到社交媒体的点赞，都是操纵我们行为的游戏。</p><p>然而，游戏化并非总是正面的。它也可能导致我们追求短期的满足感而忽视长期的幸福。文章通过提到一对夫妇因沉迷于虚拟宝宝游戏而忽视了真实婴儿的悲剧，来说明这一点。同时，它也探讨了游戏化如何成为社会陷阱，使我们远离真正的满足和目标。</p><p>最后，文章提出了选择正确游戏的重要性，以及如何避免被游戏化的世界所困。它告诉我们，智慧在于知道如何赢得游戏，而更大的智慧在于知道该玩哪个游戏。这篇文章不仅是对现代社会的深刻反思，也是对我们如何在数字时代保持自我控制和寻找真正幸福的指南。</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/88127" title="一日一技 | 一篇教你搞定 SSL 证书监控和续签">一日一技 | 一篇教你搞定 SSL 证书监控和续签</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421161850.png"></p><p>数字证书颁发机构 Gworg（光网）即将停止签发免费一年期的「TRUSTASIA」SSL 证书，这一变动将迫使使用该证书的网站每三个月续签一次。</p><p>文章详细介绍了使用 Certbot 自动获取和续签 Let’s Encrypt 提供的 SSL/TLS 证书的方法，以及如何通过 Nginx Proxy Manager 实现自动续签。同时，作者分享了手动续签泛域名证书的步骤，并提出了对国内云服务商 SSL 证书策略的看法。</p><hr><p>7、<a href="https://www.topys.cn/article/34227" title="为什么是史铁生，成了当代互联网嘴替？ 丨灵感手抄本">为什么是史铁生，成了当代互联网嘴替？ 丨灵感手抄本</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421173804.png"></p><p>本文探讨了中国作家史铁生近期在互联网上的爆红现象。史铁生的作品《我与地坛》在多个榜单上名列前茅，抖音和微博上的相关话题播放量和阅读量均达到数亿次。</p><p>文章分析了史铁生突然走红的可能原因，包括他与余华的友谊、网络文化与史铁生作品中的精神共鸣，以及他不屈不挠的性格。</p><p>文章还从他的三部著名作品（《我与地坛》《务虚笔记》《病隙碎笔》）中摘录了一些金句，展示了史铁生如何用文字触动这个时代人们的内心。</p><blockquote><ul><li>“死是一件不必急于求成的事，死是一个必然会降临的节日。” ——《我与地坛》</li><li>“人有一种坏习惯，记得住倒霉，记不住走运，这实在有失厚道，是对神明的不公。” ——《病隙碎笔》</li><li>“爱情，并不在伸手可得或不可得的地方，是期盼使它诞生，是言语使它存在，是信心使它不死。4” ——《病隙碎笔》</li></ul></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/eBTj1P70ASHRxruq9oHrkA" title="张三目睹了凶杀案，但为啥他的证词不可信 | 答案如下">张三目睹了凶杀案，但为啥他的证词不可信 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421185240.png"></p><p>在刑事案件中，目击证人的证词往往被视为关键证据，但实际上，这些证词可能并不可靠。</p><p>文章通过张三目睹凶杀案的情景，探讨了目击证词的不确定性。The Innocence Project 数据显示，63% 的冤案受害者是因目击证人的错误认定而入狱。人在极端压力下，如凶案现场，往往会本能地进入防卫模式，影响对细节的记忆。此外，环境因素如光线、天气和距离限制了观察能力。</p><p>另外记忆本身也是易变的，容易受到新信息的影响和误导。因此，目击证词需要更谨慎的处理和辅以科学方法如 DNA 检测来提高准确性。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>显然，在中国，有十多款《幻兽帕鲁》的克隆游戏正在开发中，尤其是这款，有一种明目张胆的感觉，让我有点想笑，但我也没有指责任何人的意思，只是感到很震惊。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.gcores.com/articles/180569" title="《幻兽帕鲁》工作室CEO震惊于国产“克隆作品”">《幻兽帕鲁》工作室CEO震惊于国产“克隆作品”</a></p><p>2、</p><blockquote><p>无论是在游戏中还是在生活中，资源都是用来利用的。出于对枯竭的恐惧而囤积它们会阻止我们发现新的机会和联系。这是一种我们不需要采用的稀缺心态。生命的繁荣不是在保护上，而是在战略性和大胆地利用我们所拥有的东西上。</p><p>我们不应该把我们的能力和机会看作是有限使用的药水，要留到完美的时刻。相反，我们应该将它们视为工具（有时有冷却时间），并适当地使用它们来解锁我们自己，并在我们在地球上的很短的时间内尽可能地向前迈进。</p></blockquote><p>–<a href="https://jerry.wtf/posts/use-your-potions/" title="使用你的药水和卷轴">使用你的药水和卷轴</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>你不是懒惰，你只是没有找到让你一辈子<strong>每天都从床上跳起来的工作</strong>。</p><p>缺乏兴趣会导致缺乏好奇心。没有好奇，就没有能量流动。没有能量流动，就没有行动。</p><p>尝试不同的东西，测试什么让你感到兴奋，感觉很容易，感觉毫不费力。</p><p><strong>找到别人觉得很难，但对你来说感觉就像在玩的事情，然后全力以赴</strong>。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HyIx2WCzJidSYE_pB-S_pg" title="痛苦是因为你「不敢做自己真正想做的事」">痛苦是因为你「不敢做自己真正想做的事」</a></p><p>4、</p><blockquote><p>我们总是问题重重，我们总是想摆脱问题，但与此同时我们人生里边永远都会有一种新的境遇，不过这种境遇不是每个人都能遇到的，因为人性深处确实有太多的自我矛盾，人生实在太渺小，生命不是一个天生坚固的存在，所以我们需要什么呢？我们生活在这个世界上，我们要承受各种打击，而在这个过程中我们可能会不断获得对自我的认识，在这个认识过程中，我们会发现一个完全没有想到的自我。人生需要一天天撩去挡在眼前的各种面纱，面纱阻挡我们认识世界，也阻挡我们去真正地理解自己。幸福是撩开，苦难也是撩开，但只有撩开之后，我们才有真正的生活。</p></blockquote><p>–<a href="https://book.douban.com/subject/35941941" title="《梁永安：爱情这门课，你可别挂科！》 | 瓦尔特为什么临终时说“死的却是狗”">梁永安</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 114 期）：工作与生活平衡的弊端</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/114/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/114/</id>
    <published>2024-04-14T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T15:30:44.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415192342.png"></p><p><a href="https://cn.nytimes.com/technology/20240412/ai-pin-humane-openai-microsoft/" title="Ai Pin：把人工智能“别”在身上">Ai Pin</a>形状像一枚胸针，用磁铁吸附在衣服上。它是一台售价 700 美元的微型电脑，配备虚拟助手，可以从OpenAI、谷歌、微软等公司获取数据来回答问题并执行任务。</p><h1 id="本周讨论：工作与生活平衡的弊端"><a href="#本周讨论：工作与生活平衡的弊端" class="headerlink" title="本周讨论：工作与生活平衡的弊端"></a>本周讨论：工作与生活平衡的弊端</h1><p>（内容来源：<a href="https://jamesclear.com/four-burners-theory" title="工作与生活平衡的弊端">工作与生活平衡的弊端</a>（英文））</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415174737.png"></p><p>想象一下，你的生活由一个炉子代表，炉子上有四个火炉。每个火炉都象征着您生命中的一个主要的主题：健康、工作、家人、朋友。</p><p>这个<strong>四火炉理论</strong>认为，为了取得成功，你必须切断其中一个火炉。要想真正成功，你必须切断两个火炉。</p><p><strong>生活是一系列的选择与取舍</strong>。我们常常面临如何在工作、家庭、健康和朋友之间取得平衡的难题。”四火炉理论”就是这样一个难题的缩影。我们是否能同时让这四个火炉都高效运转？或许我们可以尝试合并一些燃烧器，比如将家人和朋友视为一体，或者在工作中融入健康的元素。</p><p>但很快，我们会意识到，这些都只是回避问题的方法。真相是，我们无法在生活的每个方面都做到最好。如果我们想在某个领域出类拔萃，其他领域可能就要做出牺牲。我们可以选择过一种不平衡的生活，专注于某个领域；也可以追求平衡，但这意味着我们无法在任何领域达到最高潜能。</p><p>那么，如何处理工作与生活的平衡呢？虽然我没有完美的答案，但我认为，理解并接受生活中的取舍，是找到平衡的第一步。我们需要明智地选择，哪些是我们愿意投入时间和精力的领域，哪些是我们可以接受的牺牲。这样，我们才能在自己选择的领域内，尽可能地发挥潜能。</p><h2 id="方案1：外包火炉"><a href="#方案1：外包火炉" class="headerlink" title="方案1：外包火炉"></a>方案1：外包火炉</h2><p>我们总是把生活中的小事外包出去。我们买快餐，这样就不用做饭了。为了节省洗衣服的时间，我们去干洗店。我们去汽车修理店，这样就不用自己修车了。</p><p>把生活中的小部分事情外包出去，可以节省时间，把时间花在其他地方。你能把同样的想法应用到生活中的一个领域，从而腾出时间专注于其他三个火炉吗？</p><p>工作就是最好的例子。对很多人来说，工作是炉子上最热的火。他们花在工作上的时间最多，也是最后一个要关掉的炉子。理论上，企业家和企业主可以将工作外包。他们的做法是雇佣员工。</p><p>在《失败的三个阶段》一文中，记载了山姆-卡彭特（Sam Carpenter）建立业务系统的故事，该系统使他每周只需工作 2 小时。他把自己从企业的日常工作中剥离出来，同时还获得了经济收益。</p><p>育儿是另一个例子。有工作的父母往往被迫把孩子送到托儿所或请保姆，从而 “外包 “家庭的燃眉之急。说这是 “外包 “似乎并不公平，但就像上面的工作例子一样，父母是在付钱给别人，让别人来维持家庭的运转，而自己则把时间用在其他地方。</p><p>外包的好处是，你可以在不花费时间的情况下保持燃烧器的运行。不幸的是，把自己排除在外也是一个缺点。我认识的大多数企业家、艺术家和创作者，如果每天无事可做，就会感到无聊，没有目标感。我认识的每一位家长都宁愿花时间陪孩子，也不愿把他们送到托儿所。</p><p>外包让火炉继续运转，但它运转得有意义吗？</p><h2 id="方案2：接受局限"><a href="#方案2：接受局限" class="headerlink" title="方案2：接受局限"></a>方案2：接受局限</h2><p>四个燃烧器理论 “最令人沮丧的地方之一，就是它揭示了你尚未开发的潜能。人们很容易想：”如果我有更多的时间就好了，我就可以赚更多的钱，或者锻炼身体，或者花更多的时间在家里”。</p><p>解决这个问题的方法之一，就是把注意力从希望有更多时间转移到最大限度地利用现有时间上来。换句话说，你要接受自己的局限性。要问自己的问题是：”假设有一系列特定的限制，我怎样才能尽可能有效地工作？”</p><p>举个例子：</p><ul><li>假设我只能从上午 9 点工作到下午 5 点，我怎样才能尽可能多地赚钱？</li><li>假设我每天只能写作 15 分钟，怎样才能尽快完成我的著作？</li><li>假设我每周只能锻炼 3 个小时，我怎样才能保持最佳状态？</li></ul><p>这种提问方式会把你的注意力引向积极的方面（充分利用现有资源），而不是消极的方面（担心时间不够用）。此外，精心设计的限制实际上可以提高你的绩效 ，帮助你不再拖延实现目标。</p><p>当然，也有缺点。接受局限就意味着接受你的工作能力低于你的全部潜能。是的，有很多方法可以让你 “更聪明地工作，而不是更努力地工作”，但你很难回避这样一个事实：你把时间花在哪里很重要。如果你在健康、人际关系或事业上投入更多时间，你很可能会看到这方面的成果有所改善。</p><h2 id="方案3：人生赛季"><a href="#方案3：人生赛季" class="headerlink" title="方案3：人生赛季"></a>方案3：人生赛季</h2><p>管理 “四个火炉 “的第三种方法是把你的生活分成几个赛季。如果你不在任何时候都追求工作与生活的完美平衡，而是把你的生活分成几个赛季，专注于某个特定的领域，会怎么样呢？</p><p>在整个人生中，火炉的重要性可能会发生变化。当你二三十岁还没有孩子的时候，去健身房锻炼和追逐事业理想可能会更容易一些。健康和工作的 “火力全开”。几年后，你可能会成家立业，健康和工作的火力突然减弱，而家庭的火力却越来越旺盛。又一个十年过去了，你可能会重拾与老朋友的关系，或者继续你一直搁置的创业想法。</p><p>你不必永远放弃自己的梦想，但生活很少允许你四个火炉同时开着。也许这一季你需要放弃一些东西。你可以在一生中做到这一切，但不能同时做到。用内森-巴里（Nathan Barry）的话来说，就是 “倾尽全力实现你的目标，只为一个赛季”。</p><p>此外，当你全身心投入某一领域时，往往会产生倍增效应。在许多情况下，你在几年内全力以赴地完成某项任务，比在五十年内不温不火地完成它所能取得的成就要大得多。也许最好的办法是努力争取不平衡的季节，并根据需要轮换。</p><p>过去五年，我一直处于创业期。我建立了一个成功的企业，但也付出了代价。我把朋友的火炉调小了，家庭的火炉也只开了一半。</p><p>你现在处于哪个赛季？</p><h2 id="平衡工作与生活：-你切断了哪些火炉？"><a href="#平衡工作与生活：-你切断了哪些火炉？" class="headerlink" title="平衡工作与生活： 你切断了哪些火炉？"></a>平衡工作与生活： 你切断了哪些火炉？</h2><p>四个火炉理论揭示了一个每个人都必须面对的事实：没有人喜欢被告知他们不能拥有一切，但每个人的时间和精力都是有限的。每一个选择都要付出代价。</p><p>你切断了哪些火炉？</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://arstechnica.com/science/2016/09/musks-mars-moment-audacity-madness-brilliance-or-maybe-all-three/" title="从地球到火星：伊隆·马斯克的宇宙殖民野心">从地球到火星：伊隆·马斯克的宇宙殖民野心</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415125601.png" alt="从行星际运输系统内部看火星的景象可能是什么样子。"></p><p>在本周二墨西哥瓜达拉哈拉的演讲中，SpaceX 创始人伊隆·马斯克展示了他的宏伟梦想——如何殖民火星，使人类成为多行星物种。他提出的跨星际运输系统（ITS）能够一次将 100 人送往火星，与阿波罗计划仅能将两名宇航员短暂送往月球形成鲜明对比。</p><p>马斯克设想在本世纪末建立一个至少有一百万居民的自给自足的火星殖民地。他的演讲充满了激情和认真的信念，展现了他对这一伟大太空冒险的勇气和构想。</p><hr><p>2、<a href="https://www.36kr.com/p/2734135786973441" title="液体都“智能”可编程了？哈佛新型超材料登Nature，粘度、透明度、弹性可变">智能液体</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415161338.png"></p><p>哈佛大学SEAS的研究团队在 Nature 上发表了一种名为 Metafluid 的新型超材料。这种“智能”液体具有可编程的特性，能够自由调节弹性、光学特性、粘度，甚至可以在牛顿流体和非牛顿流体之间转换。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415161432.png"></p><p>Metafluid 的核心是一种高度变形的弹性空心球形胶囊，混合到不可压缩的悬浮液中，通过内部压力的变化，可以改变液体的物理特性。</p><p>这种材料在液压机器人、智能减震器、光学设备等领域具有巨大的应用潜力。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://un.curl.dev/" title="开源之旅：三十年的洞察与经验">开源之旅：三十年的洞察与经验</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415140357.png"></p><p>这个系列是一位资深开源项目维护者三十年来的的心得分享。</p><p>作者从 1990 年代初开始涉足开源社区，见证了开源运动的兴起与发展。文章中，作者讲述了自己如何被开源精神所吸引，以及在开源项目中的各种经历和学习。通过亲身的故事和例子，作者展示了开源项目的运作方式，以及如何有效地维护和推动这些项目。</p><hr><p>2、<a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/" title="软件工程中的心理健康">软件工程中的心理健康</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415141052.png"></p><blockquote><p>我们的最大资产不是我们写的代码，而是我们自己。</p></blockquote><p>文章讨论了软件工程师，尤其是技术领导者在工作中面临的心理健康问题。作者分享了自己作为技术联合创始人在承担领导职责时遭遇的焦虑和压力。</p><p>作者通过Reddit上的故事寻找安慰，这些故事来自全球各地与他有着相同症状的人们。</p><p>文章也描述了软件工程师从初级到高级阶段的成长过程，以及随之而来的业务现实和不可控的压力。</p><p>作者还分享了自己如何通过改变生活习惯、设定工作界限和提高情商来应对压力，最终找到了更健康的工作与生活平衡。</p><hr><p>3、<a href="https://unherd.com/2024/04/how-games-are-used-to-control-you/" title="游戏如何被用来控制你">游戏如何被用来控制你</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415153612.png"></p><p>文章讲述了心理学家B.F. Skinner通过对鸽子的实验发现，即时奖励、不确定奖励和条件化奖励能有效地操纵行为。这些发现后来被商业界用于塑造消费者行为，如忠诚度积分和快餐玩具。</p><p>21 世纪技术的进步使得几乎任何活动都能加入游戏机制，”游戏化”一词在硅谷流行起来。游戏化曾被视为一种积极力量，但最终走向了更少健康的方向，主要用于让人们对应用程序上瘾。</p><p>这样的游戏化改变了人们的价值体系，使他们优先考虑虚拟成就而非现实生活，从而在长期内威胁到个人的真实幸福和社会的整体福祉。</p><hr><p>4、<a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/zh/" title="软件幻灭（译）">软件幻灭（译）</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415142601.png"></p><p>这篇文章探讨了现代软件行业对效率、简洁性和卓越的忽视，以及这种态度如何导致作者对自己的职业和整个 IT 行业感到沮丧。作者比较了软件与其他行业的产品，指出软件常常在性能潜力上大打折扣，而硬件的进步却被低效的软件所拖累。</p><p>文章中提到了一些具体的例子，如 Google Inbox 打开邮件的缓慢、Windows 10 更新的漫长时间，以及现代文本编辑器的高延迟等，来说明这一点。</p><p>作者呼吁软件工程师们应该追求更高的质量和效率，利用现有技术的全部潜力，打造持久、可靠的软件。</p><hr><p>5、<a href="https://durmonski.com/self-improvement/dark-side-of-self-discipline/" title="自律的阴暗面">自律的阴暗面</a>（英文）</p><p>文章探讨了自律的积极面和潜在的负面影响。虽然自律能帮助人们组织生活、控制冲动，但也可能导致他人感到距离感，认为高自控力的人缺乏温暖和兴趣。</p><p>研究发现，高自律的人在社交活动中可能被避免，因为他们被视为刻板和机械化，这可能导致孤立。</p><p>过度追求自律可能会损害健康和人际关系，导致生活变得单调和压力重重。自律应适度，避免变成情感上的自动化机器。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/e0enTIhI9owixt6CThqisg" title="我是我，不是我所拥有的东西">我是我，不是我所拥有的东西</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415172414.png"></p><blockquote><p><strong>极简主义的处理方式，是为更多值得的人事腾出空间、时间，投入更多的热情、体验，收获更多的满意、自由。</strong></p><p>一生很短，至交总是只有寥寥几人。不要贪心，简单生活，愿你我都能将生命放在那些真正重要的事情上，守得一人是一人。</p></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.smithsonianmag.com/science-nature/why-birds-survived-and-dinosaurs-went-extinct-after-asteroid-hit-earth-180975801/" title="为什么小行星撞击地球后鸟类幸存而恐龙灭绝？">为什么小行星撞击地球后鸟类幸存而恐龙灭绝？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415142125.png" alt="一只大斑啄木鸟正在吃榛子。在小行星撞击地球导致许多生物灭绝之后，鸟喙可能使动物能够吃到种子和坚果。"></p><p>鸟类约在 1.5 亿年前从小型、羽毛丰富的猎龙类恐龙演化而来，成为恐龙家族树上的另一个分支。</p><p>6600 万年前，一颗超过 6 英里宽的小行星撞击了现在的尤卡坦半岛，引发了第五次大规模灭绝事件。这次事件导致了 75% 以上的物种灭绝。</p><p>早期的鸟类拥有牙齿，但随着时间的推移，一些鸟类系谱开始专门以果实、种子等植物性食物为食，逐渐失去了牙齿，演化出了无牙的喙。</p><p>在小行星撞击及其后果中幸存下来的鸟类，<strong>能够利用喙食用坚硬的食物如种子和坚果</strong>。这些食物在大灭绝后的艰难时期为鸟类提供了生存所需的营养。</p><p>这些演化特征为鸟类在灾难中的生存提供了优势，而其他恐龙则没有这样的适应性，最终导致了它们的灭绝。</p><p>请注意，这是一个非常简化的解释，实际的生物演化过程要复杂得多。如果您想了解更多详细信息，请查阅相关的古生物学和演化生物学文献。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OozxR_jSnJAJWSZwi_-InQ" title="为什么医院禁止你送花给病人 | 答案如下">为什么医院禁止你送花给病人 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415172820.png"></p><p>春天虽然带来了生机勃勃的景象，但对于医院来说，鲜花可能并不是一个好消息。鲜花，尽管常被视为祝福和康复的象征，却在医院中被视为潜在的健康风险。</p><p><strong>花粉作为过敏源之一</strong>，对于过敏性鼻炎患者来说，是一种不容忽视的威胁。花瓶中的水也可能成为细菌的滋生地，增加了患者感染的风险。</p><p>因此，许多医院选择禁止鲜花进入，以保护患者的健康。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>也许，这才是《小王子》让很多人觉得读了之后被抚慰的原因：人生很多时候，可不就像夜里飞行，坠落沙漠，充满了孤独与绝望。但总有缘分遇到些爱人或友人，让你觉得孤独但不寂寞，绝望但不无聊。</p></blockquote><p>–<a href="https://lenciel.com/2024/04/the-little-prince-issue/" title="再读《小王子》">再读《小王子》</a></p><p>2、</p><blockquote><p>我们需要面对现实，和十年前相比，今天的世界变得更加对立、割裂，分歧越来越难以弥合。但我们仍然可以做出选择，采取行动，去努力建立连接，推动交流和互相理解，就像两千五百年前的中国的诗句所启迪的，就像39年前的艺术家们所奉献的，也像今天哈佛中国论坛一直所努力推动的。归根到底，我们应该有基本的智慧和判断：</p><p><strong>合作永远是更好的选项。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://www.qbitai.com/2024/04/135510.html" title="李斌哈佛演讲：合作永远是最好选项">李斌哈佛演讲：合作永远是最好选项</a></p><p>3、</p><blockquote><p>学校是为了生产更多的 NPC。真正掌握资源的人脑子里，是其他一套思维。像一个普通人，房贷要还三五十年，人生剩下二三十年是给医院做贡献，这就是被人设计好了的 NPC。</p><p>其实穷苦人家孩子，更容易成为 NPC。22 岁之前除了学习就是学习，22 岁之后除了上班就是上班，没有时间去享受生活。一日又一日，一代传一代，都被灌输这种统一的价值观，如果你没有按照设定的时间节点，你就有些不得不接受：长辈们的耳提面命、周边人的质疑猜忌，你问他们为什么要那么做？他们也许也不是很清楚，就告诉你说，大多数人都是这样过的，因为他们也是一个 NPC。</p><p>NPC 是生活在条条框框里，上是法律的准则，下是道德的底线，左是长辈的期许，右是同龄人竞争压力，在这些条条框框里能感到安全，看似是安全稳定，没有代价，但实际上你已经付出了很多!</p><p>人们都说国企单位好，包括家人，他们不会替你加班熬夜，在寒风里替你打盹以及处理复杂人际关系，更不会帮你应付结婚后的一地鸡毛!有些劝你要孩子的人，也不会帮你抚育一个新生命，他们一张嘴并不能为你人生负责，为自己负责任的只有自己!</p><p>也没有说教的意思，我只是希望大家能思考一下，脑子浅意识里的哪一些东西，从小根就深蒂固了!</p><p><strong>你要要成为真正的自己，还是成为一个被人设计好的 NPC。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://www.douyin.com/note/7355886787065089316" title="梁永安语录">梁永安</a></p><p>4、</p><blockquote><p>“不要去看墙”的原则出自F1方程式赛车（应该是这么写吧本人不怎么看赛车）中高速运行的车在转弯处非常容易冲出赛道撞上赛场周围的围墙，而教练在教导选手如何避免此种情形时，会让他们不要看墙，甚至不要思考墙的存在，而把所有的注意力集中在自己要去的方向。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/303864990/?_i=3171019vbzy4Ly" title="如何应对负面信念与自我怀疑：“不要去看墙” ">如何应对负面信念与自我怀疑：“不要去看墙” </a></p><p>5、</p><blockquote><p>不是开发人员想重写一切，而是很少有开发人员足够聪明，能够在不重写代码的情况下理解代码。虽然我相信阅读代码的美德，但我坚信，要想更好地编写代码，唯一的办法就是编写代码。大量地写。好的，坏的，以及介于两者之间的所有代码。没有人希望开发人员重新发明轮子（又一次），但阅读关于轮子如何工作的内容并不能替代在自己创造的几个轮子上行驶的体验。</p></blockquote><p>–<a href="https://blog.codinghorror.com/when-understanding-means-rewriting/" title="当理解意味着重写">当理解意味着重写</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 113 期）：人类是没有耐心的价值觅食者</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/113/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/113/</id>
    <published>2024-04-07T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-07T18:52:01.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407191614.png"></p><p>周三早上的轰隆声比四分之一个世纪以来台湾所感受到的任何一次地震都更强烈，这场 7.4 级的<a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240403/taiwan-hualien-earthquake/" title="台湾25年来最强地震：余震不断，官方提示居民保持警惕">地震</a>已造成九人死亡，900 多人受伤，使被其他地方誉为典范的专业地震响应系统不堪重负。截至周三晚间，仍有 50 余人被困。40 个航班被取消或延误。约 15000 户家庭停水，5000 户停电。</p><h1 id="本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者"><a href="#本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者" class="headerlink" title="本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者"></a>本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者</h1><p>（本期来源：<a href="https://invertedpassion.com/why-you-will-skim-this-article/" title="为什么要浏览这篇文章">为什么要浏览这篇文章</a>）</p><p>早在 1990 年代初期，当网络刚刚起步时，网站是这样的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408011625.png"></p><p>但是在今天，大部分的网站看起来像这样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408011642.png"></p><p>为什么网络变得越来越直观，文本越来越少？原因是<strong>人类是（接近）最佳价值的觅食者</strong>。</p><h2 id="人类是（接近）最佳价值的觅食者"><a href="#人类是（接近）最佳价值的觅食者" class="headerlink" title="人类是（接近）最佳价值的觅食者"></a>人类是（接近）最佳价值的觅食者</h2><p>想象一下，你是森林里的一只猴子，喜欢芒果。森林很大，芒果树随机分布在里面。所以，作为一只爱吃芒果的猴子，你必须决定首先要探索这片巨大森林的哪个区域。</p><p>你会做什么样的决定呢？</p><p>你可能会环顾四周，观察森林的哪个区域可能有芒果树。又或许，你发现了鹦鹉，根据经验，哪里有鹦鹉，哪里就有芒果。</p><p>也许，你记得上次在北边发现了芒果树，所以你开始向北走。</p><p>但是，如果这些提醒芒果树存在的信号都没有在你脑海中出现，那么你可能会开始随机搜索。</p><p>芒果树之所以存在，是因为芒果树希望被发现。这些芒果树把有限的资源都用在了制作美味的芒果上，因为猴子吃了芒果后，会把种子撒在地上。就像大多数长期稳定的关系一样，芒果树和猴子之间是一种有得有失的关系。</p><p>由于猴子为树提供了有价值的服务，这就为欺骗提供了可能。从理论上讲，森林里可能有另一棵树，看起来和芒果树一样，骗猴子吃它的果实，而不用投资制造能量丰富的含糖果肉。这样一来，这棵骗人的芒果树就可以让猴子把精力花在传播种子上，而不用付出太多自己的宝贵资源，从而获得 “超额利润”。</p><p>（我不知道是否存在这种类似芒果的欺骗，但是大自然中充满了类似的欺骗。）</p><p>在一个充满欺骗的环境中，天生多疑的猴子会保存自己的能量，而天真信任的猴子则会浪费自己所有的能量。如果存在欺骗，那么寻找信任的迹象就很有意义。什么是信任的迹象呢？</p><p>一棵真正的芒果树附近会有鹦鹉。如果没有鹦鹉，花力气向它走去就是浪费，因为这很可能是欺骗。</p><p>所以，在一片真假芒果混杂的丛林中：</p><ul><li>猴子会格外注意那些能让他们想起真芒果的标志；</li><li>猴子会不耐烦，对在其他地方花费精力持怀疑态度（即使这些方向理论上可能有真的芒果）；</li></ul><h3 id="我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子"><a href="#我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子" class="headerlink" title="我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子"></a>我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子</h3><p>就像猴子一样，我们并没有在世界上进行全面、彻底的搜索，以找到有价值的东西。我们不耐烦是因为我们的经济充满了欺骗。<strong>当我们知道广告内容往往与我们毫不相干时，为什么还要花 30 秒看广告呢？</strong></p><p>在进化生物学中，”<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Optimal_foraging_theory" title="最佳觅食理论">最佳觅食理论</a>“认为，动物觅食的方式应使其单位成本的净能量收益最大化。如果你是一只猴子，寻找芒果需要消耗能量。因此，你首先要搜索附近的区域，然后再去更远的地方。如前所述，你会寻找能够区分真假芒果的信号。</p><p>这一点是显而易见的：动物们都希望在降低投资的同时获得最大收益。但是，这有一个（略微）与直觉相反的含义，那就是<strong>当动物预期投入的成本比预期获得的收益高时，它们就会很乐意放弃觅食</strong>。这就是为什么当寻找更多的芒果变得有点困难时，猴子会很乐意放弃一棵真正的芒果树，而不会先吃掉所有的芒果。</p><p>这种行为是边际价值定理所预测的，边际价值定理是一个关于动物在一块土地上觅食所花费时间的数学模型。</p><blockquote><p>刚到一棵新苹果树下时，每分钟采摘的苹果数量很多，但随着挂在最低处的果实被摘完，采摘数量会迅速减少。如果从每棵树上摘的苹果太少，或者每棵树上的苹果都摘完了，那么这种策略都是次优的，因为它们分别会导致在树间穿梭或从树上摘取难以找到的最后几个苹果的时间损失。因此，在每棵树上摘苹果的最佳时间就是这两种策略的折中结果。</p><p>via <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Marginal_value_theorem" title="边际价值定理">边际价值定理</a>（wiki百科） </p></blockquote><p>记住：获取价值需要能量，动物总是（下意识地）在计算预期价值和预期成本之间的权衡。</p><h3 id="我们迫不及待地寻找价值迹象"><a href="#我们迫不及待地寻找价值迹象" class="headerlink" title="我们迫不及待地寻找价值迹象"></a>我们迫不及待地寻找价值迹象</h3><p>你在上网（这就像一个丛林），你知道自己看重什么（希望包括芒果，还有娱乐、安全、快乐等）。但是，网络也是一个充满欺骗的地方：人们和企业争夺你的金钱和注意力，为自己攫取利益，却不提供很多回报。</p><p>亲爱的消费者，在这样的世界里，你会怎样做呢？</p><p>你会寻找（诚实的）价值标志。每当我们遇到任何事物时，你脑海中蹦出的第一个念头会是：</p><blockquote><p>这让我想起了什么？</p></blockquote><p><strong>这是一个强大的问题，猴子和人类都会问这个问题，因为我们试图判断是否值得花时间/金钱去追求我们所接触到的东西。</strong></p><p>网站最初之所以文字繁多，是因为企业希望让人们想起杂志。而人们之所以信任杂志，是因为编辑们筛选出了低价值的垃圾信息。即使是杂志上的广告，也是来自诚实的企业，因为刊登广告需要一大笔钱。</p><p>但现在，任何人都可以在网络上发布大量文字。在网络上发布段落的零成本使网络上的普通文本贬值，因为人类正在寻找有价值的信号，而文本不再是这样的信号。</p><p>人们并不是完全不阅读。他们会读，但前提是有其他价值信号，比如：</p><ul><li>知名作者的名字或值得信赖的在线出版商；</li><li>朋友推荐他们阅读（朋友没有理由欺骗他们）；</li><li>已经预先提供了价值，但不要求太多；</li></ul><p>如果你读到这里，以上三个原因中的一个很可能是真的。</p><h2 id="为什么网络变得越来越可视化？"><a href="#为什么网络变得越来越可视化？" class="headerlink" title="为什么网络变得越来越可视化？"></a>为什么网络变得越来越可视化？</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408015933.png"></p><p><strong>觅食（或浏览网页）的大部分成本是时间</strong>。因此，如果你相信人们试图以最佳方式觅食有价值的信号，那么世界变得越来越视觉化也就说得通了。</p><p>我们处理视觉信息的速度比文字快得多。一些研究认为，视觉信息的处理速度要比文字快 6 万倍（但这种精确的数字值得怀疑）。然而，在孩子们懂得阅读之前，他们就已经是观察事物的专家了。事实上，比起图像，我们更擅长观察运动–我们的世界充满了运动的事物。根据你观察事物的方式（双关语），我们的大脑大约有三分之一到一半的时间用于视觉。</p><p><strong>如果理性的做法是以最小的成本来寻找有价值的信号，那么你会更愿意先从视觉</strong>上下定决心， <strong>而不是想去阅读</strong>。这也就解释了为什么网络会从文字至上演变为视觉至上，以及 Youtube、Instagram 和 TikTok 等视频至上平台的兴起。</p><h2 id="为什么一切看起来都一样？"><a href="#为什么一切看起来都一样？" class="headerlink" title="为什么一切看起来都一样？"></a>为什么一切看起来都一样？</h2><p>让我们暂停一下，重申一下我们迄今为止探讨过的关键主题：</p><ul><li>人们希望找到有价值的东西，但又希望在此过程中投入最少的时间</li><li>由于存在欺骗性商业行为，如果人们很快找不到有价值的信号，他们就会放弃探索</li><li>人们是视觉动物，因此他们通常会观察事物，并不断问自己：这让我想起了什么？</li><li>如果他们看到的东西能让他们联想到一些有价值的东西，他们就会继续参与。否则，他们就会放弃，继续探索。</li></ul><p>现在，让我们来回答为什么所有东西看起来都一样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020302.png"></p><p>一切看起来都是一样的，因为<strong>企业已经向消费者正在寻找的相同信号靠拢。</strong></p><p>想象一下，你走进一家酒店大堂，却没有沙发可坐。或者，在你的房间里，清晨醒来，你看到的不是速溶咖啡，而是昆布茶。所有这一切都会让你感觉不对劲，不是吗？</p><p>一切看起来都一样，因为企业不能看起来与众不同。作为消费者，当我们看到一张酒店大堂的照片时，我们希望它能让我们想起上次入住时的舒适感。同样，看起来不像电影海报的电影海报也会被忽略。</p><p>请记住： <strong>人类总是试图快速判断某件事情是否值得参与。企业为了应对这种不耐烦，就会重复使用过去行之有效的信号和备忘录。</strong></p><p>这并不意味着没有原创的空间。但这种原创是有代价的。现在，所有的汽车看起来都一样，因为制造汽车的价值链都集中在消费者认为有价值的部件上。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020511.png"></p><p>汽车制造商想要与众不同，就必须付出额外的代价：</p><ul><li>其一，非标准化部件在行业内的实际额外价格</li><li>其二，这种与众不同对消费者来说无关紧要的额外风险</li><li>第三，消费者可能会产生怀疑，因为他们看到的东西太奇怪了，让他们联想不到任何东西</li></ul><h2 id="这就是为什么一切都是翻版"><a href="#这就是为什么一切都是翻版" class="headerlink" title="这就是为什么一切都是翻版"></a>这就是为什么一切都是翻版</h2><p>你知道著名的《星球大战》开场场景风格是从其他地方复制过来的吗？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020815.png"></p><p>是的，一切都是翻版。但为什么呢？</p><p><strong>这是因为成功的事物都会向消费者认为有价值的事物靠拢，而消费者认为有价值的事物只是所有可能事物中的一小部分</strong>。在所有可能的图像中，只有一个子集的图像具有视觉吸引力，因此难怪两个具有视觉吸引力的图像会具有相同的基本模式。</p><p>音乐和弦也是如此。除了少数几个音符之外，几乎所有音符的组合都不好听。而这正是许多流行音乐所趋同的。</p><p>如果你认为这种趋同只适用于流行类型（如流行音乐或好莱坞大片），那就大错特错了。所有边缘次流派都有共同的模式，让它们的粉丝联想到自己所属的类别。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020919.png" alt="如何告诉别人你是一支 80 年代重金属乐队"></p><h2 id="视觉趋势从何而来？"><a href="#视觉趋势从何而来？" class="headerlink" title="视觉趋势从何而来？"></a>视觉趋势从何而来？</h2><p>消费者总是在问 “这让我想起了什么”，这一洞察力也解释了为什么视觉趋势会突然转变。</p><p>以奢侈品牌的标志为例。现在，几乎所有品牌的标志都是一个模样。为什么会这样？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021036.png"></p><p>趋势的起源通常是随机的。但是，一旦某种视觉趋势有了足够的 “重心”，其他品牌就必须紧跟潮流，否则就会被视为落伍。这种 “重心 “的转移可能是出于合理的原因：也许新的标识对于不断变化的世界来说是一种进步（比方说，粗体标识在 Instagram 上看起来更容易阅读）。</p><p>但重心转移也可能是出于微不足道的原因：也许是你所在社区中一个有影响力的声音注意到了一个后起之秀，并提升了他们的大胆程度。于是，其他一些人跟进，”重心 “也随之转移。</p><p>无论最初转变的原因是什么，趋势一旦形成，消费者就会注意到它，谁不适应，谁就会产生落伍的感觉。说到落伍，试想一下，今天的网站看起来仍然像 Web 2.0。你会购买它的任何东西吗？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021132.png"></p><p>这种 “重心 “假设也解释了为什么日本的网络如此与众不同。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021150.png"></p><p>日本人已经对网页设计有了一定的期待，如果你打破常规，你就有可能被置于 “太奇怪 “的境地，人们会很快转向其他东西。因此，在日本，每个人都会设计信息丰富的界面。</p><h2 id="这一切对创作者意味着什么？"><a href="#这一切对创作者意味着什么？" class="headerlink" title="这一切对创作者意味着什么？"></a>这一切对创作者意味着什么？</h2><p>所有这些关于什么值得人类花费时间和金钱的理论，都应该转化为增加创作成功的几率。它可以是一个产品、一个故事、一首歌、一部电影或一幅画–但如果你是一个创作者，就要关注是什么让人们关注。</p><p>有两种方法可以创造出别人喜欢的东西：</p><h3 id="从第一原理出发"><a href="#从第一原理出发" class="headerlink" title="从第一原理出发"></a>从第一原理出发</h3><p>你可以运用最佳（信息）觅食的核心原则，做出符合这些原则的东西。要做好这一点非常困难，因为人脑会综合多种信号，产生信任或不信任的直觉。</p><p>除非你是天才或幸运儿，否则你很可能会在其中几个信号上出错。一旦出现这种情况，你的受众就会感觉到他们所看到的东西很奇怪，从而放弃你的创作。</p><p>过度的创意往往会将作品推向怪异的境地。</p><h3 id="抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异"><a href="#抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异" class="headerlink" title="抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异"></a>抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异</h3><p>许多创作者不喜欢这样做，因为他们想 “真正 “原创。要知道，没有人是没有灵感的（即使是《星球大战》中的乔治-卢卡斯，甚至是莎士比亚）。因此，<strong>更好的办法是研究受众中流行或成功的东西，然后加以复制，同时稍加区别。</strong></p><p>复制成功的东西可以继承其成功的大部分特性（即使你完全不了解成功的要素）。同时，抄袭还能提醒你的受众，他们对你的期望应该与你所抄袭的原创成功事物具有相似的品质。</p><p>深入研究你所在领域的成功事物。吸收它们，再创造它们。研究得越透彻，你就能越直观地掌握成功的要素。</p><p>如何实现差异化？创作者不必过于担心差异化，因为差异化会自动发生。<strong>无论你做什么，都会不由自主地留下自己的印记</strong>。所以，不要再担心差异化了。</p><h2 id="总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说"><a href="#总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说" class="headerlink" title="总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说"></a>总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说</h2><p>人类是没有耐心的价值觅食者，因此，<strong>我们可以将翻页小说作为一个很好的创作模式</strong>。这些书会在读者阅读的过程中不断暗示未来的价值。对于书籍来说，未来价值是对故事中悬而未决问题的解答。对于产品来说，价值提示必须从登陆页面开始，然后在免费试用中继续。</p><p>对于线下商店来说，它需要从橱窗招牌开始，然后延续到人们进入商店后看到的第一个货架。</p><p>你会问什么样的价值？答案与领域有关。就着陆页而言，研究一下你所在领域转化率最高的着陆页。免费试用、橱窗招牌和店铺设计也是如此。不要回避详尽的研究。不要认为这会扼杀你的创造力。相反，它会激发你的创造力。它将为你提供与众不同的想法，同时让你立足于受众期望找到的有价值的东西。</p><p>总之，无论在什么情况下，<strong>为了让其他人参与进来，创作者必须不断增加未来的预期价值，丢弃其他人认为 在这种情况下有价值的东西</strong>。</p><p>在任何时候，都要不断提醒受众，更多的价值还在后面。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读~ 希望对您有所启发~ Be Beter~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://finance.sina.com.cn/tech/2024-04-02/doc-inaqkwyx6318222.shtml" title="ChatGPT 无需注册即可使用">ChatGPT 无需注册即可使用</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407161117.png"></p><p>OpenAI 正式宣布，无需注册账号 ChatGPT 就能立即使用。</p><p>目前，不注册直接使用的版本是 GPT-3.5，且免注册版本注册版 ChatGPT 引入了更多内容保障措施，例如在更广泛的类别中屏蔽提示和生成。而 GPT-4.0 仍需要注册账号后付费使用。</p><p>虽然免注册也可直接使用 GPT-3.5 ，但相比之下注册版可以获得的服务相对来说更多一些，比如保存和查看聊天记录、分享对话内容，还有包括语音对话和自定义指令在内的其他功能。</p><hr><p>2、<a href="https://www.meituan.com/news/NN240403056006531" title="7-Eleven 接入美团无人机服务">7-Eleven 接入美团无人机服务</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407161746.png"></p><p>美团无人机宣布，正式与广东 7-Eleven 达成合作，首次在中国市场试水无人机配送服务。</p><p>在与美团无人机合作后，广东 7-Eleven 可凭借科技的力量，让配送过程不再受路面因素影响，配送效率更高。在未来也可以向更多的新场景渗透，更好满足消费者的需求。</p><p>美团无人机还表示，无人机配送相较于传统模式的提效接近 4 成，仅去年就为消费者节省了超过 1 万小时的等待时间。</p><hr><p>3、<a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/terraform-industries-converted-electricity-and-air-into-synthetic-natural-gas/" title="首次将电力和空气转化为合成天然气">首次将电力和空气转化为合成天然气</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407191214.png"></p><p>现代世界依赖于一个庞大的网络来提取、加工、运输并最终消耗原油和天然气等碳氢化合物。但这些资源是有代价的：它们是有限的，难以提取和从地下吸收二氧化碳并将其释放到空气中。</p><p>Terraform Industries 的解决方案不是减少人类对碳氢化合物的依赖——这是不可能的，也是不可取的，或者两者兼而有之，这取决于你问谁——而是通过一个叫做 Terraformer 的系统，使用电力和空气来生产这种资源。</p><p>这家初创公司宣布，它已经委托了一台演示器 Terraformer，并首次生产合成天然气。</p><hr><p>4、<a href="https://www.engadget.com/the-morning-after-80-percent-of-global-carbon-dioxide-emissions-comes-from-just-57-companies-111514748.html" title="全球80%的二氧化碳排放量仅来自57家公司">全球80%的二氧化碳排放量仅来自57家公司</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407193323.png"></p><p>一份新的碳专业数据库报告研究了二氧化碳排放量，发现 2016 年至 2022 年期间，<strong>仅 57 家公司就占全球二氧化碳排放量的 80%。</strong>埃克森美孚（ExxonMobil）位居美国公司榜首，占全球二氧化碳排放总量的 1.4%。</p><p>近 200 个缔约方通过了 2015 年《巴黎协定》，承诺减少温室气体排放。然而，在碳专业数据库中的 100 家国有和投资者拥有的公司中，有 58 家已经增加了产量。</p><p>国际能源署（IEA）发现，煤炭消费量在过去七年中增长了 8%，达到 83 亿吨，创下历史新高。印度国有煤炭公司是三大二氧化碳生产国之一。俄罗斯国有能源公司俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom）和国有石油公司沙特阿美（Saudi Aramco）也加入了该集团。</p><hr><p>5、<a href="https://www.sohu.com/a/769614886_634164" title="世界上最受欢迎的动画电视节目">世界上最受欢迎的动画电视节目</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408022524.png"></p><p>自从《鬼灭之刃》完结后，《咒术回战》就接替它成为了又一部现象级的日本动漫，尤其是它的动画版，更是受到了全球各个地区的热捧。而在近日，<strong>《咒术回战》</strong> 又获得了一项含金量非常高的荣誉，它被吉尼斯世界纪录认证为“世界上最受欢迎的动画电视节目”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408022601.png"></p><p>而这个纪录是基于数据科学公司Parrot Analytics的统计数据，上一个获得这项荣誉的是《巨人》的动画版，它的全球需求收视率是《怪奇物语》等人美剧的60倍，不过自从动画完结后就开始下降，这次《咒术回战》的全球需求收视率则是普通电视节目的 71 倍，<strong>超越了《海贼王》</strong>。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.breakneck.dev/blog/no-tech-cofounder" title="为什么你找不到技术联合创始人">为什么你找不到技术联合创始人</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407170003.png"></p><p>这篇文章深入探讨了创业者在寻找技术合伙人时常见的误解和现实难题。</p><p>作者从多年作为自由职业者和合同工的经验出发，分析了创业者对技术合伙人的不切实际期望，如期望他们具备高级编程、设计、领导能力，同时还要对创业领域充满热情。</p><p>文章指出，这样的技术合伙人几乎不存在，即使存在，也不太可能在两次会议后就全身心投入到你的项目中。作者建议创业者应该自己承担风险和成本，而不是将其推给技术合伙人。</p><hr><p>2、<a href="https://themediocreprogrammer.com/build/html/the_mediocre_programmer.html" title="平庸的程序员">平庸的程序员</a>（英文）</p><blockquote><p>我们每个人都在以自己的方式犯错误，以便继续学习并弄清楚我们理解中的空白在哪里。</p></blockquote><p>这是《The Mediocre Programmer》书的 HTML 网页版本。书中强调，要成为一名出色的程序员，必须经历“平凡程序员”的阶段。这是一个自我认知和成长的过程，通过不断学习和实践，逐步缩小与卓越程序员之间的差距。</p><p>作者分享了作为程序员在情感上的挣扎，包括挫败感、自我怀疑，以及学习新技术的挑战。这些真实的体验让读者感同身受，同时也提供了克服这些挑战的思路。</p><p>书中还讨论了如何通过小步快跑，持续地改进和学习，而不是一次性地承担过多，从而逐渐从平凡走向卓越。</p><hr><p>3、<a href="https://thechinaproject.com/2019/07/22/why-do-chinese-people-like-their-government/" title="为什么中国人喜欢他们的政府？">为什么中国人喜欢他们的政府？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408002302.png"></p><p>这篇文章深入探讨了西方人为何普遍认为中国人不可能满意自己的政府和社会。</p><p>作者通过三部分内容：西方自由思想的历史偶然性、中国视角下的自由霸权主义、以及英语媒体对中国的报道偏见，揭示了西方对中国的常见误解。</p><p>文章指出，西方教育背景的人往往忽视了他们所珍视的政治规范在历史上是多么的偶然。同时，比较了中国与西方的历史经历，说明了自由主义在中国为何未能生根，并探讨了中国人对政府的支持背后的复杂情感和理性考量。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Kks2hesOLK6-03n0PLzFfQ" title="吴恩达最新演讲：AI Agent工作流的未来">吴恩达最新演讲：AI Agent工作流的未来</a></p><p>吴恩达教授曾任谷歌大脑项目的创始人，并开创性地提出了深度学习概念，推动了人工智能的发展。今天分享的是，吴恩达教授在红杉资本的人工智能峰会(AI Ascent)上发表了一次演讲。</p><p>在本次演讲中，他谈到了AI agent工作流多步迭代的模式与基于人工评估基准测试的效果分析，还谈到了自己对于AI agent设计模式的四种分类，包括检查、工具使用、规划、多智能体协作。</p><p>与此同时，吴恩达还分享了其对AI agent的未来发展潜力的展望。在他看来，通过代理工作流程，人工智能能够胜任的任务种类今年将会大幅扩展。此外，快速 token 生成也很重要，即使使用质量略低但速度更快的语言模型，通过更多轮次的迭代，也可能比使用更高质量但速度较慢的模型获得更好的结果。</p><hr><p>5、<a href="https://www.ifanr.com/1580009" title="从「币圈马斯克」到阶下囚，他如何骗了全世界">从「币圈马斯克」到阶下囚，他如何骗了全世界</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408023705.png"></p><p>文章讲述了Sam Bankman-Fried（简称SBF），一位被誉为“币圈马斯克”的年轻创业者，如何在短时间内从加密货币交易平台FTX的创始人，变成了被判处25年监禁的阶下囚。文章揭示了FTX存在的80亿美元漏洞，以及SBF的个人形象和他所倡导的“有效利他主义”如何在危机中崩塌。文章还提到了SBF的家庭背景，他在硅谷的成长经历，以及他如何利用差价进行套利交易，最终导致FTX的破产和自己的落网。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p-7Kn4tP14Y9caxDXb_MZw" title="汤质丨我眼中最好的学习方法">汤质丨我眼中最好的学习方法</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408024238.png"></p><p>文章介绍了认知负荷理论（CLT），一种高效的学习方法。核心观点是，学习难度往往源于工作记忆的容量限制，而通过组块化，即将信息打包成易于管理的单元，可以显著降低认知负荷。例如，作者女儿学习写字的过程，从单独记忆笔画到形成偏旁部首的概念，展示了组块化的力量。文章强调，长时记忈中的组块化信息能帮助我们处理更复杂的任务，这也是专家与新手之间差异的关键。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/c0AEQjPkiG0ahiNWx1Ow1Q" title="理解业务系统的复杂性">理解业务系统的复杂性</a></p><p>为什么代码越写越难维护？代码屎山是怎么来的？业务系统的复杂性究竟是怎么回事？</p><p>这篇文章是鹅厂内部 2023 年度收藏 TOP 1 的文章。这里分享给大家。</p><p>文章深入探讨了软件开发中业务系统复杂性的根本原因。作者指出，随着功能的增加，系统间的耦合不可避免，导致开发效率降低。同时，代码随时间腐化，即使是最初设计良好的系统也会逐渐变得难以维护。文章通过实际案例，如“名片系统”功能的引入，展示了这些复杂性如何在实际开发中产生，并强调了在软件工程上无法完全消除这种复杂性的现实。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uV3qxrZL3dIs9O4HnD9cjg" title="为什么钓鱼佬总能钓到尸体 | 答案如下">为什么钓鱼佬总能钓到尸体 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408024628.png"></p><p>课代表总结：</p><ul><li>首先，钓鱼季节与溺亡尸体上浮的季节重合；</li><li>其次，中国每年有大量溺水事故发生，尤其在汛期；</li><li>最后，水温的变化使尸体更容易上浮。</li></ul><p>文章还提到，由于钓鱼活动的普遍性，钓鱼人成为发现水中尸体的主要群体。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>对于创作者来说，真正避免掉入互联网激励机制黑洞的唯一办法是，无论是博客、播客系列、YouTube 频道等，都要有一个 “系列大结局”–在这个时刻，你要讲的东西都讲完了，然后结束创作。当然，大多数内容创作者都不会这么做，因为大喊废话太赚钱了。</p></blockquote><p>–<a href="https://ronghosh.substack.com/p/good-information-still-pollutes-the" title="信息污染：当好内容也成为认知生态的负担">信息污染：当好内容也成为认知生态的负担</a>（英文） </p><p>2、</p><blockquote><p> 80% 的胜利来自：不犯错。</p></blockquote><p>–<a href="https://longform.asmartbear.com/avoid-blundering/" title="避免失误：80%的制胜策略">避免失误：80%的制胜策略</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>每个人都是特别的，我们的天生的特质不会阻碍我们，我们经历的创伤才会</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/303950041/?_i=2479028vbzy4Ly" title="性格内向并不会阻碍一个人交友和创造价值，创伤才会 ">性格内向并不会阻碍一个人交友和创造价值，创伤才会 </a></p><p>4、</p><blockquote><p>我唯一能建议的是，对任何声称有答案的人持怀疑态度。你可以选择随心所欲地生活。</p><p>如果你不确定如何过你的生活，那就继续漂泊，不要内疚。</p></blockquote><p>–<a href="https://invertedpassion.com/the-meaning-of-life-is-unthinkable/" title="生命的意义是不可想象的">生命的意义是不可想象的</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>手机普及之前，很多有绳电话的用户会提意见说，希望电话绳加长一些，因为他们打电话的时候喜欢到处走。但是，今天我们都知道，如果电话公司真去加长电话绳，就算加到 10 米，用户最后也会抛弃你，去购买手机。因为用户真正的需求，不是更长的电话绳，而是打电话的时候可以自由走动，不受空间限制。手机才是根本的解决方案。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qFq0q2KduS5JooJ6UzG0JQ" title="小米用「理想的方式」，教理想怎么造电车">小米用「理想的方式」，教理想怎么造电车</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 112 期）：社会权力的游戏</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/112/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/112/</id>
    <published>2024-03-31T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401010725.png"></p><p>最近，美国航空公司和日本制造公司 Whill 合作，打造了一款具有<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t-nixXoiYojis1h379uxCw" title="去年河北水灾的「泡水图书」迎来了意外「新生」| Feel Good 周报">自动导航功能</a>的电动轮椅，背后还能装行李。肢体行动受限用户在过了安检后，就可以到指定地方等待，临近登机时间后，工作人员就会安排他们坐上这款轮椅，输入登机口，就能直接开启。</p><h1 id="本周讨论：社会权力的游戏"><a href="#本周讨论：社会权力的游戏" class="headerlink" title="本周讨论：社会权力的游戏"></a>本周讨论：社会权力的游戏</h1><p>（本期来源：<a href="https://havefun.zhubai.love/posts/2317731909297909760" title="富于理性#94 社会权力的游戏">富于理性#94 社会权力的游戏</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401005653.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>1959 年，学界提出权力的六种基础（bases of social power）。其中，「社会权力」（social power）指影响他人行为，并抵制他人影响自己的能力。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401005609.png" alt="（图源：《亲密关系》中的总结）"></p><p>虽然「权力基础模型」不能提供对权力逻辑最深度、全面的解析，但它确实是一个简洁、好上手的模型。</p><p>使用这个模型，我们可以逐一分析以下的几个问题：</p><ul><li>作为最能赚钱的玩家，巴菲特如何参与社会权力的游戏？</li><li>拿破仑如何崛起，为何摔落？</li><li>82 年生的金智英，为何会精神崩溃？</li><li>当红流量明星，面临着什么隐忧？</li><li>刚出新手村，年轻人如何在社会上立足？</li></ul><p>这些问题看似千差万别，但有一个简洁的思维模型，可以帮助思考：<strong>权力的基础</strong>。</p><h2 id="巴菲特的权利密码"><a href="#巴菲特的权利密码" class="headerlink" title="巴菲特的权利密码"></a>巴菲特的权利密码</h2><p>以巴菲特为例，我们逐一分析他拥有的各项权力。你会发现，他是一位「六边形战士」：</p><p><strong>1）专家权力</strong></p><p>首先，他拥有高超的投资技艺，以此获得专家权力。他在近80年的职业生涯中，不断磨练技艺，形成了强大的专业能力，这是他的立身之本，也是其他各项权力之源。</p><p><strong>2）奖赏权力与强迫权力</strong></p><p>通过积累大量财富，巴菲特拥有了可观的奖赏与强迫权力。</p><p>对于旗下公司，巴菲特有权提拔或裁撤公司高管。</p><p>他的教导也能帮学生更强地掌握投资的秘诀，比如，对于知名的学生（如李录），他的指导正是一种奖赏。学生的成功，又反过来能增强他的信息权力。</p><p><strong>3）合理权力（符合社会规范）</strong></p><p>一旦成家立业，成为公司掌门人、一家之长，巴菲特可以自如地行使相关权威，施行合理权力。</p><p>他喜欢在股东信里强调伯克希尔·哈撒韦交了多少税，这也在巩固自己的合理权力。</p><p><strong>4）参照权力（因为他人对你有尊重与爱，能施加影响力）</strong></p><p>在「门徒」眼中，巴菲特是奥玛哈的圣人。</p><p>最重要的，当然是他把几乎全部家产捐回社会，生活低调简朴，这是跨文化普遍被认可的美德。</p><p>此外，他各方面的细节也做得很好。</p><p>就社会义务而言，90 年代末，他协助收拾长期资本公司倒台后的烂摊子；2008年，在金融危机风雨飘摇时，他出来喊话“Buy America, I am”，为金融界注入信心。</p><p>生涯中晚期，他积极布道，分享关于人生和投资的智慧。</p><p>就与人交往而言，他精心研究过表达的艺术，擅长自嘲，风趣幽默。例如，他在1998年的一次演讲中，仅仅80分钟就让听众大笑 20 次。</p><p>由此，他得到多方的尊重与爱戴。这也是幸福的源泉。</p><p><strong>5）信息权力</strong></p><p>想象一下，如果有一位能干的、清贫的年轻人，他能获得巴菲特当前掌控的信息，哪怕只有1%，也足够他成为亿万富豪。</p><p>以上这些权力相辅相成。在社会权力的游戏中，巴菲特绝对是技艺最高超的玩家之一。</p><h2 id="拿破仑的崛起与衰落"><a href="#拿破仑的崛起与衰落" class="headerlink" title="拿破仑的崛起与衰落"></a>拿破仑的崛起与衰落</h2><p>拿破仑则提供了典型案例。他起初获取权力，然后善用权力，最终滥用权力。</p><p>年轻时，拿破仑原本是一位贫穷军官，法国大革命期间，他凭借军事才华脱颖而出，立下赫赫军功，这是<strong>专家权力</strong>。</p><p>随后十年，他带领军队从一个胜利走向另一个胜利，步步高升，这使他得以掌握更强的武力，即<strong>强迫权力</strong>。</p><p>他借武力改组政府，成为最高执政之一，有力维护社会秩序，获得<strong>合理权力</strong>。</p><p>他作为击退外敌的民族英雄，作为广受爱戴的凯旋将军，得到巨大的<strong>参照权力</strong>。</p><p>最终，他在 35 岁时自立为帝，获得法国最高的<strong>奖赏与强迫权力</strong>。</p><p>称帝之后，拿破仑权力日益昌隆。对外，他仍然屡战屡胜，成为欧洲的「王中之王」。对内，他推动编撰《拿破仑法典》，建立法律秩序，促进社会的稳定与发展，也巩固了自身权力。</p><p>然而，随着权力欲望一再膨胀，失败的种子也已播下。</p><p>为了惩戒英国，他下令欧洲大陆诸国不得与英国通商，此时，他的<strong>合理权力</strong>就已经受到损害。因为当时英国主宰海上贸易，中断贸易后，受苦的是大陆上的万千民众，比如砂糖很快就出现了短缺。当俄国违抗他的禁令时，拿破仑怒火中烧，远征俄国，大败而归，最终发展至滑铁卢的溃败。武力（<strong>强迫权力</strong>）随着胜利到来，也随着溃败而逝去。</p><p>这是他滥用权力的后果，最终也促成他的衰落。</p><h2 id="金智英为何发疯"><a href="#金智英为何发疯" class="headerlink" title="金智英为何发疯"></a>金智英为何发疯</h2><p>唐纳德·特朗普的前妻伊万娜·特朗普曾有一句名言，“Don’t get mad, get everything.” 一种翻译是「别抓狂，抓牢所有东西。」</p><p>地球另一端，比伊万娜·特朗普年轻 33 岁的韩国女性金智英，没有止步于抓狂。作为小说人物，她最终还是「发了疯」。</p><p>怎么发疯呢？金智英像是被母亲附身，在与丈夫的父母聚餐时，她会用母亲的语气，说些「大逆不道」的话：「每次过节，你们家规矩太多，都让我家智英准备得太辛苦。过完节，她都全身酸痛。」「亲家公，恕我冒昧：只有你们家人团聚很重要吗？我们也是除了过节以外，没有别的机会可以聚在一起好好看看三个孩子。既然你们的女儿可以回娘家，那也应该让我们的女儿回来才对吧！」</p><p>好端端的，为什么她会发疯？</p><p>要考究这个问题，请想象两位分别生活在韩国和美国的全职妈妈。</p><p>有些劣势是相通的。暂且先不谈自我实现，谈些更接地气的。例如，经济资源有限（缺乏<strong>奖赏权力</strong>）、信息获取不足（缺乏<strong>信息权力</strong>），以及需要承担沉重的家务负担（社会赋予男性的<strong>合理权力</strong>）。</p><p>就<strong>参照权力</strong>而言，在美国等国家，为家庭事务付出的劳动，能得到更充分的尊重与承认（虽然也十分有限）。而在东亚，至少截止目前，所有这类再生产劳动都被严重贬低，因此，如果一位女性花大量精力从事这些工作，她很容易被歧视。</p><p>金智英情绪崩溃，开始「被附身」，直接导火索，正是她听到有人称呼自己为「妈虫」。她不由得控诉，「我赌上自己的性命把孩子生下来，甚至放弃了自己所有的生活、工作、梦想，只为了带孩子，我却成了他们口中的一只虫，你说我接下来该怎么办？」</p><p>那么，发疯意味着什么？</p><p>发疯是跳脱框架，是对压顶式的、不合理的「合理权力」的反抗，是一种变形的<strong>强迫权力</strong>。虽然，在这个阶段，金智英所给出的惩罚，最终也不过是「非暴力不合作」，说出一些（不中听的）真话罢了。</p><h2 id="流量明星的权力"><a href="#流量明星的权力" class="headerlink" title="流量明星的权力"></a>流量明星的权力</h2><p>当红男性流量明星是非常有趣的一个群体。</p><p>他们主要拥有<strong>参照权力</strong>，来自粉丝对偶像的爱慕、向往和理想化。娱乐产业极强的造梦能力，与大众的理想化需求、钟情幻想一拍即合，形成明星的权力基础。</p><p>因此，对于流量明星，最糟糕的事，就是出现恶性新闻，而且得是精准打击粉丝幻想的恶性新闻。例如，某位年轻演员当年危险驾驶，够成违法行为，但粉丝群体不离不弃，全力帮助他重塑良好形象；而当嫖娼新闻爆出，粉丝群体的幻想直接被粉碎，只留下一地鸡毛。</p><p>这些事件，俗称「塌房」。实际上，坍塌的是偶像的<strong>参照权力</strong>。</p><h2 id="经典游戏攻略"><a href="#经典游戏攻略" class="headerlink" title="经典游戏攻略"></a>经典游戏攻略</h2><p>刚出新手村，想要在社会上立足的年轻人，可以参考这套经典的游戏攻略：</p><p>最靠谱的，是磨练出一门技艺，赢得<strong>专业权力</strong>；</p><p>以此为基础，多为集体、为他人服务，对贡献抱有激情，在组织中担任职务、或赢得权威，得到<strong>合理权力</strong>；</p><p>端端正正做人，真诚地与人交往，从想得到友爱和尊重的人那里得到友爱和尊重，得到<strong>参照权力</strong>；</p><p>在工作与广泛交往中，得到有价值的信息，这是<strong>信息权力</strong>；</p><p>以上四者，可以帮助年轻玩家在社会上立足。</p><p>能实现这些的，是非常幸运的玩家。那么，自然应该合理分配积攒的资源，明智地实行<strong>奖赏权力与强迫权力</strong>，以参与塑造一个更值得期待的未来。</p><p><strong>本期内容较多，感谢内阅读~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.atlasobscura.com/articles/when-did-dogs-become-our-best-friends" title="狗什么时候成为我们最好的朋友？">狗什么时候成为我们最好的朋友？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331084718.png"></p><p>在意大利第二长河——阿迪杰河畔的维罗纳，考古学家们发现了一个铁器时代（2000 年历史）的墓地。其中一个名为 B19 的墓穴里，有一个婴儿和一只狗的完整骨骼，静静地躺在一起。</p><p>通过对骨骼的同位素分析，科学家发现这只狗的饮食与众不同，主要是碳水化合物，而且它还有一条曾经折断过的腿。这些细节让人猜测，<strong>它可能是家中的宠物</strong>，受到了与人类成员相同的关爱。</p><p>这个发现再次证明了狗和人类之间深远而特殊的关系。从数万年前古老的狼逐渐演化成为狗，它们不仅是我们的工作伙伴，更是我们情感上的依靠。</p><hr><p>2、<a href="https://spectrum.ieee.org/inkjet-printer" title="喷墨打印机不仅仅是用于打印">喷墨打印机不仅仅用于打印</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331093833.png"></p><p>喷墨打印技术自 20 世纪 80 年代初以来，从嘈杂的办公室设备演变成今天家庭和办公室中不可或缺的静音打印工具。现代喷墨打印头能够在每秒数万次的频率下，精确控制仅有 14 微米直径的墨滴，展现了微电子机械系统（MEMS）技术的精妙。</p><p>但喷墨技术的应用已<strong>远远超出了打印纸张</strong>，涉及基因组学、电路板制造，甚至是 3D 打印等多个领域。</p><p>一个例子是将 3D 喷墨打印用于个性化医疗。这个想法是生产为特定患者定制的药物片剂。这种个性化药丸可以包括对个体剂量的简单微调，以及通过修改片剂的结合剂和结构来调整药物的释放速率——从非常快到缓慢和持续。患者可以每天服用一种复方药，而不是每天在复杂的时间表上处理多种药物，这是一种包含多种药物的3D打印药片，每种药物的释放速率都不同。</p><p>喷墨系统也特别适用于以薄膜形式打印药物，例如应用于皮肤的透皮贴剂和用于脸颊的颊膜，药物可以直接进入血液，而无需首先通过消化系统。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331094230.png" alt="可以使用喷墨系统制造 DNA 微阵列，以在阵列的每个位置构建定制设计的 DNA 链。"></p><hr><p>3、<a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00871-6" title="如何让老的免疫系统恢复年轻">如何让老的免疫系统恢复年轻</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331152622.png" alt="血液干细胞（如图所示;人工着色）产生红细胞和免疫细胞。图片来源：科学图片库"></p><p>在最新的科学突破中，研究人员发现了一种方法，可以使老年小鼠的免疫系统恢复年轻活力。这项研究不仅为抗衰老领域带来了新的希望，也可能对未来的人类健康产生深远影响。</p><ul><li>免疫系统重启：通过靶向老年小鼠的造血干细胞，科学家成功降低了与炎症相关的细胞类型，从而减少了过度炎症并恢复了免疫反应。</li><li>科学的进步：这项发表在《自然》杂志上的研究，展示了通过抗体治疗，老年小鼠对疫苗接种的反应更强，对病毒感染的抵抗力也得到了提升。</li><li>未来的希望：尽管这种方法还需要数年时间才能在人体中进行测试，但它已经证明了通过调整干细胞种群平衡，可以有效地逆转免疫系统的衰老。</li></ul><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://nanmu.me/en/posts/2022/what-happens-on-gitlab-when-you-do-git-push/" title="当你做 git push 时，GitLab 上会发生什么？">当你做 git push 时，GitLab 上会发生什么？</a>（英文）</p><p>这篇文章解释了 Githe 和 GitLab 的幕后工作。以下是提炼的一些重点，感兴趣的可以看看：</p><ul><li>.git 文件夹的秘密：每个使用 Git 的项目都有一个隐藏的 .git 文件夹，它保存了所有 Git 的信息。这次我们重点关注其中的 heads、remotes 和 tags 部分，它们是如何在你推送代码时发挥作用的。</li><li>服务器的裸仓库：服务器端的 Git 仅在 .git 文件夹中存储信息，这被称为裸仓库。当你克隆或推送代码时，GitLab 是如何处理这些信息的？</li><li>SSH 与 HTTP(S) 的对话：无论是通过 SSH 还是 HTTP(S)，GitLab 都有一套独特的机制来处理你的 git push。GitLab Shell 的 gitlab-sshd 和 Workhorse 是如何确保安全和效率的？</li><li>Gitaly 的高效管理：Gitaly 是 GitLab 的心脏，负责管理 Git 仓库并确保操作的高效性。它是如何通过最小化磁盘 IO 操作来提升性能的？</li></ul><p>其中有意思的是，Gitaly 的名字：这是将“Git”与人口荒凉的俄罗斯村庄“Aly”混合在一起，旨在实现最少的磁盘 IO 操作，就像 Aly 的人口最少一样。这种俏皮的命名强调了开发人员的效率和极简主义目标。</p><hr><p>2、<a href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1108/" title="不要修复任何东西——而是培养接受度：游戏中的错误已经成为功能">不要修复任何东西——而是培养接受度：游戏中的错误已经成为功能</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331091854.png"></p><p>这是一个有趣的话题：游戏开发中的错误如何成为创新的催化剂？这篇文章通过一系列著名游戏的例子，展示了开发者如何将错误转化为游戏特色：</p><ul><li><strong>意外的美味</strong>：在《矮人要塞》中，玩家竟然可以用酒精来烹饪，这个由错误产生的特性如此受欢迎，以至于开发者决定保留它。</li><li><strong>意外的伴侣</strong>：《星露谷物语》中，美丽的蓝发女孩阿比盖尔竟然会吃掉你送她的钻石，这个有趣的bug最终成为了游戏中一个独特的亮点。</li><li><strong>意外的跳跃</strong>：《雷神之锤》中的一个小错误，让玩家发现了火箭跳跃的乐趣，这个特性不仅在《雷神之锤》中流行，也影响了后来的多款游戏。</li></ul><blockquote><p>错误是任何过程的一部分，尤其是在编程中。</p></blockquote><p>这句话提醒我们，即使是在技术严谨的游戏开发中，错误也可以成为创新的起点。让我们拥抱错误，从中学习，不断进步。祝大家编程愉快，游戏愉快！</p><hr><p>3、<a href="https://longform.asmartbear.com/two-big-things/" title="你可以有两件大事，但不能有三件">你可以有两件大事，但不能有三件</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331143131.png"></p><p>在生活中，我们不可能“拥有一切”。实际上，我们只能在三件大事中选择两件来专注。这篇文章提出了一个有趣的时间管理理论，让我们一起来看看。</p><ul><li>时间分配：我们每天有24小时，如果按照1950年代的标准来分配，8小时工作，8小时家庭和通勤，还有8小时睡眠和个人清洁。这意味着“工作”和“家庭”是你每周可以投入40多小时的两件大事。</li><li>选择的代价：如果你想在全职工作的同时创业，那么你可能会牺牲家庭时间。这也是为什么在成家之前创业会更容易一些。</li><li>生活的规则：生活的规则是你可以在生活中拥有两件“大事”，但不可能三件。这些大事包括工作、家庭、社交生活、孩子和配偶等。</li></ul><p>文章中还提到了一些发人深思的观点，比如“尝试拥有一切的人，实际上从未真正成功”。它提醒我们，我们需要做出选择，并且接受我们无法同时在多个领域都做到最好。</p><hr><p>4、<a href="https://github.blog/2024-03-25-how-to-use-github-copilot-in-your-ide-tips-tricks-and-best-practices/" title="在 IDE 中使用 GitHub Copilot：提示、技巧和最佳实践">在 IDE 中使用 GitHub Copilot：提示、技巧和最佳实践</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331145243.png"></p><p>在这个技术迅速发展的时代，AI 已经成为我们工作流程中不可或缺的一部分。GitHub Copilot 不仅仅是一个代码补全工具，它的功能已经远远超出了这个范畴。</p><p>这里是来自 Github 官方博客的一篇最佳实践指南。</p><hr><p>5、<a href="https://sspai.com/post/87652" title="空想特摄的浪漫：奥特曼入坑指南">空想特摄的浪漫：奥特曼入坑指南</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331153531.png"></p><p>探索奥特曼系列的历史，这个几乎成为文化符号的系列，不仅仅是儿童的英雄故事，它还承载着深刻的社会意义和世代的记忆。以下是本文的精华摘要：</p><ul><li>空想特摄的起源：奥特曼，或称Ultraman，诞生于60年代的日本，一个战后反战情绪高涨却又渴望战斗场面的社会。在不能展现国与国战斗的限制下，怪兽电影成为了一种新的表达方式。</li><li>昭和到令和：奥特曼经历了昭和、平成到令和三个时代，每个时代的奥特曼都有其独特风格，从初代奥特曼的英雄梦想到平成三杰的科幻冒险，再到令和时代的新生代奥特曼，每一代都有其标志性的变化。</li><li>社会影响力：奥特曼不仅是儿童的偶像，也是成年人的怀旧之物。它通过屏幕上的英雄形象，鼓励着全世界的孩子们在逆境中坚持，并成为了一个时代的文化标志。</li></ul><p>“奥特曼就是空想的浪漫，让我们对‘英雄’这个词有了一个具象化的认知。”这句话深刻地表达了奥特曼对多代人心中英雄概念的塑造和影响。它不仅是一部特摄剧，更是一种文化现象，激发了无数人心中对正义和勇气的向往。🌟</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/78230" title="家用咖啡手册 01 | 咖啡种类这么多，到底有什么不同？">家用咖啡手册 01 | 咖啡种类这么多，到底有什么不同？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331155053.png"></p><p>咖啡爱好者们，想在家享受一杯完美的咖啡吗？这歌《家用咖啡手册》系列将是你的贴心指南。这篇作为开头，介绍了一些咖啡种类的问题：</p><ul><li>咖啡种类揭秘：了解不同咖啡产品的分类，从速溶到现磨，每种都有其独特的风味和消费群体。</li><li>速溶咖啡的进化：速溶咖啡不再单调，喷雾干燥和冻干技术的对比，让你选择适合自己口味的咖啡。</li><li>即饮咖啡的便捷：即饮咖啡省去了繁琐步骤，直接享受咖啡的快感，尤其是黑咖啡，简单纯粹。</li><li>挂耳咖啡的魅力：挂耳咖啡提供了接近手冲体验的便利，多样的选择让每一杯都充满期待。</li></ul><p>咖啡不只是一种饮品，它是一种生活态度，一种对美好生活的追求。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_afGDGlLm6t6_EdArN2Rtw" title="亲密关系的牢笼">亲密关系的牢笼</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331223807.png" alt="陈立人（左）、于璇（右）"></p><p>世人瞩目的“谷歌中国工程师杀妻案”目前还在审理，虽然已有不少媒体跟进，但整个案子仍笼罩在重重迷雾之中，人们最感到困惑不解的是：像这样优秀的年轻人为什么要自毁前途？按说他们生活如此美满，到底哪里出了问题，怎么会走到这一步？杀人动机又是什么？</p><p>在这篇深刻的文章中，作者维舟探讨了亲密关系中的控制欲如何变成了一种无形的束缚，甚至可能导致悲剧的发生。以下是文章的几个关键观点：</p><ul><li>控制欲的极致：对于某些人来说，控制欲如此强烈，以至于他们宁愿毁掉一切也不愿放手。</li><li>社会与文化的影响：文章指出，我们的社会文化常常将这种窒息的控制欲误解为“爱”，而忽视了其负面的压迫性。</li><li>自由与独立的重要性：真正的爱应该是支持和尊重个体的自由和独立，而不是将对方囚禁在一种共生的依赖关系中。</li></ul><p>“爱不是牢笼。真正的爱必将使人自由。”这些话语强调了个体自由的重要性，并挑战了我们对于爱和关系的传统看法。这篇文章是对那些在亲密关系中感到被束缚的人的一种启示，提醒我们要重新审视我们对爱的理解和期望。</p><hr><p>8、<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/659955abd4deab69c2b152f1?s=eyJ1IjoiNjYwNzYwNjJlZGNlNjcxMDRhNTU4ZDYyIn0=" title="S2E7 内容创作者的窘境">S2E7 内容创作者的窘境</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401002705.png"></p><p>这是一期小宇宙的<strong>播客类节目</strong>（时长 90 分钟）。本来是想放在一周讨论的，但是内容实在是繁杂庞大。所以在这里做一个简单的介绍。是一期很有共鸣的故事。</p><p>Jack 的故事是一位内容创作者在现代互联网时代的缩影，反映了许多创业者所面临的挑战和窘境。他的经历展示了在追求艺术创作激情与经济利益之间的艰难平衡，以及在公众评价和个人信念之间的斗争。</p><p>Jack 出身于一个经济条件良好的家庭，他的父亲是一名流行病学家。早年间，他就展现出对音乐的浓厚兴趣，并拥有了一间装备齐全的音乐工作室。他在斯坦福大学完成了音乐学位，虽然他最初是从物理系转过来的。毕业后，他并没有像许多同学那样进入硅谷的创业圈，而是选择留在家中，专注于创作和上传 YouTube 视频。</p><p>Jack 的创作路上，首先面临的是<strong>经济回报与投入不成比例的窘境</strong>。他在 YouTube 上的视频创作虽富有创意和热情，却很难获得足够的经济收益。他的视频虽然制作精良，却因不符合主流市场口味而播放量有限。他的独特风格，如强调“所见即所听”，禁止对嘴型和假弹，虽然得到了小部分人的认可，但在广阔的网络世界中显得边缘化，难以吸引大众关注。</p><p>随着时间的推移，Jack 逐渐感受到了<strong>公众误解和评价的压力</strong>。尽管他努力保持自己的艺术原则和创作风格，但观众往往更关注娱乐性而非艺术价值，这让他陷入了认同和价值的危机。他的创作被一些人视为寻求关注和流量的手段，而非真正的艺术表达。</p><p>作为一个内容创作者，Jack 还面临着<strong>职业身份的认同问题</strong>。在互联网上，内容创作者往往被边缘化，不被视为传统意义上的职业。这种职业的不确定性和社会的不认可加剧了 Jack 的内心挣扎。他需要不断地证明自己的工作不仅是一种爱好或暂时的追求，而是一种正当的、可持续的职业选择。</p><p>与此同时，Jack 也体会到了<strong>与传统产业的冲突</strong>。他的创作方式与传统音乐产业的运作模式有着明显的差异，这导致他在尝试与音乐产业接轨时遇到了阻碍。他的音乐风格和创作理念难以被传统音乐市场接受，这使得他难以通过传统的音乐产业获得成功。</p><p>就在 Jack 几乎要放弃的时候，一个转机出现了。他开始思考，是否有一种方式，可以不依赖传统的音乐产业体系，直接与喜欢他音乐的人建立连接。这个思考最终促成了 Patreon 平台的诞生。Jack 与一个老友共同创立了这个平台，旨在帮助像他一样的独立创作者，通过粉丝的支持来实现创作和生活的自由。</p><p>Patreon 的成功，对 Jack 来说是一种救赎。他终于找到了一种方式，既可以坚持自己的音乐理念，又能获得经济上的独立。这个平台不仅改变了Jack的生活轨迹，也为全球的内容创作者提供了新的可能性。</p><p>通过 Jack 的经历，我们可以看到互联网时代创业者的多重挑战：如何在追求艺术真实性和商业成功之间找到平衡点，如何在遭受公众误解和评价时保持自我，如何在职业选择上获得社会的认可，以及如何在传统产业和新兴媒介之间寻找自己的位置。</p><hr><p>9、<a href="https://www.wuzao.com/document/generative-ai-for-beginners/" title="面向初学者的生成式人工智能课程">面向初学者的生成式人工智能课程</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401004746.png"></p><p>微软官方提供的十二章系列课程，了解构建生成式 AI 应用程序的基础知识。每章都涵盖了生成式人工智能原理和应用程序开发的一个关键方面。 在整个系列课程中，我们将建立我们自己的生成式人工智能初创公司，以便您可以了解如何实现您的想法。</p><p>最关键还支持中文学习！码住！</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/paagiiOW1mU8HRBVESCY9w" title="没开玩笑，爱抖腿的人最后都瘦了 | 答案如下">没开玩笑，爱抖腿的人最后都瘦了 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401004132.png"></p><p>文章通过科学研究揭示了抖腿不仅是一种常见的无意识动作，而且实际上是一种有效的有氧运动，可以改善全身的代谢调节。文章中提到的“比目鱼肌俯卧撑”（SPU）是一种坐姿下的拓屈运动，能够<strong>显著提高小腿比目鱼肌的局部耗氧量，从而增加体内脂肪和碳水化合物的氧化率</strong>。</p><p>但过于频繁的抖腿，或许是在提醒久坐又缺乏锻炼的你，该去体检了。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>作为一名系统工程师，奇怪的是，制作有价值且被广泛使用的东西是很容易的。但要获得报酬要困难得多。</p><p>部分原因是竞争通常是由一些有史以来最赚钱的公司的高薪团队制作的完全免费软件。部分原因是我们以某种方式最终形成了一种社区规范，即为软件收费是不道德的。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/how-to-trade-software-for-small-money/" title="如何用软件换取小额资金？">如何用软件换取小额资金？</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>如果你必须努力工作，那就意味着你没有“聪明”地工作。创始人经常将“困难”浪漫化，寻找困难的方法，而不是简单的方法。我知道很难接受。多年来，我自己都是那个否认它的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844788" title="我一生都在努力工作。我后悔了">Hackernwes 读者</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>没有比开源更好的学习工程的地方了。没有比开源更好的地方来牺牲你的个人生活和心理健康了。你在这两者之间取得平衡的方式完全取决于你和你为你的开源工作建立的文化。让你的想法成为现实。帮助他人。而且，最重要的是，记住偶尔从开源中抽出一周的时间，它会得到回报的。</p></blockquote><p>–<a href="https://kettanaito.com/blog/the-dark-side-of-open-source" title="开源的阴暗面">开源的阴暗面</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>在追寻幸福很久之后，我认为，幸福是一种从日常最基本的满足当中，获得愉悦的能力。</p><p>就拿现在的我来说，吃到一顿满意的饭菜、忙到飞起还是有30分钟午休时间、投入地看一部精彩的电影、看几页书有收获了、与好友嗨聊一下午……只要这些简单的事情被满足，就可以开心很久。</p><p>而且幸福绝不是未来获得多大的成就，<strong>只是在此时此刻，你总有办法让自己过得开心。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6-xxvYXONeadTX6RbikRgw" title="能把生活过好的人，每天都是假期 | 13件提升生活幸福感的小事">能把生活过好的人，每天都是假期 | 13件提升生活幸福感的小事</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 111 期）：哈佛世纪研究：何为幸福生活？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/111/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/111/</id>
    <published>2024-03-24T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.090Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>亲爱的读者们：</p><p>很高兴地宣布，「<strong>一周精彩内容分享</strong>」系列将更名为「<strong>代码之外周刊</strong>」。这个新名称更好地反映了我想分享的不仅仅是代码知识，还有那些能够启发思考、拓宽视野的内容。我希望「代码之外周刊」能成为您探索技术和技术之外世界的小窗口，能带给您更多灵感和惊喜。</p><p>感谢您一直以来的支持，期待在「代码之外周刊」与您继续同行。</p></blockquote><p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240325012912.png"></p><p>最近，<a href="https://www.ifanr.com/1577920" title="OpenAI 机器人炸裂登场！ChatGPT 终于有身体了，能说会看还能做家务">Figure AI</a> 展示了其人形机器人 Figure 01，它得益于 OpenAI 的多模态大模型支持，能够进行复杂的对话交互和家务任务。机器人可以识别物品、理解指令，并执行家务，如整理餐具。这标志着通用机器人技术的重大进步，预示着 AI 大模型在现实世界中的应用前景。Figure AI 的快速发展和商业化步伐，以及与知名公司的合作，展现了人形机器人在日常生活中潜力无限的未来。</p><h1 id="本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？"><a href="#本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？" class="headerlink" title="本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？"></a>本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？</h1><p>（本篇参考：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=g258WANERjwQJDzE70KbOMG1rZqkPl" title="哈佛世纪研究：何为幸福生活？">得到头条 333 | 哈佛世纪研究：何为幸福生活？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240317132755.png" alt="最年长的B站游戏博主 88 岁获吉尼斯世界纪录"></p><p>最近一个关于 B 站游戏 UP 主杨炳林的新闻引起了广泛关注。杨炳林先生，今年 88 岁高龄，却意外获得了吉尼斯世界纪录的认证，成为世界上最年长的 B 站游戏 UP 主。</p><p>杨炳林先生的一生可谓精彩纷呈。年轻时，他是一名石油技术工程师，1996 年退休后，他发现了对电子游戏的热爱。这份热爱持续了 20 多年，期间他通关了超过 500 部游戏，这一数字远超普通人一生中的游戏经历。</p><p>吉尼斯给他颁布世界纪录时，是这么点评的：</p><blockquote><p>吉尼斯的使命是记载不可思议的事情，通过分享纪录保持者的故事，帮助人们突破极限，为世界带来欢乐和启迪。杨炳林退休后接触游戏，又在80多岁的高龄开始做游戏博主，这样的经历鼓舞着很多网友。</p></blockquote><p>然而，人们关注这则新闻，并不仅仅是因为杨先生的世界纪录，更因为他身上散发出的幸福感。他的生活充满了对游戏的热情和乐趣，仿佛永远都有源源不断的活力。</p><p>这引出了一个深奥的问题：<strong>一个人的幸福感究竟由什么决定？</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240317133806.png"></p><p>对此，哈佛有一个相对权威的<strong>哈佛成人发展研究</strong>，始于 1938 年，到目前为止，已经开展了 86 年，是哈佛大学历史上最长的研究之一。</p><p>研究的发起人是哈佛大学卫生系主任阿列·博克教授，早期赞助人是慈善家威廉·格兰特，因此该研究也被称为格兰特研究。</p><p>这项研究每隔一段时间就会公布最新成果。去年，研究团队出版了一本名为《美好生活》的书，同步和总结了他们 85 年来的研究成果。</p><p>在正式介绍之前，让我们先了解一下研究的背景。研究最初选定了两组人：一组是哈佛大学的 268 名本科生，他们大多 19 岁左右，家境优渥，均为白人男性；另一组是波士顿市区的 456 名男孩，他们出身贫困，收入不高，且在 14 岁之前没有犯罪记录。</p><p>研究团队对这两组背景迥异的人群进行了长达 80 多年的追踪调查。在此期间，许多人成家立业，研究团队也开始观察他们的孩子。如今，研究的观察对象已经扩展到了上千人。</p><p>由于资金消耗巨大，研究一度面临中断的风险。幸运的是，被研究的群体中涌现出了一些富有的企业家，他们的支持使得这项研究得以持续。</p><p>现在，让我们回到研究本身，看看它的关键结论。</p><hr><p>第一，成就与毁灭幸福生活的因素有哪些？</p><p>首先，<strong>一个人过上幸福生活的最关键因素，是他的人际关系，而且这个关系是贯穿一生的</strong>。注意，可不是智商。按照这项研究，智商110和150的人，收入上几乎没什么差距。但是，人际关系带来的收入差异就大了。比如，小时候跟母亲关系亲密的人，平均每年多赚8.7万美元，也更不容易得老年痴呆症，而且职业生涯后期的职位更高。再比如，小时候跟父亲关系亲密的人，在他的一生中，焦虑水平都比较低，更会享受假期，而且在75岁时的生活满意度更高。再比如，那些50岁时对自己的人际关系感到满意的人，到80岁时，身体会更健康。</p><p>说白了，<strong>拥有好的人际关系，对幸福生活有最大的积极影响</strong>。用格兰特研究的前任负责人瓦利恩特的话来说，这项研究表明，“幸福只关乎爱。”（Happiness is love. Full stop.）</p><p>其次，什么因素对幸福的伤害最大？前面说过，这项研究的追踪对象，有不少都是哈佛的高材生。而且还走出了 4 名议员、1 名州长，还有《华尔街日报》的主编等等，还走出了一名美国总统，约翰·肯尼迪。当然，肯尼迪的研究档案早就被美国政府单独拿走，据说 2040 年才能解密。</p><p>但问题是，剩下那些不成功，或者不幸福的，他们是被什么事儿给耽搁了呢？<strong>按照研究的结论，这个毁灭幸福的最大元凶，是酗酒</strong>。在离婚、生病、抑郁症这些事上，最大的元凶就是酗酒。</p><p>注意，前面这些结论也许并不算很新，课题组早在很多年前就对外公布过。但问题是，道理大家都懂，很多人未必能付诸行动。因此在去年的《美好生活》里，课题组特地强调了一个实验，这也是咱们要说的第二个关键结论。</p><hr><p>那就是，<strong>人类并不擅长情感预测</strong>。</p><p>例如，经济预测虽然不一定准确，但至少可以通过训练和学习掌握一定的预测逻辑。但情感预测则完全不同。芝加哥大学的研究者曾做过一个实验，在火车上询问乘客，如果他们与陌生人交谈，是否会感到更快乐。大多数人认为与陌生人交谈是无聊且浪费精力的，但实际上，那些在旅途中与陌生人交谈的乘客最终感到更加快乐，这与他们最初的直觉相反。</p><p>同样，如果你认为骂一个你不喜欢的人会让你感到痛快，实际上骂完之后你可能会感到更加愤怒。参加某个聚会之前可能会觉得不情愿，但参加完之后却发现自己认识了不少朋友，感到非常高兴。</p><p>换句话说，<strong>我们往往低估了人际关系带来的好处</strong>。因此，当你犹豫是否要与人打招呼，或者是否要与人联系时，应该大胆去做。这些行为带来的益处，往往远超我们的预期。</p><hr><p>最后一个关键结论是，<strong>幸福人生的关键不在于短期的成功，而在于长期的坚持</strong>。只要不犯下永久性的错误，不管年轻时遭遇多大的挫折，都有机会在晚年扳回一局，过上幸福的生活。</p><p>这里，我们可以借用喻颖正老师的比喻：一个人买了股票，结果跌得一塌糊涂被套了，然后扔在一边不管。几年后想起来一看，居然赚了。这就属于短暂的倒霉，不伤元气。但如果一个人失业一次，就开始自暴自弃，四处抱怨，再也振作不起来，这就属于永久性错误。</p><p>根据研究团队的观察，<strong>那些最终成功的人，并不是因为他们能力特别强，而是因为他们内心特别坚韧</strong>。人生中不可避免会遇到挫折和痛苦，关键在于如何构建自己的“应对机制”。如果一个人能够适应各种意外，他的生理和心理状态都会更健康。</p><p>这些发现并不是空洞的鸡汤，而是研究团队经过多年调研得出的结论。他们发现，人生的机会并不是只集中在年轻时期。如果我们拉长时间的视角，会发现机会在整个人生中是平均分布的。只要你不离开牌桌，就有可能赢回来。</p><p>近年来，流行起了许多新词，如“钝感力”、“复原力”、“归零力”等，它们本质上都是描述一个人坚持不懈的能力。</p><hr><p><strong>总结一下，根据哈佛大学的研究，幸福人生的三个关键要素是：建立良好的人际关系、磨炼自己的复原力，以及无论发生什么，始终不离开牌桌</strong>。这些结论看似简单，但背后是 86年的研究和大量的数据支持。这使得这些建议不仅更加生动，也让我们在实践时更加坚定。</p><p><strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://posts.careerengine.us/p/65fd726b3c6ff859c0cbefc4" title="《全球幸福指数报告》">《全球幸福指数报告》</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225002.png" alt="美国下降幅度最大（蓝色线条）"></p><p>联合国每年都会汇总全球最幸福国家。不出所料，<strong>所有北欧国家在 2024 年榜单中得分都很高，但芬兰再次名列前茅，丹麦排名第二，冰岛排名第三。</strong></p><p>以上这个凹凸图显示了 <strong>2021 年至 2024 年全球前 25 个最幸福国家排名变化</strong>，测评方式是每年对来自每个国家约 1,000 名成年人进行的调查后按平均生活评价分数排名。</p><p><strong>芬兰连续七年位居世界十大最幸福国家排行榜之首。</strong></p><hr><p>2、<a href="https://www.cnn.com/travel/windrunner-biggest-plane-in-the-world/index.html" title="巨大的新飞机设计旨在创造有史以来最大的飞机">世界上最大的飞机</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225207.png"></p><p>全球能源危机迫在眉睫，陆上风电场是一个潜在的增长选择。较大的风力涡轮机比标准风力涡轮机产生更多的电力，但组件太大而无法通过公路运输。</p><p>解决方案是什么？总部位于科罗拉多州的一家名为 Radia 的能源初创公司有一个想法。它正在开发航空史上最大的飞机。它专为运输超大型风力涡轮机叶片而设计，这些叶片的长度可以达到 300 英尺。想象一下，这样的尺寸几乎是一个足球场的长度！</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225345.png" alt="Radia 已为将叶片装载到 WindRunner 中的系统申请了专利"></p><p>这架飞机的货舱容积达到了 272,000 立方英尺，相当于三个奥林匹克游泳池的容量。它的长度和翼展分别为 356 英尺和 261 英尺，这样的规模在现有的飞机中是非常罕见的。</p><p>更令人印象深刻的是，WindRunner 使用可持续的航空燃料，并且能够在简单的填土或砾石跑道上降落。这意味着它可以在那些大型商用飞机无法降落的简易机场上运营，极大地提高了其灵活性和可用性。</p><p>Radia 公司的愿景是帮助世界实现脱碳目标。通过开发这样的飞机，他们希望推动 GigaWind 涡轮机的实现，这是一种功率可能是目前通常部署的涡轮机的两到三倍的超大型涡轮机。</p><p>这是一个非常有前景的项目，它不仅展示了技术的进步，也体现了对环境保护的承诺。我相信，随着这种飞机的投入使用，我们将会看到可持续能源运输方式的重大变革。</p><hr><p>3、<a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00398-w" title="肉米">肉米</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240225190813.png"></p><p>这篇文章介绍了一种新型的实验室培养食品——<strong>肉米</strong>，它使用大米作为培养肉类的支架。这种独特的食品结合了牛肉肌肉和脂肪细胞，旨在提供一种营养丰富的替代蛋白源。</p><p>研究团队来自韩国，他们希望这种肉米能作为食品安全社区的补充品或用于军队供应，同时减少养牛对环境的影响。</p><hr><p>4、<a href="https://spectrum.ieee.org/green-software" title="绿色软件运动">绿色软件运动</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225916.png"></p><p>尽管软件本身不直接排放温室气体，但它在数据中心的硬件上运行，并通过传输网络传递数据，这些都会产生能源消耗和相关的排放。</p><p><strong>绿色软件工程</strong>，这是一个新兴的学科，旨在通过最佳实践来构建减少碳排放的应用程序。例如，优化代码、选择高效算法和架构，以及在低碳能源供应时段运行应用程序等。</p><p>绿色软件运动正在迅速获得动力，许多大公司和组织已经开始采取行动。例如，Salesforce 推出了自己的软件可持续性计划，而绿色软件基金会现已包括 64 个成员组织，包括谷歌、英特尔和微软。</p><p>文章提出，为了应对气候危机，软件行业必须更广泛地采纳绿色软件工程的实践。同时，也强调了软件工程师在创建不破坏环境的产品方面承担的责任。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.njlifehacks.com/the-procrastination-equation-piers-steel-summary/" title="皮尔斯·斯蒂尔博士的《拖延方程》（The Procrastination Equation）（书籍摘要）">皮尔斯·斯蒂尔博士的《拖延方程》（The Procrastination Equation）（书籍摘要）</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20231015114009.png"></p><p>这篇文章是对 Dr. Piers Steel 的书《The Procrastination Equation》的总结。这本书主要探讨了拖延背后的心理机制和如何克服它。文章提出了一个公式来解释拖延：<strong>MOTIVATION = EXPECTANCY x VALUE / IMPULSIVENESS x DELAY</strong>：</p><ol><li>期望（Expectancy）：你是否认为自己能成功完成任务？</li><li>价值（Value）：这个任务对你有多重要？</li><li>冲动（Impulsiveness）：你是否容易受到即时奖励的诱惑？</li><li>延迟（Delay）：你需要等多久才能得到奖励？</li></ol><p>简单来说，拖延是因为任务没有足够的吸引力，或者说，我们对即时的奖励更感兴趣。</p><p>文章还提到了现代社会中拖延现象增加的原因，以及如何通过预先承诺（Pre-commitment）和环境优化来减少拖延。</p><hr><p>2、<a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html" title="睡眠不足的影响">睡眠不足的影响</a>（英文）</p><p>这篇文章讨论了缺乏睡眠对人体的各种影响。文章直言不讳地列出了不足够睡眠会带来的长期负面效应：</p><ol><li>新陈代谢减缓，食欲增加</li><li>情绪问题，如抑郁、焦虑和烦躁</li><li>增加患糖尿病的风险</li><li>更容易沉迷于物质，如酒精和咖啡因</li><li>寿命缩短</li><li>认知性能下降</li><li>记忆问题</li><li>性欲减退</li></ol><p>文章还进一步解释了这些影响会带来什么后果，比如体重增加、人际关系紧张等。</p><hr><p>3、<a href="https://paulgraham.com/google.html" title="Google 是如何创建的？">Google 是如何创建的？</a>（英文）</p><p>这篇文章是由 Paul Graham 撰写的，讨论了创办像谷歌这样的创业公司的过程。他强调了技术技能的重要性，并建议年轻人通过独立项目来提高这些技能。文章还涉及创业想法的来源和寻找合伙人的重要性，强调通过个人兴趣和合作项目来培养创业精神。</p><p>这不仅是关于如何建立下一个谷歌的故事，更是关于如何在充满不确定性的世界中找到自己道路的启示。想了解更多，可以查看原文链接。</p><hr><p>4、<a href="https://dynomight.net/control/" title="为什么“控制变量”（通常）不起作用">为什么“控制变量”（通常）不起作用</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324164741.png"></p><p>文章探讨了统计学中”控制变量”的常见误区和局限性。作者用直观的例子说明，在多变的因果关系中，简单的回归分析往往无法揭示真实的因果效应。</p><p>文章指出，控制变量可能会忽视变量间的复杂相互作用、反向因果关系以及依赖特征，导致分析结果产生误导。</p><hr><p>5、<a href="https://www.notion.so/blog/data-model-behind-notion" title="Notion 灵活性背后的数据模型">Notion 灵活性背后的数据模型</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324213022.png"></p><p>Notion 的数据模型背后是一种极具灵活性的设计理念。这篇文章详细阐述了 Notion 如何通过“区块”(blocks)构建，这些区块可以是文本、图片、列表、数据库行，甚至页面本身。每个区块都是信息的动态单位，可以自由转换类型或在 Notion 内部移动。这种基于区块的模型不仅让 Notion 独树一帜，还为用户提供了自定义信息组织和共享方式的极大灵活性。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hRIieMC5cUUlPJ_C8HjmcA" title="什么是「第一性原理」？3100字说明白！">什么是「第一性原理」？3100字说明白！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324230545.png"></p><p>在今天的科技探索中，我们经常遇到看似无解的难题。但是，如果我们能够从根本上重新审视问题，或许就能找到突破口。这就是「第一性原理」的魅力所在。这篇文章深入探讨了第一性原理的概念，它是由古希腊哲学家亚里士多德提出的，强调在每个系统中都存在一个基本的、不可违背的命题。</p><ul><li>第一性原理的力量：文章通过荷兰自行车制造商的案例，展示了如何通过深入问题核心，重新组合思路来解决问题。这种思维方式帮助企业减少了产品运输中的损坏，提升了顾客满意度。</li><li>SpaceX的创新应用：马斯克如何利用第一性原理，解决了火箭不可重复使用的问题，这不仅降低了成本，也推动了太空探索的革新。</li></ul><p>第一性原理不仅是解决问题的工具，更是一种科学思考方式。它教会我们从根本上理解和重构问题，而不是仅仅停留在表面。这篇文章不仅是对第一性原理的深刻解读，也是对创新思维的一次启发。如果你对解决复杂问题充满好奇，那么这篇文章绝对值得一读。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UD7mfpAD7h6Xri55HoXlqA" title="如果生活是一场游戏，这些就是规则">如果生活是一场游戏，这些就是规则</a></p><blockquote><p>没关系，你不必喜欢自己的全部过去，也不必释怀。 你只需要知道——</p><p><strong>过去的作用是把你带到现在</strong>……这就够了。 </p><p>——约翰·史崔勒基</p></blockquote><p>这篇文章提出了一种假设：如果生活是一场游戏，那么它的规则是什么？这篇文章以简洁的清单形式，列出了生活游戏的九条规则，每一条都充满了智慧和启发。大致总结：</p><ul><li><strong>身体的重要性</strong>：文章强调你将得到一个身体，无论爱恨，它将是你在地球上的伴侣。</li><li><strong>生命的学校</strong>：生活被比喻为一所全日制非正式学校，每天都有新课程等待我们去学习和探索。</li><li><strong>教训与成长</strong>：作者提出没有错误，只有教训。生活是一个不断试验和学习的过程，每个失败都是成长的一部分。</li><li><strong>内省与自我反映</strong>：文章提到他人是你的镜子，你对他人的爱恨反映了你对自己的感受。</li></ul><p>这篇文章不仅是对生活哲学的深刻反思，也是对个人成长和自我实现的有力指导。它鼓励我们勇敢地面对失败，从中学习，不断前进。同时，它也提醒我们要警惕投射，不要轻易接受他人的评价，因为这可能只是他们内心痛苦的投射。</p><p>我认为这篇文章的观点对于我们在快节奏、高压力的现代生活中保持心理健康和情感平衡至关重要。它提供了一种框架，帮助我们理解和处理日常生活中的挑战。让我们一起探索这些规则，看看它们如何应用于我们的生活和工作中，以及如何帮助我们成为更好的自己。</p><hr><p>8、<a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/" title="为什么随着年龄的增长，时间似乎过得更快">为什么随着年龄的增长，时间似乎过得更快</a>（英文）</p><p>在这篇文章中，作者探讨了一个引人入胜的话题：随着年龄的增长，时间似乎流逝得越来越快。文章从个人感受出发，提出了一系列关于时间感知变化的原因和可能的解决方案。以下是文章的关键观点：</p><ul><li><strong>时间感知</strong>：作者表达了一种普遍的感觉，即随着年龄的增长，一年的时间感觉比童年或青少年时期要短得多。</li><li><strong>大脑作为预测设备</strong>：文章提出，我们的大脑是一个预测设备，它通过构建世界模型来帮助我们生存和繁衍后代。大脑倾向于只关注和记忆新奇和令人惊讶的事件。</li><li><strong>记忆与注意力</strong>：随着年龄的增长，新奇事物变得越来越少，因此大脑所注意到和记忆的时间片段变得更少，也更粗略。</li><li><strong>打破可预测性</strong>：为了减缓时间的流逝感，作者建议打破生活的可预测性，积极规划一些完全未知和令人惊讶的项目。</li></ul><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UgJgx0lduZltb7SVf2z4cA" title="喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗 | 答案如下">喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324234922.png"></p><p>想象一下，作为肯德基的“金主”，一只鸡面对着酥脆喷香的炸鸡会有什么反应？1这不仅是一个哲学问题，也是对动物行为学的一次有趣探讨。</p><p>文章《喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗》提供了一些启示：</p><ul><li><strong>鸡的食物认知</strong>：鸡并不像人类那样能立即辨认食物。它们的大脑容量较小，味蕾数量有限，因此对食物的认知主要依赖于颜色、大小和质地。</li><li><strong>鸡的饮食习性</strong>：鸡是杂食动物，从谷物到昆虫，甚至是爬行动物和老鼠，都是它们的食物。有趣的是，甜味剂和辣味剂甚至能促进鸡的进食，这意味着肯德基的辣翅和冰淇淋也可能成为它们的美食。</li><li><strong>鸡的营养补充</strong>：在人工饲养中，鸡饲料里有时会添加骨粉来补充钙和磷。5这也解释了为什么鸡不会拒绝带骨头的鸡肉，因为这已经是它们饮食的一部分。</li></ul><p>这篇文章不仅让我们对鸡的饮食有了新的认识，也提醒我们，尽管鸡的消化能力强，但肯德基等高油高盐的食物并不适合它们的日常饮食。所以，下次当你享受“疯狂星期四”的美味时，不妨想一想，这些美食对我们的羽毛朋友来说，可能并不是最佳选择。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>你用来表达痛苦的所有精神能量，最好用来寻找一条看似不可能的出路来摆脱你目前的混乱。最好把零碎时间花在你可以做的事情上，把所有的时间都花在你可能做的事情上。因为最终，没有人在乎。</p></blockquote><p>–<a href="https://a16z.com/nobody-cares/" title="没人在乎">没人在乎</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我初中的时候，特别喜欢当年明月的《明朝那些事儿》，在这本书最后一册，讲完徐霞客的故事以后，作者写到：</p><p>“我之所以写徐霞客，是想告诉你：所谓千秋霸业，万古流芳，与一件事相比，其实都算不了什么。 这件事情就是用你喜欢的方式度过一生。”</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/296130735/?_i=7351028QRFVfDB" title="以自己喜欢的方式度过这一生 ">以自己喜欢的方式度过这一生 </a></p><p>3、</p><blockquote><p>中国跟美国的差距，绝对不是前几天网上流传的奥特曼与李一舟老师的图的差距，而是中国整个大众的认知，以及对知识的态度上，中国的任何事情，结果比过程重要，这样就导致了中国必然所有的导向都以赚快钱为主。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/s7AkPpsPCMgsbLGTBB_rMA" title="可以不买李一舟的课，但不能否定知识的价值">可以不买李一舟的课，但不能否定知识的价值</a></p><p>4、</p><blockquote><p>苹果并非世界上资源最丰富的公司，我们的成功之道在于技术上非常谨慎地选择要依赖的领域。我们寻找有未来前景的技术方向……我们尝试选择那些处于（技术）春天的领域。如果选择明智，相比于尝试做所有事情，你可以节省大量工作。这样你就能真正投入精力，让这些新兴技术在你的平台上表现出色，而不是因为精力分散而只能做到勉强可用。</p></blockquote><p>–<a href="https://atadistance.net/2024/03/19/the-steve-jobs-difference/" title="The Steve Jobs difference">The Steve Jobs difference</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;亲爱的读者们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴地宣布，「&lt;strong&gt;一周精彩内容分享&lt;/strong&gt;」系列将更名为「&lt;strong&gt;代码之外周刊&lt;/strong&gt;」。这个新名称更好地反映了我想分享的不仅仅是代码知识，还有那些能够启发思考、拓宽视野的内容</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 110 期）：我的信息源</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/110/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/110/</id>
    <published>2023-09-24T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925073227.png"></p><p>在南海流沙湾，<a href="http://www.news.cn/photo/2023-09/21/c_1129875729.htm" title="“游牧”深蓝——养鱼百万斤的巨无霸“粮仓”助力向海图强">巨型智能养殖平台“海威2号”</a>载着约 100 万尾、20 多万斤金鲳鱼苗“游牧”深蓝。据了解，“海威2号”为半潜桁架式渔业智能养殖平台，长 86 米、宽 32 米、高 16.5 米，养殖水体 3 万立方米，单个周期可养鱼百万斤以上。“海威2号”通过搭载太阳能电力系统，可实现绿色能源的自给自足，同时也可实现无人值守和实时远程监控。</p><h1 id="本周讨论：我的信息源"><a href="#本周讨论：我的信息源" class="headerlink" title="本周讨论：我的信息源"></a>本周讨论：我的信息源</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925071423.png"></p><p>很多小伙伴都在问，《每周精彩内容分享》的信息源，每周又是如何写出来的。今天分享一下。</p><p>我的信息来源主要有以下几个：</p><blockquote><p>一些门户网站：</p><ul><li><strong>Hacker News（<a href="https://news.ycombinator.com/%EF%BC%89">https://news.ycombinator.com/）</a></strong></li><li>爱范儿（<a href="https://www.ifanr.com/%EF%BC%89">https://www.ifanr.com/）</a></li><li>量子位（<a href="https://www.qbitai.com/%EF%BC%89">https://www.qbitai.com/）</a></li><li>极客公园（<a href="https://www.geekpark.net/%EF%BC%89">https://www.geekpark.net/）</a></li><li>IEEE（<a href="https://spectrum.ieee.org/%EF%BC%89">https://spectrum.ieee.org/）</a></li></ul></blockquote><blockquote><p>一些阅读 or 资讯类网站平台：</p><ul><li><strong>阮一峰的网络日志（<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/%EF%BC%89">http://www.ruanyifeng.com/blog/）</a></strong></li><li><strong>产品沉思录（<a href="https://pmthinking.com/%EF%BC%89">https://pmthinking.com/）</a></strong></li><li>得到 App/ 微信读书；</li><li>公众号/ 订阅号；</li></ul></blockquote><blockquote><p>以及由此接触 or 订阅的一些优质 NewsLetter 和个人博客：</p><ul><li>富于理性（<a href="https://havefun.zhubai.love/%EF%BC%89">https://havefun.zhubai.love/）</a></li><li>一只聪明的熊（<a href="https://longform.asmartbear.com/%EF%BC%89">https://longform.asmartbear.com/）</a></li><li>倒置的激情（<a href="https://invertedpassion.com/%EF%BC%89">https://invertedpassion.com/）</a></li><li><strong>Not Boring（<a href="https://www.notboring.co/%EF%BC%89">https://www.notboring.co/）</a></strong></li><li>Shyrism 周刊（<a href="https://shyrz.me/%EF%BC%89">https://shyrz.me/）</a></li><li>……</li></ul></blockquote><p>你会在接触这些信息源的时候，发现另外一些优质的信息源，久而久之，你就不断丰富了自己的信息来源。你也会在这个过程中，发现很多博主说的东西都是找得到出处的。</p><p>另外，这些消息的绝大部分都是英文，特别是一些关于技术、前端资讯，不过好在现代浏览器翻译的功能都比较完备，所以阅读也没什么难度。</p><p>特别是在熟悉 ChatGPT 之后，有些长篇内容懒得读，直接扔给写好提示词的 ChatGPT，很快就能知道一篇文章的大致内容了，展示如下：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925073104.png" alt="ChatGPT 使用展示"></p><p>目前，我每一周几乎都<strong>会花一整天</strong>（因为来源太多）来阅读和回顾我存入的信息源，过去的一周都有一些什么样的更新，然后凑成一周分享。</p><p>另外还有一个比较有用的点，就是信息交换，不知道小伙伴们有没有什么好的、优质的信息源，欢迎评论分享。<strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://blogs.microsoft.com/blog/2023/09/21/announcing-microsoft-copilot-your-everyday-ai-companion/" title="GPT-4 正式接入 Win11，将于 9 月 26 日推出">GPT-4 正式接入 Win11，将于 9 月 26 日推出</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924101258.png"></p><p>微软将于 9 月 26 日发布下一个 Windows 11 重大更新。</p><p>GPT-4 加持的 Copilot 功能，将直接集成到 Windows 11、微软 Office 365 全系产品以及 Edge 和 Bing 中。</p><p>Copilot 将作为一个应用程序运行，你只需右键单击它或者使用快捷键 Windows+C，即可在整个系统、各类应用程序中随时召唤这一全新 AI 助手。</p><p>此外，Bing 还将支持 OpenAI 最新的 AI 绘画模型 DALL.E 3，并根据用户的搜索历史和记录，提供更加个性化的答案。</p><p>据介绍，Microsoft 365 Copilot 将于 11 月 1 日向企业客户全面推出，价格 30 美元/月，微软高管在宣布这一功能时表示：</p><blockquote><p>再次强调 Copilot 并不会抢走你的饭碗，而是帮助你、提高你的工作效率，优化生产力。</p></blockquote><hr><p>2、<a href="https://www.xhby.net/index/202309/t20230924_8097209.shtml" title="北京试点地铁非高峰时段运快递">北京试点地铁非高峰时段运快递</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924101619.png"></p><p>9 月 23 日起，北京地铁试点非高峰时段“运快递”，这也是全国首例利用城市轨道交通非高峰时段富余运力运输快递的试点项目。</p><p>目前，北京市常住人口逾 2000 万，每日收寄投递快递量约 1500 万件，主要通过城市道路运输。</p><p>利用城市轨道交通非高峰时段富余运力开展快递运输，替代货车运输，提升既有城市轨道交通资源利用效率，有利于降低快递货运车辆道路运输需求，逐步缓解城市道路交通拥堵，降低碳排放。</p><hr><p>3、<a href="https://www.odditycentral.com/technology/the-worlds-smallest-commercially-available-camera-is-the-size-of-a-grain-of-salt.html" title="世界上最小的商用相机只有一粒盐的大小">世界上最小的商用相机</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924105933.png"></p><p>这是保持着世界上最小商用相机记录的 CameraCubeChip。它的尺寸为 0.65 毫米 x 0.65 毫米，z 高度仅为 1.158 毫米。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924110129.png"></p><p>它可以安装在各种医疗器械上，包括一次性导丝、内窥镜和直径小至 1.0 mm 的导管。其令人印象深刻的小尺寸使其非常适合在身体最狭窄的血管内用于神经、眼科、耳鼻喉科、心脏、脊柱、泌尿科、妇科和关节镜检查程序。</p><hr><p>4、<a href="https://www.wallpaper.com/transportation/mini-e-bike-1-with-angell-mobility-launched?utm_source=DesignTAXI&utm_medium=DesignTAXI&utm_term=DesignTAXI&utm_content=DesignTAXI&utm_campaign=DesignTAXI" title="MINI 推出首款电动自行车">MINI 推出首款电动自行车</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010220.png"></p><p>汽车品牌 MINI 宣布和电动自行车公司 Angell Mobility 联手推出其首款电动自行车 MINI E-Bike 1，定价 3490 欧元（约人民币 2.7 万元）</p><p>该系列一共有两种型号：M 型号的车管更高，适合更高的用户；S 型号车身则更合适矮一些的用户。</p><p>配色同样有两种 —— 海浪绿和活力银，呼应了 2024 年 MINI 汽车的配色。</p><p>每辆自行车都是在法国手工制作，使用了轻质的航空级铝材，包括电池在内整体重量不超过 38 磅（约 17 千克）。</p><p>续航方面，MINI E-Bike 1 可跑 40 英里，在快速模式下则可跑 21 英里。</p><p>在车头位置，自行车搭载了数字操控台，可显示自行车的速度和里程，并支持导航和定位。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010319.png"></p><p>MINI E-Bike 1 将限量发行 1959 辆，致敬 MINI 成立的年份，也标志着两个品牌之间长期合作的开始。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/09/15/so-you-want-to-make-a-game-engine.html" title="所以，你想做一个游戏引擎">如果你想做一个游戏引擎</a>（英文）</p><p>最近 Unity 的事闹得沸沸扬扬，这位游戏开发者分享了他的经验和建议，关于如何制作一个游戏引擎。他认为，制作一个游戏引擎是一项非常有趣和有挑战性的工程，但是也需要付出很多的时间和精力。</p><p>他提出了一些问题，让你思考你是否真的需要制作一个游戏引擎，以及你应该如何规划和实现你的游戏引擎。他还介绍了一些常用的游戏引擎架构和设计模式，以及一些有用的资源和工具。</p><hr><p>2、<a href="https://www.lennysnewsletter.com/p/the-magic-loop" title="魔法循环">魔法循环</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924130511.png"></p><p>这篇文章是由 Lenny Rachitsky 写的，他是一位前 Airbnb 的产品和增长领导者，现在是一位知名的自媒体人和顾问。他在这篇文章中介绍了一个他称之为“魔法循环”的概念，就是指一个产品或者服务能够通过自身的功能和价值来吸引、激活、留存、推荐和收入用户，形成一个正向的循环。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924130635.png"></p><p>他用了 Airbnb、Netflix、Spotify 等成功的案例来说明，如何构建一个魔法循环，以及如何优化和衡量每个环节的效果。他还提供了一些实用的工具和模板，让你可以自己尝试制作一个魔法循环。</p><hr><p>3、<a href="https://daedtech.com/11-realpolitik-career-tips-for-junior-developers/" title="给初级开发人员的 11 个现实主义职业提示">给初级开发人员的 11 个现实主义职业提示</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925002855.png"></p><p>这篇文章是由 Erik Dietrich 写的，他是一位软件工程师和作家，也是 DaedTech 的创始人。他在这篇文章中给出了一些实用和现实的职业建议，针对那些刚开始或者想要开始编程职业的人。他认为，很多传统的建议，比如保持谦逊、记录错误、阅读书籍、学习沟通等，虽然有用，但是也很无聊。他提供了一些更具个性和策略性的建议，比如：</p><ul><li>尽可能多地提问和寻求帮助，因为这是你最有机会学习的时候。</li><li>不要把自己局限在一个技术栈或者领域里，而要广泛地了解不同的技术和行业，并找到自己感兴趣的方向。</li><li>不要把自己当成一个雇员，而要把自己当成一个咨询师，为客户提供解决方案，并学会如何沟通价值和收费。</li><li>不要过分依赖你的老板或者同事来评价你的表现，而要自己设定目标和标准，并主动寻求反馈和认可。</li><li>不要害怕犯错或者失败，而要把它们当成学习和成长的机会，并从中总结经验和教训。</li></ul><hr><p>4、<a href="https://zhangluyao.com/blog/make-something-nobody-wants/" title="做没人想要的东西是可以的">做没人想要的东西是可以的</a>（英文） </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925005543.png"></p><p>这篇文章探讨了产品开发和创造性的本质。作者认为产品不仅仅是为用户制作的，更是一种自我表达的媒介。这种自我表达经过一种自然选择的过程，最终留下的是与用户产生共鸣的表达。作者强调，创造一个产品更多的是因为“我觉得这非常有趣”，而不仅仅是“我觉得他们可能需要这个”。从这个角度看，产品就像是一个情感的容器，创造者将情感注入其中，用户则从产品中提取这些情感。</p><hr><p>5、<a href="https://shyrz.me/cyberclip-42-the-illusion-of-minimalism/" title="CyberClip #42 极简主义的幻象">CyberClip #42 极简主义的幻象</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010907.png"></p><blockquote><p>在数字时代，或许最关键的极简主义形式不是我们应用于物质对象的那种，而是我们在线消费的所有「东西」以及它们激发的所有虚无缥缈的梦想。因为实际上，内容和任何事物一样容易让我们感觉错过了什么。</p><p>也许我们需要的不是整理，而是排毒。</p></blockquote><hr><p>6、<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2018/08/weekly-issue-20.html" title="大学的替代方案">大学的替代方案</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925013503.png"></p><p>作者与许多成功企业家一样，没有读完大学，他从自己的经历出发，谈了如果不读大学，人生怎么办。</p><p>大学确实有一些好处，特别是从事科学、技术、医学、法律相关职业的人，学位几乎是必须的。但是，对于其他职业（比如互联网开发），从经济成本、时间成本和培养能力的角度来看，大学并不是最好的选择。如果你努力工作，并且采用正确的方法学习，不读大学也不是太大的问题，而且可能比读大学的结果更好。</p><p>有些学生读大学，不是因为他想读，而是因为其他人都读大学，或者他听说大学毕业生收入比较高。这种盲目的高等教育效果很差，因为学什么、怎么学、何时学（大一微积分、大二统计学……），都听任别人为你安排，这会导致你将来要做的事情，可能跟大学教育没有一点关系。你可能白白浪费四年。</p><p>大学教育可以帮助你谋生，这是不假。但是，发财靠的都是自学。课堂教不会你如何成功和获取财富，只有真实的生活经验才能教会你。大学的替代方案，就是你设法在真实的世界，自己完成对自己的教育，设法取得成功。下面几点是作者给出的建议。</p><p><strong>（一）旅行</strong>。如果你不知道想干什么，对什么有热情，那就去长途旅行一次。去那些遥远的国家，体验新的文化，结识各式各样的人，测试不同的生活方式，了解这个世界是如何运作的。看一下真实的世界，感受世界的丰富多彩，看看其他地方的人们怎么生活，你可能就会知道自己想干什么。</p><p><strong>（二）自学</strong>。没有了大学课堂，你只有依靠自学。幸运的是，我们这个时代是最容易自学的时代。你要观看行业领导者的视频，从你想要学习的专家那里购买在线课程，参加由行业内主要公司举办的活动，听播客，阅读最好的商业书籍和专业书籍，聘请顾问在你所选的领域辅导你。</p><p><strong>（三）跟随杰出人士</strong>。你选择一个想要追随的成功者，悉心研究他的一言一行。你不仅可以从此了解他所在领域的细节，而且还会了解帮助他们成功的习惯和思维方式，并且学着自己也采用相同的习惯和思维方式。</p><p><strong>（四）多结交正能量的朋友</strong>。大学的一个好处，就是它提供了许多独特的机会，让你结实很多优秀的同学和老师。所以，如果你跳过大学，那么必须付出额外的努力来建立自己的社交网络。</p><p><strong>（五）多存钱</strong>。你应该避免负债，不要把钱花在愚蠢的事情上面。尽可能多地存钱，这样才有能力投资自己。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kn06Dws3y3BZArM5WrsTpg" title="人际交往中的黄金法则">人际交往中的黄金法则</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925015602.png" alt="图片来源：AI绘画"></p><p><strong>边界感是人际交往中的黄金法则</strong>。它源于旧秩序和新秩序的交替，是每个人自由意识和原子化社交的体现。</p><p>如何建立自我与他人之间的边界呢？</p><p><strong>1）尊重主体性</strong>：尊重每个人的想法和感受，不要把想法强加给别人，不要做可能冒犯他人的事情。</p><p><strong>2）保持开放性</strong>：不要代入自己的视角，而是试着去询问、沟通和理解对方的感受。</p><p><strong>3）相信自主性</strong>：做到适当的课题分离，为每个人应承担的义务画下边界。</p><p><strong>4）设定规则</strong>：建立自己的边界和规则，并告知他人，找到彼此舒服的节奏和沟通模式。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KEn1P3Ab5qePaWZdwLzDww" title="让我再保护自己一段时间">让我再保护自己一段时间</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925054909.png"></p><blockquote><p>不再会为自己的「暂时逃逸」感到自责，而是会经常提醒自己，在没有能量的时候，「照顾好自己就是最重要的事情。」</p></blockquote><p>一组漫画。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>本周暂无；</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>生成式人工智能的第一年——“第一幕”——来自技术淘汰。</p><p>我们现在相信市场正在进入“第二幕”——这将来自客户。第 2 幕将端到端地解决人类问题。这些应用程序在性质上与第一个应用程序不同。他们倾向于使用基础模型作为更全面的解决方案的一部分，而不是整个解决方案。他们引入了新的编辑界面，使工作流程更具粘性，输出更好。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.sequoiacap.com/article/generative-ai-act-two/" title="生成式人工智能的第二幕">生成式人工智能的第二幕</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>dappGambl 根据 NFT Scan 和 CoinMarketCap 提供的数据发布的一份报告显示，在研究人员查看的 73,257 个 NFT 集合中，其中 69,795 个（略高于 95%）的市值为零。</p></blockquote><p>–<a href="https://markets.businessinsider.com/news/currencies/nft-market-crypto-digital-assets-investors-messari-mainnet-currency-tokens-2023-9" title="95%的数字收藏品现在可能一文不值">95%的数字收藏品现在可能一文不值</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>重要的是要记住，当你从头开始时，<strong>绝对没有理由相信</strong>你会比第一次做得更好。首先，你可能甚至没有与第一个版本相同的编程团队，所以你实际上没有“更多的经验”。你只会再次犯大部分旧错误，并引入一些原始版本中没有的新问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.joelonsoftware.com/2000/04/06/things-you-should-never-do-part-i/" title="你永远不应该做的事情，第一部分">你永远不应该做的事情，第一部分</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p><strong>疲惫的马斯克回答说，你们不想成为马斯克，那实在是太折磨人了。</strong></p><p>你必须足够疯狂，以至于相信自己是那个天选之人，只有自己才能带领人类走向群星；你又不能过于疯狂，以至于飞的太高，像伊卡洛斯那样坠落。</p><p>这其间只有一条细细的红线，那是马斯克一直在走的路。而这条路，目前，没有尽头。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.geekpark.net/news/324816" title="《马斯克传》总结：想学马一龙，你有病啊？">《马斯克传》总结：想学马一龙，你有病啊？</a></p><p>5、</p><blockquote><p>对 Unity 感到愤怒的开发者应该意识到，Unity 的新定价并不是造成问题的原因，而是游戏行业未来艰难时期的一个征兆。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.gamesindustry.biz/unitys-pricing-is-a-symptom-not-the-cause-of-tougher-times-ahead-for-the-games-industry-opinion" title="Unity 的定价是一种征兆，而不是游戏行业未来艰难时期的原因">Unity 的定价是一种征兆，而不是游戏行业未来艰难时期的原因</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 109 期）：地图不是疆域</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/109/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/109/</id>
    <published>2023-09-17T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917095735.png"></p><p>当地时间 9 月 12 日，墨西哥议会首次召开与「不明异常现象」相关的公开听证会。在当天的听证会上，墨西哥议会对外展出了两具疑似「外星生物」的遗骸。这两具遗骸于 2017 年在秘鲁被发现，距今分别有 1800 年和 700 年。遗骸的头部细长，每只手有 3 根手指。从遗骸中提取的 DNA 也显示，它们并非人类。</p><p>据当地媒体报道，墨西哥方面计划通过听证会推动相关立法工作，该国可能因此成为<a href="https://tech.ifeng.com/c/8T4XRE4NXRH" title="墨西哥成全球首个承认外星生物存在的国家，网友：外星人一定就是人形吗？">全球首个承认「外星生物」存在的国家</a>。</p><h1 id="本周讨论：地图不是疆域"><a href="#本周讨论：地图不是疆域" class="headerlink" title="本周讨论：地图不是疆域"></a>本周讨论：地图不是疆域</h1><p>（本期来源：<a href="https://file.notion.so/f/s/264d7dbe-3cf2-42b3-992e-960333178561/_2020__Final.pdf?id=ec4ca400-3bb3-4403-a1a6-245f18a886e6&table=block&spaceId=478cc3df-0136-46de-944c-45467b5e8847&expirationTimestamp=1695081600000&signature=AGPN7nJZsQ8wXrW1vue3jwj9AC_-tVYRy_h3PER88hk&downloadName=%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95+2020+%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86+Final.pdf#page=168&zoom=100,67,272" title="地图不是疆域 | 产品沉思录2020 精选">地图不是疆域 | 产品沉思录2020 精选</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918160044.png"></p><p>Ron Johnson 原是苹果高级营销副总裁，为称为“零售行业的乔布斯“，从 2000 年到 2011 年，亲手缔造了 Apple Store 实体店零售店的成功模式，但 2011 年离开苹果去了美国零售巨头彭尼，2012 年，其销售额大幅下滑。 在 2012 年的第四季度，同店销售额下降了 32％，2013 年 4 月 8 日，他被解雇由 Mike Ullman 取代。</p><p><strong>人如果有了强大的思维模型，总会在不同的领域使用，而缺少判断这个模型是否适用的关键步骤</strong>。Johnson 在彭尼的失败很好的说明了这点，他将之前在苹果成功的思维模型拿到了彭尼使用，但是模型失效了。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918183011.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>你拿到⼀张地图，在你想前进的⽅向上有⼀座⾼⼭，我想绝⼤多数⼈都不会认为在地图上涂抹，就能让将来前⾏的时候不遇到这座⼭峰。但遗憾的是，我们在⽣活中却很容易做出这样的事情，即听了很多⼈的理论，却缺少去现场看看的勇⽓，在脑⼦⾥推演过了之后，就以为那座⼭峰不在了。</p><p>所谓的疆域，就是指事物的本身，⽽地图则是⼈们对事物的感知和抽象。我们⽆时⽆刻不在对事物进⾏分类和建模，否则我们⽆法理解如此复杂的世界，这也意味着，任何地图都是抽象的，有所取舍的，⽽⼀个事⽆巨细的地图没有任何的意义。</p><p>多数时候，地图能让我们知道未来潜在的⻛险和机会，能让我们不⾄于迷失⽅向，也会让我们做事有⼀些章法；但所有的地图都会有错误或者过时，需要我们在实践中修正。除了刚开头说的那种纸上谈兵的谬误之外，还会有以下的问题：</p><ul><li>当你被扔到⼀个新环境的时候（⽐如刚更换了⼯作），这时候你会下意识的的抓起以前的地图就开始向前，⽐如习惯于电商的⼤促套路，然后在医疗服务中依旧沿着地图⾛，⽣病咨询买⼀送⼀，或者发烧问诊打五折。这就是地图过期。</li><li>当你没有任何地图的时候，更容易遇到的问题是丧失了⽬标。你不知道丛林背后是否有溪⽔，也不知道⾼⼭之后是否有营地，你会在任何困难前踌躇，或者只敢⾛最保守的路线。</li></ul><p>不管是⼯作的疆域、⽣活的疆域、思维的疆域，我们都会遇到上述问题，唯⼀能做的就是不断地让地图贴合疆域，避免纸上谈兵。</p><p>当遇到过期的旧地图和达到⽆⼈之境的时候，指南针⽐地图更加有效，⽽这个指南针，就是你的信仰和热爱。</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.esmchina.com/news/10857.html" title="华为和小米达成全球专利交叉许可协议">华为和小米达成全球专利交叉许可协议</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917100101.png"></p><p>华为和小米宣布达成全球专利交叉许可协议，该协议覆盖了包括 5G 在内的通信技术。</p><p>华为知识产权部部长樊志勇表示：「华为很高兴与小米公司达成许可。这份许可协议再次体现了行业对华为在通信标准领域所做贡献的认可，也让我们得以加强未来移动通信技术的研究投入」。</p><p>小米集团战略合作部总经理徐然表示：「我们很高兴与华为达成专利交叉许可协议，这充分体现了双方对彼此知识产权的认可和尊重」。</p><p>他说：「小米将一如既往地秉持小米知识产权价值观，尊重知识产权，寻求共赢、长期可持续的知识产权伙伴关系，以知识产权推进技术普惠，让科技惠及更广泛人群」。</p><p><em>PS：国货目前空前团结，看着真欣慰啊…</em></p><hr><p>2、<a href="https://arstechnica.com/science/2023/09/scientists-figured-out-how-to-write-in-water/" title="科学家们研究出如何在水中书写">在水中写字</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917120450.png"></p><p>德国物理学家发现了一种独特的在水和其他流体介质中书写的方法。根据《Small》杂志上最近发表的一篇论文，他们使用了一个离子交换微珠作为非常微小的“笔”。传统的书写方法通常涉及在固体基材上雕刻或沉积墨水，但在液体中这种方法并不适用。德国团队希望直接“在流体中书写”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917120533.png" alt="在水中写作”的工作原理。“笔”吸引墨水，而多余的墨水留在后面，以标记它所遵循的轨迹。"></p><p>他们的解决方案是将墨水直接放入水中，并使用离子交换材料制成的微珠作为笔，该微珠的直径在 20 至 50 微米之间。这种方法仍处于初步研究阶段，但团队认为他们的方法应该能够复制使用连续线条的任何书写。</p><hr><p>3、<a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2023/sep/13/a-fairytale-wooden-world-soviet-country-cottages-in-pictures" title="“童话般的木世界”——苏联乡村小屋">“童话般的木世界”——苏联乡村小屋</a> （英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133334.png"></p><p>达恰（dacha）是由苏联公民用来逃离城市生活，寻找乡村田园的木制乡村房屋。在前苏联的国家中，这种重要的文化和建筑形式被广泛地忽视。这些达恰从帝国时代的宏伟别墅到小棚屋都有。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133408.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133437.png"></p><p>原本是由沙皇赠予以奖励朝臣的，这种习惯在革命后继续，苏维埃合作社为其成员建造达恰。达恰本应为劳动者所用，但实际上它们是为国家所宠爱的人准备的，包括著名的作家、建筑师和艺术家，从帕斯捷尔纳克到普罗科菲耶夫。</p><p>苏联的崩溃加速了它们的使用，因为经济的不确定性迫使城市居民走向自给自足。达恰的传统经受住了革命、战争和共产主义的崩溃的考验，成为生活中不可或缺的一部分。</p><p>今天，这个乌托邦的地方已经发生了很大的变化。人们已经搬走，他们的达恰不再存在。有些被出售，有些被烧毁，还有些被遗弃和衰败。以前存在的精神已经消失。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133624.png"></p><p>但这种情况正在慢慢地被逆转，最近对达恰产生了新的尊重。所有的房子在功能、大小和目的上都有所不同，每一座都是完全的个体和真实的。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.smashingmagazine.com/2021/08/http3-core-concepts-part1/" title="HTTP/3 从A到Z：核心概念">HTTP/3 从A到Z：核心概念</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917104630.png" alt="HTTP/2 和 HTTP/3 协议栈对比"></p><p>文章主要探讨了 HTTP/3 的基本概念和背后的技术细节。从 HTTP/3 的发展到 HTTP/2 的问题，以及对 QUIC（TCP 的预替代品） 的工作原理、为什么选择 UDP 作为基础、QUIC 如何改进 TCP 以及 QUIC 的主要变化等。</p><p>总的来说，这篇文章为读者提供了关于 HTTP/3 和 QUIC 的深入了解，解释了为什么需要这些新技术以及它们如何工作。</p><hr><p>2、<a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/" title="Linux 内核映射交互地图">Linux 内核映射交互地图</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917105231.png"></p><p>一个交互式了解 Linux 内核映射的网站，能够了解到整个 Linux 的内核映射，点击还可以查看 API 详情。</p><hr><p>3、<a href="https://blog.thenounproject.com/the-golden-rules-of-presentation-design/" title="演示文稿的黄金法则">演示文稿的黄金法则</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917114034.png"></p><p>文章强调了，你不必是专业的平面设计师才能掌握制作吸引人的演示文稿的技巧。只需了解一些基本的演示设计原则，就可以将你的幻灯片从杂乱无章和不专业变得清晰、有信息量并且符合品牌形象。</p><p>这是关键的几点建议：</p><ol><li><strong>最重要的原则：少即是多</strong> - 避免在幻灯片上堆砌过多的信息，确保焦点始终在演讲者和他们要讲的故事上。</li><li><strong>使用视觉层次结构</strong> - 通过对比、背景与前景图像、大小和对齐等方式，创建明确的信息层次。</li><li><strong>使用图标更快地传达信息</strong> - 图标可以帮助观众更快地理解你要传达的信息。</li><li><strong>使用照片来调整氛围</strong> - 选择自然、真实、多样且包容的照片，避免使用过于做作的股票照片。</li></ol><p>此外，文章还提供了一些关于如何在演示文稿中使用图标和照片的实用技巧。</p><hr><p>4、<a href="https://www.oreilly.com/radar/the-real-problem-with-software-development/" title="软件开发的真正问题">软件开发的真正问题</a>（英文）</p><p>这篇文章来自 O’Reilly Radar，探讨了软件开发中的真正问题。文章指出，尽管软件开发已经取得了巨大的进步，但我们仍然面临着许多挑战。其中最大的问题不是技术问题，而是人的问题。团队之间的沟通、管理和文化问题经常导致项目失败。</p><p>文章强调了以下几点关键观点：</p><ol><li><strong>沟通是关键</strong> - 软件开发不仅仅是编写代码，更重要的是团队之间的沟通。确保每个人都理解项目的目标和期望是至关重要的。</li><li><strong>管理和文化的影响</strong> - 一个有毒的工作文化或不良的管理风格会对软件开发产生负面影响。</li><li><strong>技术并不总是答案</strong> - 虽然新技术和工具可以帮助解决某些问题，但它们并不总是解决软件开发中的所有问题的答案。</li><li><strong>持续学习和适应</strong> - 软件开发是一个不断变化的领域，开发人员和团队需要持续学习和适应新的技术和方法。</li></ol><hr><p>5、<a href="https://engineercodex.substack.com/p/7-simple-habits-of-the-top-1-of-engineers" title="顶尖工程师的习惯">顶尖工程师的习惯</a>（英文）</p><p>这篇文章探讨了顶尖工程师的习惯，作者与许多杰出的工程师合作过。他注意到这些工程师在编写代码时都有一些共同的习惯。以下是文章的主要内容和观点：</p><ol><li><strong>代码标准和风格的一致性</strong>：一致性使代码更易于阅读和理解。例如，Google和Meta都有自己的开源风格指南。</li><li><strong>代码的简洁性</strong>：顶尖工程师编写的代码可能很复杂，但最终都易于阅读和理解。他们的代码整洁、有组织且逻辑清晰。</li><li><strong>代码的可预测性</strong>：通过遵循代码原则和编写适当的测试，可以确保代码的可预测性。例如，SOLID原则为面向对象编程提供了指导，但也适用于一般编程。</li><li><strong>测试的重要性</strong>：测试确保代码的清晰性和可预测性。测试应该简单，当测试失败时，应该容易识别出问题所在。</li><li><strong>沟通和合作</strong>：没有一个伟大的系统是单独建立的。最好的工程师都经历了设计审查，征求反馈，并不断迭代他们的初始设计。</li><li><strong>与代码的非依赖关系</strong>：优秀的工程师不害怕删除并重新开始编写代码，即使他们已经完成了90%的工作，只要这样做可以得到更好的最终结果。</li><li><strong>代码的目的</strong>：代码是为人类编写的，不仅仅是为了计算机。代码有三个受众：人类读者、机器读者和用户。</li><li><strong>不是所有的代码都可以完美遵循规则</strong>：但它可以是一致的、干净的、可理解的、可测试的和有价值的。</li></ol><hr><p>6、<a href="https://www.vox.com/future-perfect/2020/4/11/21212845/how-to-be-alone-coronavirus-quarantine-isolation-solitude/" title="如何独处？">如何独处？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917234304.png"></p><p>许多人害怕独处。孤独使人感到不适甚至是恐惧。如果你想了解人们有多不想独处，可以参考这个<a href="science.sciencemag.org/content/345/6192/75" title="独处的科学研究">科学研究</a>：<strong>该研究为参与者提供了两种选择，接受电击（轻度）或独自思考 15 分钟。信不信由你，许多人选择了电击。</strong></p><p>但好消息是，独处是一种技能，你可以通过练习来提高它。文章的最后也是给出了澳大利亚政府卫生部支持的临床干预中心提供的实践指南：</p><p><strong>第一步，接受你所感受到的痛苦</strong>。与其采取平常的逃避方法来避免不舒服的情绪（不管是狂看电视、借酒消愁，还是其他什么），不如用相反的方法：留在情绪中。</p><p><strong>第二步，观察情绪</strong>。注意它是如何在你紧绷的肌肉中显现出来的，或者用意象来描述它（“这种感觉不是我，它就像云朵飘过天空”），这可能会帮助你稍稍脱离它。继续观察，直到它自然消退。</p><p><strong>第三步，把注意力放回你当下想做的事情上</strong>。可以是简单的内在任务，比如专注呼吸，也可以是外在任务，比如在疫情期间志愿帮助需要帮助的人。</p><hr><p>7、<a href="https://www.guo.io/the-greatest-counterfeiter-in-the-world/" title="世界上最伟大的造假者">世界上最伟大的造假者</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918204656.png"></p><p>故事会：这篇文章讲述了Artur Virgílio Alves Reis，一个几乎成功地实施了如此巨大的伪造计划（<strong>造的假币当时占葡萄牙 GDP 的 0.88%，今天，它将价值150亿美元</strong>），以至于当其被揭露时，它引发了全国范围的金融危机，从而帮助引入了新的威权政府。</p><p>文章金句：</p><blockquote><p>当你自己可以伪造真钱的时候，为什么花费时间和努力创建假钱？</p></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>本周暂无；</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>我们认为 AI 可以成为现代的迫在眉睫的危险，但目前它实际上是减轻对人类的更大威胁的最佳工具：人类决策。</p><p>我们需要把AI当作一个合作伙伴，而不是一个竞争对手。</p></blockquote><p>–<a href="https://thebulletin.org/premium/2023-09/if-you-worry-about-humanity-you-should-be-more-scared-of-humans-than-of-ai/" title="如果你担心人类，你应该更害怕人类而不是人工智能">如果你担心人类，你应该更害怕人类而不是人工智能</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>Unity最初的使命是’使游戏开发民主化’，Unity 使每个人都可以访问游戏开发（不仅简单，而且价格合理）。大多数手机游戏都是Unity是有原因的——小开发商、小预算、成功的项目，人们可以靠游戏谋生。这与当年的团结不同。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.404media.co/unity-new-fees-prices/" title="“这是一场灾难：”游戏开发商争先恐后地处理Unity的新费用">“这是一场灾难：”游戏开发商争先恐后地处理Unity的新费用</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>笔记圈里特别爱讨论的一个问题就是为什么要做笔记？其实现在回顾确实很多笔记是在骗自己，如果当时没有理解记下来的东西，事后也不会想起来自己记过这个东西。而真正理解了，好像也没有记下来的必要了，这算不算是一个笔记的悖论。</p><p>但是我还是觉得记笔记是有好处的，只是形式和以前不一样了，比起大段大段的复制粘贴，更重要的是关键词，自己遇到的问题，下次再遇到的时候需要用什么关键词快速找到答案，建立起一个个锚点。</p><p>所以搜索技能和知识管理软件的搜索体验真的无比重要了。</p></blockquote><p>–<a href="http://seyee.co/post/learning/#WCREFX-1007327" title="什么才是真正学会了？">什么才是真正学会了？</a></p><p>4、</p><blockquote><p> 强调自由和爱好的人的幸福感有所提高，而那些优先考虑成就的人则感到不那么快乐。</p></blockquote><p>–<a href="https://neurosciencenews.com/hedonism-happiness-achievement-23923/" title="追求爱好而不是成就提升幸福感">追求爱好而不是成就提升幸福感</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>国货品牌愣是将商战搞成了“团建”，这是独属于他们的双向奔赴。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.pingwest.com/a/288366" title="蜂花商战：想致富，先发疯">蜂花商战：想致富，先发疯</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 108 期）：彩票的“高性价比玄学”</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/108/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/108/</id>
    <published>2023-09-10T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911165826.png"></p><p>大英博物馆 8 月中旬承认，馆方发现部分藏品“失踪、失窃或损坏”后，解雇了一名员工并报警。博物馆董事会主席乔治·奥斯本近日承认，该馆约 2000 件藏品流失。自监守自盗丑闻曝光后，英国大英博物馆陷入信誉危机，多国要求大英博物馆<a href="http://www.news.cn/photo/2023-09/08/c_1129851973.htm" title="大英博物馆陷监守自盗丑闻　多国要求尽快归还文物">尽快归还文物</a>。</p><h1 id="本周讨论：彩票的“高性价比玄学”"><a href="#本周讨论：彩票的“高性价比玄学”" class="headerlink" title="本周讨论：彩票的“高性价比玄学”"></a>本周讨论：彩票的“高性价比玄学”</h1><p>（本期来源:<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=obyrmnqGdwxkXW6BpWJelBz2D5ZO8a" title="得到头条 173 | 彩票，为何成了“高性价比玄学”？">得到头条 173 | 彩票，为何成了“高性价比玄学”？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911155949.png"></p><p>今年，彩票异常火爆，4 月单月的销售额就高达 503 亿，同比增长 62%，十年最高。看数据，今年的前 5 个月，广东的彩票销量最高，高达 229.5 亿元，占全国彩票销量的10.1%。而看人均，全国最爱买彩票的是天津人，人均彩票消费额 273 元。其次是浙江、北京等地。</p><p>商家也在拼命销售彩票。部分奶茶店提供“奶茶+彩票”的组合，汉堡店也在宣传“人生何所求，暴富与自由”，还有专门的彩票体验店。可见商家热情高涨，就是因为用户需求旺盛。</p><p>这一轮彩票热的原因是什么？有观点认为是经济下行，人们通过彩票寻求致富。但从数据看，<strong>娱乐动机，要远大于致富动机</strong>。</p><p>要想回答这个问题，我们不能光看彩票的总销量，得看其中的结构。彩票分成三种。一、乐透型，比如双色球，拼的就是个运气。二、竞猜型，比如足彩，多少带点技术含量。但这两种彩票都有个特点，就是开奖周期特别长，得等。第三种就爽快多了，叫即开型，比如刮刮乐。中不中当场就给你一个交代。</p><p>而<strong>在这一轮彩票热中，最关键的增长，其实来自足彩和刮刮乐</strong>。</p><p>中国人买彩票经历了三个心态阶段。</p><p>第一阶段，追求的是一夜暴富。80 年代初，第一位中奖者的奖金是一年工资的 2000 倍，轰动一时。</p><p>第二阶段，可以称之为彩票虚无主义。人们知道中奖率低，不抱希望，销量回落。</p><p>第三阶段，也就是现在，叫做<strong>情绪价值阶段</strong>。人们只图个乐，不计较中不中奖，要的就是一个心跳感。这也是为什么今天，刮刮乐型的彩票特别火的原因。</p><p>这就跟买盲盒一样，人们要的不是盒，而是盲。大家买的就是个意外，就是个惊喜。而彩票，堪称是盲盒的平替。假如你走在商场里，一边是 30 多块钱一杯的奶茶，一边是 50 多块钱的盲盒，而中间，是两块钱的刮刮乐。你觉得哪个性价比高？这也是为什么有人说，彩票就是年轻人的高性价比玄学。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911162538.png" alt="@网络图片"></p><p>按照 2022 年公布的《福利彩票蓝皮书》中的调研，73% 的人，并没有把买彩票当成正儿八经的投资手段，只是当成休闲娱乐。同时，蓝皮书显示，消费盲盒的人，大概率也会同时消费刮刮乐。同时，假如对比彩票消费前十的省份地区，你会发现，这个榜单跟人口流入榜单的前十名，高度重合。换句话说，买彩票的主力军，大概率是年轻人。</p><p>那么，买彩票的钱，后来都去哪了呢？咱们国家在 2015 年，对彩票行业的资金状况，做了大规模审计。里面显示，彩票的收入主要有三类用途。第一，有 58% 的钱，用于给中奖者发奖金。第二，有 14%，是发行费用。第三，其余的 28%，用于公益事业。这也是为什么彩票也被称为，微笑纳税。</p><p>说完彩票，我们把话题延伸一下，来说说运气这件事。在很多人看来，彩票的本质，不就是运气吗？</p><p>这里有一个有意思的研究：那就是，<strong>越承认自己运气好，你的运气就越好</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911163023.png" alt="@网络图片"></p><p>这个结论出自万维钢老师讲过的一本书，叫《成功与运气》。作者叫罗伯特·弗兰克，是康奈尔大学的教授。他做了一个实验，过程大概是，虚构了两篇论文。两篇论文针对的都是一件事，就是一个科学家，发明了一款特别厉害的新药，取得了巨大成功。但是，报道的角度不一样。</p><p>在第一篇论文里，科学家承认自己运气好，说虽然团队很努力，但其中也有运气的成分，还讲了几个好运的例子。而在第二篇论文里，科学家把所有的功劳，都归结为自己很努力。不靠运气，全凭实力。</p><p>然后，研究人员把这两篇论文，随机发给了几名受试者。并且问他们，假如你是一个大公司的总裁，你是否愿意雇用这位科学家当你们公司的副总裁？或者，假如这位科学家是你的邻居，你觉得你们会不会成为朋友？</p><p>结果是，承认自己运气好的科学家，明显更受青睐。大家更愿意雇用他，也更愿意跟他成为朋友。</p><p>换句话说，<strong>当你交好运的时候，假如你承认自己运气好，这会让你显得更谦虚、更诚实、更可信，别人也更愿意接近你</strong>。你看，这么一来，你的运气，是不是会越来越好？说白了，运气这个东西，越分享，就越多。</p><p>最后发起一个邀请，假如你最近交了什么好运，或者遇到什么运气好的事，请你在留言区，一起分享这份好运。同时也祝你好运~ <strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://spectrum.ieee.org/the-top-programming-languages-2023" title="2023 年 Top 编程语言">2023 年 Top 编程语言</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911134235.png" alt="部分截图"></p><p>IEEE Spectrume 每年发布的“顶级编程语言”排名，经过数十年的迭代，这是 2023 年的最新结果：Python 不仅保持了第一名的位置，而且扩大了它的领先优势。Python 的增长主要是以牺牲一些小众、专用的语言为代价的。它已经成为一种万能的语言，而且在一些领域，如人工智能，它凭借强大和丰富的库而无处不在。而且随着低端微控制器的性能提升，Python 也开始在嵌入式开发中崭露头角。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://evernote.com/blog/learning-from-the-feynman-technique/" title="学习费曼技术">学习费曼技术</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911133130.png"></p><p>这篇文章介绍了著名物理学家Richard Feynman的学习方法——“费曼技巧”。这种技巧的核心是通过教授他人来加深自己的理解。文章详细描述了费曼技巧的四个步骤：</p><ol><li>选择一个概念并学习它；</li><li>解释这个概念，就像你在教一个小孩；</li><li>当你遇到困难时，回到书本上重新学习；</li><li>简化和使用比喻来解释。</li></ol><p>文章强调，这种方法不仅可以帮助你更好地理解复杂的概念，还可以帮助你识别出你的知识盲点。</p><hr><p>2、<a href="https://andrewchen.com/the-next-feature-fallacy-the-fallacy-that-the-next-new-feature-will-suddenly-make-people-use-your-product/" title="下一个功能谬误">下一个功能谬误</a>（英文）</p><blockquote><p>下一个功能谬误：您添加的下一个功能会突然使人们想要使用整个产品的谬误。</p></blockquote><p>对于喜欢构建东西的人来说，当某些东西不起作用时，很容易简单地构建更多的产品。它导致了启动-失败-重新启动的循环，文章使用数据和案例证明了，这种想法是错误的，因为大多数用户并不会使用新功能，而且新功能往往会增加产品的复杂度和成本。</p><p>他建议产品团队应该更关注用户的核心需求和体验，以及如何让用户更容易地完成他们的目标。</p><hr><p>3、<a href="https://www.zcool.com.cn/article/ZMTU3ODk3Ng==.html" title="Midjourney零基础控图必备技巧">Midjourney零基础控图必备技巧</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911151204.png"></p><p>从基础的控图四大招式聊起，到万能公式的八大方向，到控图七大参数，再到控图王炸技巧和落地项目，绝对干货满满。</p><hr><p>4、<a href="https://perell.com/essay/learn-like-an-athlete/" title="像运动员一样学习">像运动员一样学习</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911152030.png"></p><blockquote><p>运动员训练。音乐家训练。表演者训练。但知识工作者没有。</p><p>知识工作者应该像勒布朗一样训练，并实施严格的“学习计划”。可以肯定的是，智力生活与篮球不同。成功更难衡量，改进的指标也不那么清晰。即便如此，从顶级运动员的训练方式中也有很多东西可以学习。他们的目标很明确，在追求改进方面是深思熟虑的。</p><p>知识工作者应该模仿他们。</p></blockquote><p>如果你想学习代码，那就把代码发布在 Github 上；如果想学习吉他，那就分享您的音乐；如果你想提高写作水平，那就开通一个博客；</p><p>分享您的工作就像邀请朋友到您家做客一样。它迫使您保持清洁并仔细检查所有内容，从而加快学习过程。</p><hr><p>5、<a href="https://www.douban.com/group/topic/293669776/?_i=4418132QRFVfDB" title="跟大家分享一些我从生活中学到的反脆弱原则 ">跟大家分享一些我从生活中学到的反脆弱原则 </a></p><p>总共 15 条建议，挑选其中的一些：</p><ul><li>你想拒绝就拒绝，不需要理由；</li><li>建立对自我的评价体系，了解自己是什么样的人，有那些事情是会发生在你身上的，有那些事不会发生；</li><li>做任何事情都可能会失败，面对失败，感到难堪，是很正常的，多来几次就好了；</li><li>构建生活，然后维护它，让它一直保持新鲜和安全；</li><li>不要害怕做一个有攻击性的人；</li><li>像理解别人一样理解过去的自己；</li><li>每个人都应该对自己负责；</li><li>把别人的责任还给他们，不要给自己增加无谓的负担；</li></ul><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2FwDL387tk8M1eM6i5dM8g" title="不要对快乐感到羞耻">不要对快乐感到羞耻</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img4d1f2a1f7dcef16aa34f4ea579ce8d25.png"></p><p>有一种心态，叫做「<strong>努力焦虑</strong>」：将「努力」视为最重要的行为，把努力摆在第一位，让一切都为它让路。如果它发现我们没有在「努力」，就会跳出来对我们进行指责。从而，导致我们产生自我否定和自我批评，一直活在追求努力而产生的焦虑之下。</p><p>「努力焦虑」的问题就在于：它预设了一个结果 —— 「我们总是能够完美地利用好时间，做出最有用的行为」，然后，再用这个结果来规范我们、要求我们。</p><p>一旦没能达到这个结果，我们就会陷入挫败和失望之中，降低对自己的评价，产生自我批评和否定。</p><p>久而久之，就会导致什么后果呢？我们会把「快乐」跟「结果的痛苦」联系起来，潜移默化地去相信「快乐是有罪的」。</p><p>但是，我们的生命本来就是有限的。如果我们一直追求「吃苦」，那么……究竟什么时候，才能享受快乐呢？</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ijvujt3vYcPmXIlJfWTryQ" title="两年，30 分钟">两年，30 分钟</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911164846.png"></p><p>文章里面讲述了孟大做这个视频的初衷和心态变化。</p><p>这个视频的标题很长：这讲述了有知有行一直坚信和践行的投资方式，包含了我们对市场的看法以及如何帮助投资者们长期赚到钱的答案。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty" title="为什么海洋是咸的？">为什么海洋是咸的？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911140632.png"></p><p>海洋覆盖了地球表面约 70% 的面积，地球上约 97% 的水是咸水 - 我们的星球上有很多咸水。根据一些估计，如果海洋中的盐可以被去除并均匀地分布在地球的陆地表面，它将形成一个超过 500 英尺（166 米）厚的层，大约是一座 40 层办公楼的高度。但是，这些盐是从哪里来的呢？</p><p>从降水到陆地，从河流到海洋……</p><p>落在陆地上的雨水含有一些来自周围空气中的溶解二氧化碳。由于碳酸，这导致雨水呈微酸性。雨水物理侵蚀岩石，酸化学分解岩石，并以离子的形式以溶解状态携带盐和矿物质。径流中的离子被带到溪流和河流，然后被带到海洋。许多溶解的离子被海洋中的生物使用并从水中去除。其他人没有用完，并且长时间放置，其浓度随着时间的推移而增加。</p><p>海水中最常见的两种离子是氯化物和钠。这两种离子占海水中所有溶解离子的 90% 以上。海水中盐的浓度（其盐度）约为千分之35；换句话说，大约 3.5% 的海水重量来自溶解的盐。</p><p>在一立方英里的海水中，盐（以氯化钠为单位）的重量约为 120.25 亿吨。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>测试不会强制你写出好的设计，但它会让你知道你是否写出了坏的设计。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.aaronbruce.com/posts/tests-dont-force-good-desgin/" title="TDD不会强迫好的设计">TDD不会强迫好的设计</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>任何不经常改变主意的人都大大低估了我们生活的世界的复杂性。</p></blockquote><p>–<a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/" title="杰夫·贝佐斯">杰夫·贝佐斯</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>职业生涯中失败，主要是因为你做了一些违反规范的事情，比如你以一种不被接受的方式对待客户、比如你无法融入团队；</p><p>创业失败的原因则是因为你像大多数普通企业家一样做所有的事情，在正常执行的范围内做出所有决定，你最终可能会做出让你的公司破产的决定。</p><p>为了打破这种局面，需要专注于把一些事情做得非常好——远远超出市场规范——以取得成功。</p></blockquote><p>–<a href="https://andrewchen.com/career-suicide-versus-startup-suicide/" title="职业自杀与创业自杀">职业自杀与创业自杀</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>经济学里的「口红效应」是这么说的，口红作为一种「廉价的非必要之物」，可以对消费者起到一种「安慰」的作用。这些所谓的「联名降级」，和「口红」没什么两样。</p><p>花小钱买大牌的即时满足，比咖啡还提神醒脑，比酒精更让人飘飘欲仙。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.ifanr.com/1561189" title="瑞幸联名茅台，谁沾谁的光？">瑞幸联名茅台，谁沾谁的光？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 107 期）：所有复杂的解决方案都非常简单</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/107/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/107/</id>
    <published>2023-08-27T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828095713.png"></p><p>当地时间 2023 年 8 月 24 日，日本福岛，东京电力公司控股公司(TEPCO)福岛第一核电站，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/o_bf82Y45IZIIo7eq37Uiw" title="核污水排海，日本的算盘">日本核污水排海现场</a>，海水呈两种颜色，240 天将扩散到达中国沿海。</p><h1 id="本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单"><a href="#本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单" class="headerlink" title="本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单"></a>本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单</h1><p>（文章来源：<a href="https://invertedpassion.com/all-sophisticated-solutions-start-extremely-simple/" title="所有复杂的解决方案都非常简单">所有复杂的解决方案都非常简单</a>）</p><p>总是有一种诱惑，即推出比现有竞争对手具有更多特性和功能的完全构建的产品。打造下一个谷歌、下一个 iPhone 或下一个 SpaceX 是令人兴奋的，不是吗？</p><p>这种诱惑是危险的，因为<strong>即使是市场上最成功的产品也有简单的开始</strong>。没有产品完全充实地进入市场。成功产品背后的公司已经在很长一段时间内发展了其内部能力和对各种微小但重要细节的专业知识。在第 1 天，初创公司根本无法与这样的能力相媲美。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828110502.png" alt="第一天：没有什么成功是复杂的"></p><p>想想你最喜欢的产品——从你使用的手机到你驾驶的汽车。此类产品的第一个版本非常简单。<strong>只有在数千次渐进式进步之后，这些主导市场的产品今天才显得如此复杂</strong>。</p><p>这是否意味着不可能在现有市场中竞争？</p><p>如果目标是与他们正面竞争，就不可能击败现有玩家。成熟的市场需要成熟的产品，而实现这一目标需要时间。如果您试图在第一时间构建一个复杂的产品，那么您<strong>很可能会错过现有领先产品在市场上占据主导地位背后的许多微妙但重要的细节。</strong></p><p>在复杂产品的开发过程中，还存在大量时间和成本超支的风险。而且在发布后，由于产品没有在市场上迭代，早期用户很可能会被设计的奇怪之处所迷惑。即使你有早期采用者，所有关于产品的反馈——一百万个微小的麻烦和失误——也可能让你的团队不知所措。</p><p>简而言之，<strong>在第 1 天就瞄准一个完全构建的产品是灾难的秘诀</strong>。</p><p>这种灾难最著名的例子可能是苹果的第一台个人电脑 Lisa。它的发展始于 1978 年。史蒂夫乔布斯希望它在发布前是完美的，所以发射被推迟了多次。它最终于 1983 年推出，价格高达 10 万美元。</p><p>Lisa 的成本很高，因为 Apple 在第一天就推出了多项创新——新的操作系统、新的 GUI 界面、新的文件系统和软盘。这些创新的结合转化为客户的低于标准的体验。这对客户来说太奇怪了。人们喜欢新奇，但不喜欢太多。因此，只卖了1，10台的Lisa成为苹果最大的失败者，几乎使他们破产。</p><p>如果企业家不应该以构建一个完全构建的产品为目标，那么他们应该瞄准什么？</p><p>一个更明智的选择是从<strong>一个简单的产品开始，该产品只在客户关心的一个（或几个）方面表现出色</strong>，而现有的竞争对手没有提供。其余的产品功能应该不存在或非常基本。</p><p>以特斯拉为例。似乎在 2004 年他们起步的时候，汽车市场已经成熟了。但他们并没有打算制造通用汽车。他们的第一辆汽车Roadster是一辆面向小众观众的跑车。<strong>他们的策略是为一个非常特定的客户制造汽车的经验 - 那些在试图挑战汽车行业巨头之前想要电动跑车的客户。</strong></p><p>即使雄心勃勃，特斯拉最初也没有在内部构建这项技术。他们从一家名为AC Propulsion的公司获得了技术帮助，并从拥有七十年汽车制造经验的路特斯公司获得了汽车制造帮助。即使在所有帮助之后，<strong>特斯拉也花了四年时间 - 从 2004 年到 2008 年 - 以及多个原型车才推出了第一个版本的Roadster。</strong></p><p>我们今天看到的特斯拉汽车是一段时间内非常简单的第一个版本演变的结果。</p><p>所有大公司都忽略了利基市场，为该利基市场构建一个非常专注的产品比试图与整个市场竞争要好得多。</p><p>开始时，目标是成为池塘之王，而不是海洋中的死鱼。一旦你主宰了你的池塘，你总是可以瞄准主宰另一个更大的池塘。</p><blockquote><p><strong>记住</strong>：最初，做一件事，但要做得非常好，忽略其他一切。</p></blockquote><p><strong>希望这一期对你有所启发~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.bbc.com/news/technology-66543643" title="开创性的风力货船">开创性的风力货船</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828081508.png" alt="海上的船在试风帆"></p><p>英国公司设计了一个带有风翼帆的货船，旨在减少燃料消耗，从而减少航运的碳足迹。据估计，航运业占全球二氧化碳排放量的约 2.1%。</p><p>而这艘风力货船可以通过风力推动船只，而不仅仅依赖其引擎，最终可能会减少货船的整体排放量 30%。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828081702.png" alt="在中国造船厂安装的帆"></p><p>这艘名为 Pyxis Ocean 的货船将从中国驶往巴西，这将是 WindWings 的第一次真实世界测试。这些帆在船只进港时会折叠，而在开放水域中则会展开。它们高达 123 英尺（约 37.5 米），由与风力涡轮机相同的材料制成，以增加耐用性。</p><hr><p>2、<a href="https://www.artandobject.com/news/what-you-might-not-know-about-worlds-oldest-photograph" title="世界上最古老的照片">世界上最古老的照片</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828082012.png"></p><p>上图大概就是世界上最古老的照片，是约瑟夫·尼塞福尔·涅普斯在 1826 年或 1827 年拍摄的《从勒格拉窗口看出去的景色》（View from the Window at Le Gras）。这张照片是用涅普斯发明的日光摄影法（heliography）制作的，这是一种利用光敏化学物质在金属板上制作独一无二图像的技术。</p><p>这需要使用加热的锡板和叙利亚沥青来捕捉他二楼窗外的风景，以及他需要曝光至少八个小时甚至两天才能完成这张照片。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://chrlschn.dev/blog/2023/08/5-engineering-lessons-from-early-stage-startups/" title="早期创业公司的 5 个工程经验">早期创业公司的 5 个工程经验</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828080707.png"></p><p>作者分享了自己过去的创业经验：</p><ol><li>重视降低复杂性</li><li>选择认知负荷低的平台</li><li> 不要过早优化;计划一条成长之路</li><li> 不要吝啬文档</li><li>招聘是为了好奇心、动力和潜力——而不是为了经验和简历;避免僵化的思维方式</li></ol><hr><p>2、<a href="https://sspai.com/post/82426" title="为表格打开新天地：Excel Python 整合上手体验">为表格打开新天地：Excel Python 整合上手体验</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828084915.png"></p><p>8 月 22 日，微软 宣布 同 Anaconda 合作，为 Excel 带来 Python 整合。整合了 Python 后的 Excel 可以直接在单元格中运行 Python 代码，使用常用的 Python 库（例如 pandas、numpy、matplotlib 等）来进行统计学运算、绘图等，甚至也可以加载一些机器学习库。</p><p>由于在云端进行运算，Python in Excel 并不要求用户在计算机上预先安装任何环境，有 Excel 程序和互联网连接即可开始编程。</p><p>作者也是带大家体验了一下。</p><hr><p>3、<a href="https://www.youngmoney.co/p/six-types-wealth" title="六种财富">六种财富</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828085036.png"></p><p>财富不仅仅是金钱的问题，而是包括了六种不同的类型，分别是金钱、时间、健康、社交、知识和幸福。</p><p>文章认为，这六种类型的财富都是有价值的资源，但它们之间也存在着权衡和平衡的问题。文章用一些生动的例子和数据来说明每种类型的财富的特点和影响，以及如何在不同的阶段和场景中优化和提升自己的财富组合。</p><p>文章最后呼吁读者要根据自己的目标和价值观来选择适合自己的财富类型，而不要盲目地追求单一的金钱财富。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bt1sCVVY9Avt5AEH_oU6kA" title="人间清醒：开源的本质动机">人间清醒：开源的本质动机</a></p><blockquote><p>人们总是想做、想用、想分享、想帮助好东西。</p></blockquote><p>这篇文章深刻讨论了支持开源软件发展的本质动机。作者分析了志愿者、企业参与开源的各种原因，如追求创新、声誉、客户群等。文章得出结论的结论是，不管是个人贡献开源，还是公司贡献开源，主要动机是：</p><ol><li>做一个好东西。(解决问题，展示能力)</li><li>帮助一个好东西。(善良是灵魂间的桥梁)</li><li>送出一个好东西。(赠送礼物，获得用户)</li><li>获得回报。（赢得声誉、获得市场）</li></ol><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8JqwLd82cGM0MWfpoqLAYQ" title="小红书CEO：最重要的不是打败谁，而是成为谁">小红书CEO：最重要的不是打败谁，而是成为谁</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img56cb5e38be8afa4aa29122e0c3fdc396.jpg"></p><p>在小红书的十周年庆上，CEO星矢分享了小红书人的故事，也对小红书的初心、使命、成长和愿景做了进一步阐述。</p><p>回顾这一路的创业成长与感悟，或许也能带给你良多启发。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CgfpmjvzpGjA8lpMOJVTPg" title="人类正在沦为一种新的数码奴隶">人类正在沦为一种新的数码奴隶</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imge71797678151c5ce633d42f1adb3ce9e.jpg"></p><blockquote><p>如果我们沉浸在工具并为工具所控制，你的情绪，你的注意力，你的时间，你的一切。那么，你事实上，已经是一个新物种：数码奴隶。</p></blockquote><p>作者分享了自己在看完《The Social Dilemma》之后的一些思考。</p><hr><p>7、<a href="https://www.douban.com/group/topic/292806959/?_i=3186675QRFVfDB" title="我发现了戒掉手机的办法，有关多巴胺戒断和手机上瘾行为研究分享">我发现了戒掉手机的办法，有关多巴胺戒断和手机上瘾行为研究分享</a></p><p>文章的自序：</p><blockquote><p>最近完全在家，时间不受工作学习限制，完全由自己支配，发现每天会刷手机很久，也许因为焦虑，也许因为无所事事，也许为了逃避现实生活。后面觉得每天刷手机时候短暂的快乐沉溺，刷完后陷入巨大的空虚，一边自责却一边又停不下来！于是研究了其背后上瘾机制及如何戒断，有不少帮助，因此分享给同样被手机所困的朋友。</p></blockquote><p>希望对有同样问题和困扰的朋友有所帮助。</p><hr><p>8、<a href="https://sspai.com/post/81036" title="0.1 深度剖析 GPT 的原理、现状与前景">0.1 深度剖析 GPT 的原理、现状与前景</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828103222.png"></p><p>「万字解析」是体验少数派付费栏目内容的最佳方式。我们希望用一万字的篇幅，系统、深度地分享有价值的内容，让少数派读者可以享受获得新知的愉悦。</p><p>本期「万字解析」内容选自《生产力超频：成为 ChatGPT 全域调教高手》。《生产力超频：成为 ChatGPT 全域调教高手》以 GPT 原理为基础，分享 Prompt 优化方法和使用技巧。兼顾理论与实操，借助 ChatGPT 的力量，成为自己行业中先进入未来的人。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kYLOduhiOsUuq6xW2WED-A" title="人一天到底应该喝多少水 | 答案如下">人一天到底应该喝多少水 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img848da44db89f05302c172d7c5446d8ae.jpg"></p><p>专家研究发现,成年人每天应该饮用 1.5-2 升的水，才能够维持身体的水平衡。</p><p>如果长期饮水过少,容易导致细胞缺水、皮肤干燥、便秘等问题;而如果过度饮水,也会影响身体电解质平衡,增加肾脏负担。</p><p>需要注意的是,日常饮食中大部分食物，例如蔬菜水果、汤羹等都含有一定的水分，也能起到补水的作用。</p><p>一般来说,只要我们保持口渴时及时饮水，一日排尿频率在 5-7 次，尿液颜色为淡黄清亮，都可以认为是身体水平衡良好的表现。</p><p>当然，对于特殊人群如老年人、小孩或某些病患，都需要根据自身情况来定制饮水计划。</p><p>综上所述，一天 1.5-2 升的饮水量是一个科学、适中的建议量，可以保证成年人群体内水平衡，但具体到个人还需要注意根据自身情况调整。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>如果国内互联网企业依旧高傲地固守在利益的蜜糖之上，而忽视互联网基因中的开放、共享的精神。即便今天“李跳跳”被关停，明天还是会出现“郑跳跳”和“林跳跳”。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.pingwest.com/a/287456" title="李跳跳关停，一个互联网「药神」的故事">李跳跳关停，一个互联网「药神」的故事</a></p><p>2、</p><blockquote><p>你可以阅读世界上所有的书，但具有挑战性的工作经验会产生更大的影响。</p><p>书籍会教你最佳实践（你应该知道最佳实践），但它们不会教你如何成为一个有效的团队成员，或者成为企业中的齿轮。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37246875" title="哪些书籍、课程、项目极大地提高了你的编程技能？">HackerNews 读者</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>我们正在失去一种能力：在一个复杂、多变、不确定的世界中，用自己的头脑来理解、分析、评估、想象和创造。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.theguardian.com/science/2022/jan/02/attention-span-focus-screens-apps-smartphones-social-media" title="你的注意力没有崩溃。它被偷了">你的注意力没有崩溃。它被偷了</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>“妈妈 大海的那边 是什么？”</p><p>“是核污水”</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Vx5oqcCtL4fKrpTu8B1ebQ" title="核污染水排海后，ta们静静等待死亡">公众号评论@不想吃肉</a></p><p>5、</p><blockquote><p>我发现自己存在一个认知误区，<strong>觉得只有彻底解决了心理问题才能有勇气解决现实问题</strong>。这是不对的。</p><p>正视真正存在的问题，接受现在的你和现在的问题以及你们之间的距离，然后努力去解决问题、改变（或逃离）环境才是你最终能走出来的唯一解。</p><p><strong>只有行动才能倒逼情绪</strong>，当你看到问题被你一小口一小口地咬掉时，你才会从心里生出吃掉整个大饼的勇气。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/293827170/?_i=3186456QRFVfDB" title="不要将自己的主要精力放在抚平情绪上">不要将自己的主要精力放在抚平情绪上</a></p><p>6、</p><blockquote><p>人们希望以最方便的方式满足他们的愿望。因此，如果有人想从A点到B点，最完美的解决方案是即时传送，而不是启动汽车并在路上行驶。人们关心他们的问题，而你的解决方案只是解决这些问题的附带手段。</p></blockquote><p>–<a href="https://invertedpassion.com/people-dont-like-using-technology/" title="人们不喜欢使用技术">人们不喜欢使用技术</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
