<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>我没有三颗心脏的博客</title>
  
  <subtitle>2024 年与您一起 Be Better~ | 自由、坚定</subtitle>
  <link href="https://www.wmyskxz.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.wmyskxz.com/"/>
  <updated>2024-05-22T03:59:05.266Z</updated>
  <id>https://www.wmyskxz.com/</id>
  
  <author>
    <name>我没有三颗心脏</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 119 期）：怎样让你的工位更健康？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/119/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/119/</id>
    <published>2024-05-19T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-22T03:59:05.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200619535.png"></p><p>科学家们首次在太平洋中部深海 1000 米处，捕捉到了罕见的<a href="https://www.bbc.com/news/science-environment-69016405" title="太平洋鱿鱼闪烁其巨大的攻击“前灯”">达纳鱿鱼</a>全力攻击的画面。这种鱿鱼拥有动物界中最大的生物发光器官——光泽犹如柠檬大小的光斑，它们在捕食时闪烁，以迷惑猎物。视频显示，达纳鱿鱼在接近鱼饵时，迅速打开光斑发出强光，试图使猎物停滞不前。然而，它误判了攻击距离，错过了鱼饵，反而紧紧抓住了摄像机。这一幕不仅展示了达纳鱿鱼的捕食技巧，也让我们窥见了猎物的恐惧视角。</p><h1 id="本周讨论：怎样让你的工位更健康？"><a href="#本周讨论：怎样让你的工位更健康？" class="headerlink" title="本周讨论：怎样让你的工位更健康？"></a>本周讨论：怎样让你的工位更健康？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=nAge3MrB5aPdV5nz7EJwD2ky4jvENQ" title="一米奇迹：怎样让你的工位更健康？ | 得到头条 377 期">一米奇迹：怎样让你的工位更健康？ | 得到头条 377 期</a>）</p><p>刚刚结束的 4 月，是全国第 36 个爱国卫生健康月，今年的主题是“健康城镇，健康体重”。很多地方都组织了相关的活动，包括倡导绿色出行、推广卫生习惯，还有针对上班族的运动建议，等等。</p><p>但是，你也知道，这些建议对特别忙的职场人来说，落实起来多少有点难度。你在办公室里度过了最多的时间，但这部分时间的健康体验，往往很难保证。</p><p>因此今天，借着这个话题，我们就说几个，在办公室就能执行的健康方案。</p><p>这些方法来自斯坦福大学医学院的神经科学家安德鲁·休伯曼。他的主要研究课题之一，就是借用神经科学的原理，给上班族设计办公室里的健康方案。休伯曼还把这些内容做成了一个播客，叫休伯曼实验室，有 50 多万名用户。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200548848.png" alt="休伯曼实验室播客"></p><p>我们给这些方案起了个名字，叫一米奇迹。也就是，在你工位一米之内的范围就能完成，并且效果不错的方法。掌握这些方法既能提升你的工作体验，让人身心变得更健康，同时也能提升工作效率。好，咱们正式开始。</p><p>先介绍个背景信息，休伯曼教授从神经科学的角度，把一天分为三个阶段，这三个阶段你身体内部的激素水平不同，工作状态也不同。</p><p>第一个阶段，是从起床开始算起的 7 到 8 小时，也就是从早上到下午的这段时间。这时你体内的多巴胺、去甲肾上腺素、皮质醇的含量都在一个比较高的状态。你整个人也高度专注，适合做逻辑分析之类的工作。咱们可以把这个阶段叫做“分析期”。</p><p>第二个阶段，是起床后的 8 到 16 个小时，也就是下午和傍晚。这时你体内的血清素等神经调节剂含量会提高，这些激素会提高大脑的抽象思维能力，适合做一些创造性的工作。咱们可以把这个阶段叫做“创意期”。</p><p>第三个阶段，就是睡前和睡眠阶段，这个时候，最关键的就是好好休息。</p><p>咱们的工作时间主要集中在前两个阶段，也就是，分析阶段和创意阶段。休伯曼教授说，你可以针对性地做一些调节，让这两个阶段的工作更健康。这些调节主要分三种。</p><p>第一种，是调节光照。</p><p>按照上面的分类，<strong>在第一阶段，也就是起床后的 7 到 8 小时，你应该尽可能地照亮自己的工作环境，促进体内多巴胺、去甲肾上腺素和皮质醇的释放</strong>。这能让你更清醒、更专注。假如你在室内工作，最好的座位是自然光线充足的窗户边，而且最好打开窗户，因为玻璃会过滤掉自然光中 50% 的蓝光，而蓝光对神经的唤醒作用是非常重要的。假如不在窗边，你也要让自己的办公环境足够亮。并且，注意，要打开头顶的灯。<strong>头顶的灯光会直接刺激你眼睛里的一组神经元细胞，叫做“黑质神经节细胞”，这可以让你的大脑更敏锐。</strong></p><p>同时，你还可以通过一个小调整，帮自己保持这种敏锐。这就是，把电脑屏幕，调高一点。视觉焦点，也就是眼神对焦的地方，会对神经产生不同的影响。当你向上看时，神经会变得兴奋，向下看时，你会变得平静甚至犯困。因此，<strong>你可以把电脑高度调高，调到和眼睛平齐，或者更高一点的地方，让自己的视觉焦点在斜上方。这能帮助你保持专注。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200552541.png" alt="符合人体工程学的坐姿和站姿"></p><p>而到了第二阶段，也就是下午 3 点之后，这时你的抽象思考开始活跃，适合做一些创意性的工作。这时，你需要降低光照强度，可以关掉头顶的主灯，留一些环境灯。光线稍微暗一点，有利于体内血清素的释放，更适合去做一些创造性的工作。</p><p>总之，光照这方面，其实不复杂，主要就是遵循自然规律，早上强，下午弱，天黑就休息。</p><p>休伯曼说的第二种，是调节空间范围。这里他引用很有名的“大教堂效应”，也就是，建筑的高度，会对人的思考模式产生影响。<strong>在天花板低的空间，人更善于处理具象的东西，也就是更有分析能力，而在天花板高的空间里，人更善于处理抽象的东西，也就是更有创意。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200554679.png" alt="大教堂效应"></p><p>因此，还是按照前面的阶段，起床后的 7 到 8 小时，你可以在一个小空间里干活，保持高度的专注力，处理需要逻辑分析的工作。假如环境不允许，比如你就是得处在一个空旷嘈杂的环境里，那么休伯曼说，你可以人为地给自己创造一个小空间。他观察到，斯坦福附近有很多在咖啡厅工作和学习的人，会穿帽衫，戴帽子，这就是人为地给自己创造一个低天花板的小空间。</p><p>而到了第二个阶段，创意工作期，你就可以找一个空间大的地方，去处理偏抽象的工作。</p><p>同时，休伯曼还提到一个因素，叫双耳频率。也就是两只耳朵同时听一段声音，但两只耳朵听到的频率有所不同。当你听这种双耳频率的时候，大脑会慢慢调节出一种特定的专注状态。休伯曼说，听 30 分钟左右的 40 赫兹双耳频率，对工作的效果最好。相关的音频网上就有，你可以找来试试看。</p><p>最后咱们接着来看休伯曼说的第三种方法，是调节身体姿势。</p><p>这个方法不算新。关于坐着办公好，还是站着办公好，咱们之前也说过，单独采用哪种姿势，都不如交替着来好，一会儿站着，一会儿坐着。有研究指出，<strong>假如每天有一半以上的时间站着工作，就可以减缓脖子和肩膀的疼痛，改善驼背，并且能让你燃烧更多的卡路里。</strong></p><p>不过，这都是从身体健康层面来理解这个问题，休伯曼提醒，这对大脑的效率也有所影响。人在躺着的时候，警觉性是最低的，坐着次之，而当你站起来或者动起来的时候，大脑中的“蓝斑神经元”会变得活跃，它能促进多巴胺和肾上腺素的释放，让我们变得更加警觉。因此，站着办公和坐着办公五五开，比如半个小时交换一次，效果是最好的。另外，尤其要注意的一点是，休伯曼说，当你站着的时候，要注意保持独立，不要靠在桌子上。</p><p>好，以上就是休伯曼提供的行动清单。简单总结一下：</p><ul><li>在上午和中午的工作中，你可以打开顶灯，把显示器抬高，在小空间里办公。假如想更专注，你可以戴上帽子，听点儿双耳频率。</li><li>下午和傍晚，你可以把光线调暗，在大空间里办公。</li><li>同时，一天中，你最好时常站起来，保证有一半的时间站着办公。</li></ul><p>最后，也祝你有一个高效健康的办公空间。<strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study" title="血液中的蛋白质可以在“七年以上”提供早期癌症预警">超前七年发现癌症：血液蛋白质的突破性研究</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191007448.png"></p><p>牛津大学的科学家们在《自然通讯》杂志上发表了一项划时代的研究，他们通过分析超过 44,000 人的血液样本，发现了 618 种与 19 种癌症相关的蛋白质。这些发现不仅能帮助我们在癌症诊断前超过七年就发出预警，而且还揭示了 182 种强相关于三年内癌症诊断的蛋白质。</p><p>这意味着，未来我们或许能通过简单的血液检测，就能提前发现并防治癌症。</p><hr><p>2、<a href="https://gelio.livejournal.com/295171.html" title="世界上最北端的铁路">世界最北铁路</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191306121.png"></p><p>这条全长 572 公里的铁路不仅是工程奇迹，更是雅马尔半岛气候极端条件下的产物。从”Obskaya”站到”Karskaya”站，它穿越了苛刻的北极圈，连接着重要的天然气田。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191410222.png" alt="最北的一段"></p><p>铁路的建设考虑了环境保护，尊重了当地少数民族的生活方式，同时采用了创新的建筑技术，如在永久冻土上建造的长达 3.9 公里的河桥。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191407062.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405191406002.png"></p><hr><p>3、<a href="https://www.sohu.com/a/779806264_121106854" title="多地不再提倡乘扶梯“左行右立”！专家解读→ ">多地不再提倡乘扶梯“左行右立”！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200515470.png"></p><p>“左行右立”指乘坐电扶梯时，乘客站在电扶梯右侧，让出左侧扶梯，这样有急事的人可从左侧先行。</p><p>从长远来看，“左行右立”会对电扶梯有一定影响，故不提倡“左行右立”。为保障乘客乘梯安全，鼓励乘客在乘坐自动扶梯时保持静止状态。</p><p>专家建议，在<strong>乘坐自动扶梯时只需站稳扶好即可</strong>，着急赶时间的乘客，如需安全快捷通过，最好的方式还是走楼梯。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/b1u8AKTJw8MocPKSYh0GBg" title="微软的新游戏手柄，居然能当乐高玩 | Feel Good 周报">微软发布新游戏手柄，可像乐高一样随意「拼」</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612678.png"></p><p>本周，微软发布了全新无障碍游戏手柄 Proteus Controller。</p><p>虽然说是「手柄」，但 Proteus Controller 的外形乍一看可和「手柄」毫无关系，而且还能「千变万化」。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612695.png"></p><p>这套手柄由一系列小「方块」组成，这些小方块各个面可装载不同按钮，然后组合使用。官方表示，这些「随装随用」的组件合计可搭建出超过 100 种不同组合和 LED 亮灯模式。</p><p>这样一来，即便对于只能用单手玩游戏的用户来说，他们也可以按自己玩游戏习惯搭建出最舒服的「一手」手柄。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200612751.png"></p><p>在这个基础上，所有的按钮都可以被配置上不同功能设置，这也让可定制以及可玩性更强。</p><p>目前，这款手柄已经在这次的合作方 ByoWave 官网上接受预定，定价 255 美元，可搭配 Xbox Series X / S、Xbox One 以及 Windows 10 和 11 使用。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://bastian.rieck.me/blog/2019/ideas/" title="创意与创造力">创意与创造力</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200404242.png" alt="好的想法也可以通过结合现有的想法来产生"></p><p>文章挑战了我们对创意的传统看法，揭示了创造力并非某些人的专利，而是每个人都可以培养的能力。作者通过引用莎士比亚的作品和其他有力的例子，阐述了创意不必非得全新，而是可以通过结合现有的想法来产生。</p><p>文章还强调了时间和潜意识在创意过程中的重要作用，提出了多读、多看、多思考的建议，以及如何通过游戏和探索来激发创造力。</p><hr><p>2、<a href="%22%E6%AF%8F%E6%AC%A1%E9%83%BD%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%9C%B0%E9%81%B5%E5%BE%AA%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%A7%84%E5%88%99%22">每次都可以安全地遵循的可视化设计规则</a>（英文）</p><p>本文介绍了一系列可视化设计的基本规则，这些规则可以帮助设计师创建更加和谐、专业的界面。比如容器边框应与容器和背景形成对比：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200410644.png" alt="左侧不正确，右侧正确"></p><p>比如更近的元素应该更轻：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200411699.png" alt="左侧不正确，右侧正确"></p><p>等等一系列实用技巧。这些规则不仅易于理解，而且能够有效提升设计的整体质感。</p><hr><p>3、<a href="https://www.lurklurk.org/hqse/hqse.html" title="高质量软件工程">高质量软件工程</a>（英文）</p><blockquote><p>高质量软件的开发远远超出了程序员写出更好代码的范畴；它涉及规划、测试、团队合作和管理——整个软件开发过程。</p></blockquote><p>这是一本在线的电子书，深入探讨了高质量软件工程的全过程，不仅仅局限于代码设计和编写，还包括团队建设、项目规划和支持组织运营。</p><p>作者强调了软件质量的重要性，特别是在网络软件和设备级软件领域，这些软件需要在无人值守的情况下运行数月甚至数年。文章提出了一系列实现高软件质量的技术和权衡，涵盖了从规划、测试到团队合作和管理的各个方面。不过需要注意的是，内容较长。</p><hr><p>4、<a href="https://sspai.com/post/88689" title="从编程小白到三次被苹果推荐，这是我送给自己最好的本科毕业礼物">从编程小白到三次被苹果推荐，这是我送给自己最好的本科毕业礼物</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200502128.png"></p><p>这篇文章讲述了 Stay Sleep 应用的开发者，一位名为八层夹心奥利奥的本科生，如何从一个编程新手成长为苹果 App Store 连续推荐的开发者。文章详细描述了他的成长历程，包括最初的灵感来源、学习 Swift 编程语言、Stay Sleep 应用的开发和上架过程，以及他如何通过分享自己的故事在少数派社区获得关注。</p><hr><p>5、<a href="https://jorzel.github.io/the-power-of-conventions-in-software-development/" title="约定在软件开发中的力量">约定在软件开发中的力量</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200540328.png"></p><p>本文探讨了在软件开发中使用约定来减少认知负荷的重要性。认知负荷是指在处理信息和执行任务时所需的心理劳动量。文章分析了认知负荷的三种类型：内在、无关和相关，强调了通过建立一致的模式和结构来减少无关认知负荷的价值。</p><p>约定驱动的解决方案，如白盒系统，通过提供清晰的设计和既定模式，帮助开发人员更容易理解和导航系统，从而提高效率和可维护性。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Nu16xFYIInSZN5hjW-avrw" title="知识的缝隙">知识的缝隙</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200606094.png" alt="Ikigai 游戏，即：你的热爱、你的擅长、世界需要什么、你的工作"></p><p>孟岩大大的又一次深刻思考，探讨了我们如何通过学习和思考来认识世界，体验生活，并在知识的缝隙中寻找自我。</p><p>从费曼学习法和查理·芒格的猩猩理论开始，阐述了教学和分享知识的过程如何帮助我们发现认知中的缝隙，从而达到更深层次的理解。还提到了鳗鱼的神秘生命周期和围棋大师的谦虚之言，以此类比我们对知识的有限理解。</p><p>最后，作者分享了个人经验，强调了专注于自己的独特能力和减法原则的重要性，以及如何通过持续的学习和实践来填补知识的缝隙，实现个人成长。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Yqp0OwF3T3E3PlClk5VT_g" title="真正的自由是：健康&gt;时间&gt;财务自由">真正的自由是：健康&gt;时间&gt;财务自由</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200607201.png"></p><p>前段时间看过一本叫做《人生最优解》的书，其中说：人生拼到最后拼的是快乐体验的总和。不慎赞同，而最影响人生体验的事情，莫过于身体不健康。所以照顾好身体，好好享受~</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gYwHcr799GV295APsjeWng" title="封进水泥的尸体，到底是怎么被发现的 | 答案如下">封进水泥的尸体，到底是怎么被发现的 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200615502.png"></p><p>本周，我们关注到了一起引起广泛讨论的案件——安徽阜阳的水泥封尸案。这起案件不仅因其独特的作案手法从都市传说走进现实，更因为封存于水泥中的尸体如何被发现而引人深思。</p><p>将尸体封进水泥被认为是一种“完美犯罪”的手法，因为水泥硬化后可以与建筑物融为一体，隐匿尸体。尽管水泥和混凝土可以延缓尸体腐败，但尸体仍会发出气味，通过水泥的微小裂痕渗出。</p><p>水泥块内部的尸体会因为腐败过程中产生的气体而导致水泥开裂，从而暴露尸体。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405200618379.png" alt="逐渐开裂的水泥块，为更早发现尸体提供了重要线索 / 图虫创意"></p><p>此外，凶手通常因心理负担而自首，或在失踪人员调查中暴露。这起案件提醒我们，无论犯罪手法多么隐蔽，真相终将大白。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>LLMs 并不是进行真正有效的头脑风暴的好工具。原因在于，LLMs 是按照人类生产的语料库中的现有模式进行训练的，而不是天生就被教导去 “头脑风暴”。它的主要训练目标是模仿输入数据的概率分布，作为副产品，它还学习了人类语言和思维过程的一些逻辑和推理规则。这使它具备了某种创造力，但更多的是在 “推断 ”模式的意义上，即 “一个成熟的人在面对这样的问题时会说什么？</p></blockquote><p>–<a href="https://piaoyang0.wordpress.com/2024/05/15/llms-are-not-suitable-for-brainstorming/" title="LLM 不适合头脑风暴">LLM 不适合头脑风暴</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们的工作是创造计算技术，这样就没有人需要编程了。编程语言是人类的，现在世界上每个人都是程序员。这就是人工智能的奇迹。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.windowscentral.com/software-apps/nvidia-ceo-says-the-future-of-coding-as-a-career-might-already-be-dead" title="英伟达首席执行官表示，随着人工智能的普及，编码作为职业的未来可能已经死了">黄仁勋</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>工业软件已经变得如此廉价，以至于我们中的大多数人已经不知道一款优质软件能提供多少价值。我们对好软件的味道已经麻木，被 “免费 ”的概念催眠。</p></blockquote><p>–<a href="https://stephango.com/quality-software" title="优质软件值得您的血汗钱">优质软件值得您的血汗钱</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>我经常认为，<strong>开源最好被视为一种礼物交换</strong>，因为这将重点放在作为礼物接受者如何做出反应上。但如果你想用另一个词来替代社区，我建议你看看 “生态系统”。生态系统不是平均主义的。有大鱼，也有小鱼。有时是共生关系，但也可能是寄生关系。</p><p>但无论你选择哪个词，你都应该记住，开源首先是一种程序员之间的合作方式，他们都是为了完成工作而出现的。而不是一个让娇气的用户获得免费东西或决策席位的权利计划。</p></blockquote><p>–<a href="https://world.hey.com/dhh/open-source-is-neither-a-community-nor-a-democracy-606abdab" title="开源既不是社区，也不是民主">开源既不是社区，也不是民主</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>思科提供的一项研究结果显示，开发人员将一半以上的时间（57%）花在解决应用程序性能问题的危机部门上，而不是专注于新应用程序的开发和公司的创新战略。</p></blockquote><p>–<a href="https://medium.com/@maha-/developers-spend-close-to-57-of-their-time-firefighting-than-innovating-cisco-survey-98243c963c9c" title="开发人员将近 57% 的时间花在救火上而不是创新上 - 思科调查">开发人员将近 57% 的时间花在救火上而不是创新上 - 思科调查</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 118 期）：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/118/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/118/</id>
    <published>2024-05-12T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-22T03:58:23.667Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130555646.jpg"></p><p>2024 年 5 月 10 日，一场二十年来最强的地磁暴引发<a href="https://new.qq.com/rain/a/20240512A0086400" title="20年来最强地磁暴,全球各地来了一大波极光盛宴，接下来还有！">全球极光盛宴</a>，从英国利物浦到中国新疆，从奥地利乡村到美国纽约郊外，绚丽多彩的极光在夜空中绽放，为地球带来了一场罕见的视觉盛宴。</p><h1 id="本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？"><a href="#本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？" class="headerlink" title="本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？"></a>本周讨论：导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=6EBOqDNZ27YlVdwokDKm4bQ1odMAkg" title="导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？">导演陆川：当你“拼命搞钱”时，你能收获什么？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130641299.png"></p><p>上个月底，有个消息在影视圈很受关注。导演陆川的《749局》，终于宣布杀青。为什么说终于？因为这部电影是 2018 年开机的，没错，2018 年开机，2019 年拍摄完第一轮。直到 2024 年 3 月，又完成了一部分补拍，才算正式杀青。前前后后一共 6 年。</p><p>我们之所以说起这个事，倒不是因为电影有多好，毕竟，片子还没上映，好不好不知道。讲这个事主要是因为，导演陆川这 6 年的经历。至少我个人看完之后挺佩服。而且这段经历，或许能够回答一个更普遍的问题，这就是，<strong>当一件事跌到谷底时，应该怎么找到那根救命的绳索？</strong></p><p>为什么说跌到谷底？跟你说说陆川当年的情况。</p><p>首先，风口关了。《749局》是 2018 年底开拍。这个时间点非常微妙，刚好是影视业的资本寒冬。大量的热钱开始退场。借用陆川的话说，开机之前遍地是热钱，到处是大哥。他乐观到什么程度？一般来说电影是资金到位七八成再开机。而《749局》是资金刚到位 30% 就开机了。陆川总觉得钱虽然没到，但也正在路上。结果没成想，这些钱全都折在了路上。要知道，《749局》还是个科幻片，是所有片子里最烧钱的类型。陆川还请了好莱坞的团队，像《疯狂的麦克斯》的美术、《星球大战》的摄影、《阿凡达》的视效总监，全都招呼上了，但就在这会儿，资金断了。</p><p>其次，团队没了。要知道，电影拍摄是按天算钱的，只要开机，你就要养活整个剧组。现在资金断了，你总不能让整个团队在这耗着吧？因此，陆川就把当时能缩减的全部缩减，团队从贵的换成便宜点的，宾馆换成 100 元一天的。总之，只保留剧组的最低开销。</p><p>最后，口碑悬了。陆川最早成名，靠的是《可可西里》之类的文艺片。但后来执导的几部商业片，比如《王的盛宴》《九层妖塔》，口碑都不如之前。而这回的《749局》，从陆川请的团队就能看出来，有那么点赌上职业尊严的架势。借用陆川的原话，电影做不完，对导演来说是个原罪。</p><p>你看，风口关了、团队没了、口碑悬了。这就是陆川当时面临的情况。你觉得算不算谷底？但是，就在 6 年之后，他居然把这部电影拍完了。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130645456.png" alt="2019 年 6 月 18 日，《749局》主创亮相发布会"></p><p>那么，这6年里，陆川都做了什么呢？前段时间，36 氪旗下的《后浪研究所》对陆川做了一场专访。访谈很长，完整内容就不展开了。主要说说，我从中读出的一个感受。</p><p>这就是，<strong>你要想解决一个问题，必须先把它变成你自己的问题。说白了，就是得亲自把这个事认下。</strong></p><p>就拿陆川来说，拍电影缺钱这个问题无解吗？未必。要知道，按照陆川的身价，只要肯接活，接广告，未必赚不到大把的钱。但为什么迟迟不这么干？按照他自己的话说，就是清高，就是挑。</p><p>但是，再追问一句，为什么挑？你要是有创业经验肯定知道，一个人之所以挑三拣四，主要还是因为，这不是自己的事。借用陆川的话说，过去导演在行业里的角色像代孕，孩子出生之后就跟你没关系了。而陆川的状态发生变化，主要就是从自己投资开始。也就是，自己成立公司，自己掏钱，把《749局》变成了自己的生意。按照韩三平的话说，只有你自己投进去，别人才愿意相信你。</p><p>注意，一旦把这件事变成自己的事，人的心态就变了。</p><p>比如，以前有人找陆川拍广告，他挑三拣四。把电影变成自己的之后，陆川一年拍了十多个广告，圈里人都说陆川抢钱抢疯了。在广告前后的筹备期，陆川就去跟甲方开会。按照他自己的话说，就是坐在那给甲方赔笑，这个事以前作为电影导演是不愿意接受的，但现在这种职业性的赔笑他已经很会了。假如搓背能挣跟广告一样多的钱，他也能去搓一下，可惜没那个技能。</p><p>再比如，有朋友劝陆川，说一个电影导演总拍广告，会消耗品牌价值。但是，这是站在旁观视角，一旦你切换到做事的人的视角，看到的就更多是它沉淀下来的价值。比如陆川就说，拍广告锻炼了自己，因为广告的流程化管理很严格。他自己公司的成本管理流程，就是在拍广告的过程中定型的。</p><p>再比如，后来他们意识到拍剧更赚钱，就开始接电视剧。借用陆川的话说，剧集这艘船更大，我们必须上这艘船，一定要冲进去，成为这个行业的野蛮人。当时他的公司还提出一个口号，叫开门办厂，服务行业。注意，不是艺术创作，而是服务行业。</p><p>你可以感受一下这个状态的变化。在这念一段 36 氪网友的留言，大概说的是，这事对陆川挺好，他之前的读书人的拧巴孤傲，在这件事里被磨成了胸口的一个勇字。在他这个年纪很重要，是他起飞的铺垫。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130646562.png"></p><p>但话说回来，其中的道理复杂吗？电影没钱，肯定要去搞钱。拍广告赚钱，当然要去拍广告。但问题是，过去很多人为什么迟迟不行动？不是不懂道理，而是缺少助推。而从陆川的经历里你能明显感受到，<strong>有时候助推这个东西并不深奥。你只要把这件事认下，变成自己的事，行动自然就发生了。</strong></p><p>从这个角度看，假如团队里有什么棘手的活儿，突然蹦出个人说，这事我认了，我来。你可能要注意了，这个人没准就是改变整个局面的关键。</p><p>除此之外，陆川还讲到了很多别的。比如，凡事多开口，因为很多帮助就像彩票一样，是随机发生的。你张口的次数越多，中奖概率就越高。</p><p>比如，陆川为电影找了家英国的特效公司，叫 Dneg，给《沙丘》做过特效。显然，这样的团队不便宜。当时正好是 2020 年，陆川跟这个特效公司都比较闲。大家就每周聊一次电影。注意，这个沟通频率，就导致了一组连锁反应。</p><p>首先，给了特效公司信心。本来好多人都觉得《749局》拍不出来了，但因为沟通频繁，特效公司就知道导演一直惦记这个事呢。其次，因为特效公司对这个事有信心，就更愿意加入。因此，聊了一年之后，他们报出的价格就降了一半。最后，基于这个合作和信任，假如你再开口提别的事，成功率就高。陆川就是在沟通了一年后，跟 Dneg 提出，能不能请他们投点钱。</p><p>这就好比，我开了家饭馆，资金不够，想找大厨投点钱。借用陆川的话说，他自己都觉得无耻。但 Dneg 居然同意了，以减免制作费的方式投资。</p><p>再比如，这 6 年里，陆川最没有头绪的时候，选择去读了个商学院。本来是想在同学中拉点投资，但没成想，这几年很多同学也不易。投资虽然没找着，但陆川通过上学，意识到该怎么做生意，做公司，这对他经营自己的公司很重要。你看，这是不是就像那句话说的，当你不知道做什么的时候，就去读书吧。</p><p>说到这，你也许已经发现了，<strong>为什么我们常说躬身入局？这个动作的本质，是完成一次视角上的转换。以前关注局限性，现在关注可能性。以前关注自我感受，现在关注解决问题。以前看到的是一块块挡住去路的石头，现在看到的是石头与石头之间那条可能走得通的路</strong>。就像前面说的，你要想解决一个问题，就先把它变成你自己的问题。</p><p>本期内容较长~ 感谢耐心阅读~ Be Better~</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/" title="“水下自行车”推动游泳者以超人的速度前进">水下自行车</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511120442.png"></p><p>法国一家公司开发了一种游泳设备，这个曲柄驱动的推进道具有点像水下独轮车，它完全依靠你自己的腿部力量来加速。最关键的是，你可以通过吃东西来立即给这个设备充电。</p><p>该公司似乎已经生产了至少一年该设备了，售价为 290 欧元（2260 人民币）起。但这个想法似乎没有受到太多的关注，目前看，这是一个简单、聪明的小工具，看起来很有趣。</p><hr><p>2、<a href="https://www.topys.cn/article/34250" title="客户记不住你的名字，但能记住你的网址">能让客户记住的网址</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161143.png" alt="www.听到投资就恐慌的人的投资机构.com"></p><p>品牌的官网网址，往往带着他们的名字，这非常合情合理，但对客户或消费者来说，在我不知道你是谁、你能给我做什么之前，我又凭什么去费劲扒拉记住你的名字和网站呢？</p><p>瞅准了这个小 bug，投资机构 Conexus 在自己的网址名上做起了文章。</p><p>打开网页，输入“<a href="http://www.investingforpeoplewhopanicwhenanyonestartstalkingaboutinvesting.com/">www.InvestingForPeopleWhoPanicWhenAnyoneStartsTalkingAboutInvesting.com</a></p><p>（www.听到投资就恐慌的人的投资机构.com）”，你就能直接跳转到 Conexus 的官网。是的，不需要记住“Conexus”这个并不好记的名字，<strong>只要输入你的投资需求或痛点</strong>，就能找到这个公司。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161224.png" alt="www.受够了来自Eddie叔叔的投资建议的人的投资机构.com"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511161244.png" alt="www.退休后还要被孩子啃老的人的投资机构.com   www.知道自己无法快速致富但仍想试试的人的投资机构.com"></p><p>投资是一件令人头痛，又很需要谨慎认真面对的事，对于非专业人士来说，市面上那么多的投资理财产品，到底要选哪种？你或许搞不清楚对冲基金和共同基金，但你一定知道自己为什么想要更多钱。</p><p>通过改网址的方式，Conexus 不仅实现了创意上的别出心裁，也成功在客户心理树立了“贴心”的形象，将能够量身定制各种投资方案的品牌价值诉求成功传递了出去。</p><p>不过，这些网址名似乎有一定的期限，我亲自试了试，目前只有 <a href="http://www.investingforpeoplewhopanicwhenanyonestartstalkingaboutinvesting.com/">www.InvestingForPeopleWhoPanicWhenAnyoneStartsTalkingAboutInvesting.com</a> 这一个还能够跳转到品牌官网。</p><hr><p>3、<a href="https://www.ifanr.com/1584873" title="这支笔，想为 7.73 亿人「扫盲」丨明日产品®">识字笔</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130618232.png"></p><p>这款由世界扫盲基金会和 Media.Monks 共同开发的教育工具，旨在帮助全球 7.73 亿成人文盲克服书写障碍。</p><p>「识字笔」实际上并不是一个真正的笔，而是一个可以固定在笔上的小巧设备。它的大小和拇指类似，正面只有一个按钮和一个小屏幕，侧边还配备有一个用于充电的 Type-C 接口。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619984.png"></p><p>「识字笔」适配我们日常生活中可以见到的绝大多数笔。在机身主体下方，它有着两个用于固定在笔上的卡扣。无论是铅笔还是圆珠笔，只需轻轻一按即可完成安装。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619964.png"></p><p>它针对的显然是一个书写的情景。遇到不会拼写的单词，用户可以按下按钮，读出想写的单词，随后这个单词就会以一个个字母的形式出现在小屏幕上，方便用户抄写这个单词。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130619999.png"></p><p>「识字笔」的功能极其简单，但对于扫盲推广非常有帮助。</p><p>它不需要连接任何其它 App 或设备，凭借着直观易用的特性，为全球范围内的文盲群体提供了一种前所未有的学习途径。</p><p>在全球范围内，文盲问题一直是社会发展的重大障碍。</p><p>根据联合国教科文组织的最新数据，全球有 7.73 亿成人文盲，其中大多数为妇女，这对其自我认知和发展机会有很大影响。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://openai.com/index/introducing-the-model-spec/" title="OpenAI 模型规范">OpenAI 模型规范</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511122949.png"></p><p><strong>OpenAI</strong> 近日发布了模型规范（Model Spec）的初稿，这是一份指导 AI 模型行为的新文件。该规范旨在深化公众对 AI 模型应如何行为的讨论，反映了 OpenAI 目前的文档、设计模型行为的经验和研究，以及最新的发展工作。</p><p>模型规范包括三大部分：宽泛的目标原则、确保安全合法性的规则，以及处理冲突时的默认行为指南。这份规范不仅有助于 AI 研究人员和训练师，也将指导未来模型的发展。</p><hr><p>2、<a href="https://people.howstuffworks.com/history-ok.htm" title="美国制造：“OK”的荒谬历史">美国制造：“OK”的荒谬历史</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511125352.png"></p><p>你可能不知道，OK 这个我们日常频繁使用的词汇，竟然起源于 19 世纪的波士顿，最初只是一种内部俚语。</p><p>它的诞生与当时的印刷技术革新和报纸业的兴起密切相关，正如今天的互联网一样，报纸编辑们的机智对话催生了新的写作和说话方式。”OK”最初是作为“oll korrect”（全部正确）的<strong>错误拼写缩写</strong>，而这一切都始于 1839 年 3 月 21 日波士顿《晨邮报》的一篇文章。</p><p>随后，这个词汇在马丁·范布伦的总统竞选中被广泛使用，并迅速传播开来。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511125521.png" alt="这幅政治漫画描绘了马丁·范布伦 （Martin Van Buren） 在 1840 年总统竞选期间与被称为“小木屋和硬苹果酒”候选人的威廉·亨利·哈里森 （William Henry Harrison） 竞选失败。范布伦的“OK”绰号很突出。"></p><p>如今，“OK”已经成为全球最通用的词汇之一，它的中立性和简洁性让它成为跨越语言和文化的桥梁。</p><hr><p>3、<a href="https://www.geekpark.net/news/334823" title="Sora的真相：进步惊人，但需要大量人工">Sora的真相：进步惊人，但需要大量人工</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511155720.png"></p><p>OpenAI 2 月发布的 Sora，一种革命性的 AI 视频生成器，引发了广泛关注。Sora 能够根据文本提示生成长达一分钟的高质量视频，实现镜头切换和细节调整。然而，尽管 Sora 在图像生成方面取得了巨大进步，它仍然需要大量的编辑和人工指导。</p><p>加拿大制作公司 Shy Kids 分享了他们使用 Sora 制作短片《Air Head》的经验，揭示了 Sora 在当前阶段的局限性和潜力。这项技术虽然令人震撼，但还远未能完全替代传统的电影制作流程。</p><hr><p>4、<a href="https://weichen.blog/time/" title="一份直面现实的时间管理指南">一份直面现实的时间管理指南</a></p><p><strong>长文警告</strong>！以下是文章的引子：</p><blockquote><p>人生短暂，我到底该如何用好我有限的时间？我每天就只有24小时，怎样把时间的价值最大化？有太多事情要做了，我现在应该做的最正确的事情是什么？</p><p>这些问题我经常问自己，我猜你也一样。</p><p>时间管理技巧和工具层出不穷，但它们似乎没有从根本上解决问题。我们不仅更忙，而且还焦虑，还很空虚。于是出现了「佛系」、「躺平」这样的词，让人感觉又到了另一个极端。</p><p>我觉得要回答好开头的问题，我们需要对时间和现实有更清晰的认识。我们不能构建一个空中楼阁，在里面堆满了工具，像无头苍蝇一样乱撞；我们需要把理论建立在现实之上，然后再找到适合自己的工具，不断调整。</p><p>本文不会解决所有问题，但希望能作为一个引子，让我们重新思考这些问题。分为三部分：第一部分回顾了我对时间感知的变化，和由此产生的困惑；第二部分从一本好书出发，分享它带给我的启发；第三部分是一些实用性的方法。</p></blockquote><hr><p>5、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VJ4m1H7mK" title="【真实故事】回北大听了个创业讲座 收获堪比3年MBA">【真实故事】回北大听了个创业讲座 收获堪比3年MBA</a>（视频）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511164803.png"></p><p>这是作者回到北大参加了一场创业讲座，分享了一个关于全景相机公司 Insta360 的案例（三年时间成为全球第一），深入探讨了困境突破的思维方法论，对创业者和普通人都有启发。稍微总结一下。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511170815.png" alt="视频暂停截图"></p><p><strong>破局思维 1 - 找夹缝</strong></p><p>视频提到了创业者面临的两种起步选项：选择成熟的红海市场或者新兴的蓝海市场。虽然大多数创业者倾向于选择新兴市场，但在环境不好的情况下，选择成熟市场可能更为稳妥。通过选择一个正确的夹缝，低调积累利润和能力可能更适合年轻人的打怪升级路线。关键在于找到一个能活下来的夹缝，具备一定规模、毛利水平和未解决需求的红海市场可能更有生存概率。</p><p><strong>破局思维2 - 隐藏需求</strong></p><p>用户吐槽是挖掘隐性问题的重要方法，Insta360 通过发现用户痛点和隐藏需求，成功推出了全景相机产品。公司通过场景分析和流程分析，优化产品功能，解决用户隐痛，最终突破困局，实现了成功。其他创业公司选择 ToB 市场或 ToC 市场，但缺乏挖掘隐藏需求的能力，容易陷入困境。成功的创业公司需要不断挖掘用户需求，创新产品，才能取得长期成功。</p><p><strong>破局思维3 - 有趣</strong></p><p>全景相机市场竞争激烈，需要不断挖掘潜在用户。Insta360 通过生产有趣的内容和创新产品吸引用户，如全景婚礼视频和拇指相机。他们还推出 AI 手机稳定器 Flow，带来更好的拍摄体验。通过有趣的内容和创新产品，Insta360 成功突破了市场困境，实现了增长。</p><p><strong>破局思维4 - 单到面</strong></p><p>一家公司想要在海外市场立足，如何获得业界的背书和认可？Insta360 的答案是：成功突破了苹果商店这一强大渠道，为公司带来了巨大成功。通过突破一个点，他们打开了更多的新局面。公司在短短三年内成为全球市场份额第一的相机品牌，展现了强大的实力和突破能力。他们继续创新，朝着智能化方向发展，展示了在困境中破局的思维和行动。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Sr3DOVFVOwJogkLmAGkBNg" title="我如何夺冠新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛 [译]">我如何夺冠新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛 [译]</a> </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511165446.png"></p><p>这是新加坡首届 GPT-4 提示工程大赛中获胜的<strong>选手本人，分享的成功经验</strong>。</p><p>她强调了 <strong>CO-STAR 框架</strong>的重要性，这是一个高效构建提示的工具，考虑了所有影响大语言模型响应效果和相关性的关键因素。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240511165719.png"></p><p>她还提到了使用分隔符来分节构建提示，以及设计含有 LLM 保护机制的系统级提示。</p><p>最后，她展示了如何仅依靠大语言模型分析数据集，无需插件或代码，通过实际案例分析 Kaggle 的真实数据集。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1D5T3pWBOWliA43RBDXt0g" title="杨立昆哈佛大学演讲：生成式大模型很糟糕，我们需要目标驱动的AI">杨立昆哈佛大学演讲：生成式大模型很糟糕，我们需要目标驱动的AI</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130003558.png" alt="杨立昆在哈佛大学演讲现场"></p><p>2024 年 3 月 28 日，杨立昆（Meta 的首席 AI 科学家和纽约大学教授）在哈佛大学数学科学和应用中心（CMSA）做了一场学术演讲（2024 Ding Shum Lecture）。</p><p>杨教授在演讲中指出，尽管当前的AI技术，如自回归大型语言模型（LLM），在某些任务上表现出色，但它们缺乏对现实世界的理解，无法进行逻辑推理和规划。他强调，我们需要的是一种目标驱动的AI系统，这种系统能够像人类一样学习、记忆、推理和规划。</p><p>为了实现这一目标，杨教授提出了一个模块化认知架构，其中包含一个世界模型，它能够预测行为的后果并规划动作以实现目标。他还介绍了联合嵌入预测架构（JEPA），这是一种替代生成模型的架构，通过预测编码来学习世界模型。</p><p>此外，杨教授还强调了开源AI平台的重要性，认为这是确保AI技术发展符合社会利益的关键。他提到，Meta 已经接受了 AI 平台需要开放的想法，并致力于开源 Llama 的各种版本。</p><p>最后，杨教授提醒我们，AI 的发展是渐进的，不是一夜之间发生的。他鼓励我们以无危险的方式构建 AI，并相信我们有能力以安全的方式构建这些系统。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t6Xt4Oz-nrcBiSZRHz0RnQ" title="出生后的24小时，你都经历了什么 | 答案如下">出生后的24小时，你都经历了什么 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202405130545408.png"></p><p>课代表总结：</p><ol><li>皮肤护理：新生儿的皮肤非常敏感，需要特别的护理来保持其健康和舒适。这可能包括清洁、保湿和避免刺激。</li><li>头囟检查：新生儿的头囟是头部的一个柔软区域，医疗专业人员会检查它以确保没有异常。</li><li>呼吸监测：新生儿出生后，医生会监测他们的呼吸情况，以确保他们能够正常呼吸。</li><li>心率同步：新生儿和母亲之间的心率可能会通过互动同步，这有助于建立母婴之间的早期联系。</li><li>初步评估：新生儿会接受一系列的初步评估，包括身体检查、听力测试和疫苗接种。</li><li>体温测量：新生儿的体温需要被监测，以确保他们保持在正常的体温范围内。</li><li>洗澡方式：新生儿可能会接受洗澡，这不仅是为了清洁，也是为了安抚和舒适。</li><li>基本保健技术：新生儿会接受一些基本的保健技术，如脐带护理和眼睛护理。</li><li>出生证明：新生儿会获得出生证明，这是他们身份和出生记录的重要文件。</li><li>智能防盗系统：为了确保新生儿的安全，一些医院可能会使用 RFID 等智能防盗系统。</li></ol><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>不要再把你的前端当作一些通用的 API 客户端，而是开始把它看作是你应用的一半。</p></blockquote><p>–<a href="https://max.engineer/server-informed-ui" title="不要构建通用 API 来为自己的前端提供支持">不要构建通用 API 来为自己的前端提供支持</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>现在的互联网之所以糟糕，是因为它的统治阶级与 90- 00 年代不同。现在的主体思维与当时的公民思维截然不同。</p><p>解决了这个问题，就解决了互联网的问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://twitter.com/realGeorgeHotz/status/1788255206662348871" title="George Hotz">George Hotz</a></p><p><em>PS：马斯克回复了这条 X 推文。</em></p><p>3、</p><blockquote><p>在软件架构中，你必须认识到什么时候你会增加一个火箭级。</p><p>在火箭和飞机中，一个简单的道理就是重量越大越好。为了运载更多的东西，你需要更大的发动机、更大的燃料谢、更多的燃料。重量越大，重量就越大。</p><p>火箭要想冲出大气层，需要使用多级火箭。每一级都能把火箭运到一定的高度，一旦燃料用完，这一级就会被弹射出去，这样下一级就能推动更轻的火箭前进。因此，增加一级火箭可以让你飞得更远，但要付出更多的机械、工程师和复杂性的代价。现在，你要发射的火箭要重得多。</p><p>改用 kubernetes、kafka、微服务、单页应用……就是在增加一级火箭。也许这是你达到目的所需要的，但你要清楚额外的重量、运营成本、工程开销和精神开销。</p></blockquote><p>–<a href="https://toot.cat/@plexus/112403882840794498" title="Arne Brasseur">Arne Brasseur</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>对你而言，妈妈从来就是妈妈。你从未想过，原来妈妈也有蹒跚学步的时候，也有三岁、十二岁，或者二十岁的时光。你只是把妈妈当成妈妈，你以为妈妈天生就是做妈妈的人。</p><p>——申京淑《请照顾好我妈妈》</p></blockquote><p>–<a href="https://www.topys.cn/article/34248" title="除了一日三餐，我们还能和妈妈聊什么？｜灵感手抄本">除了一日三餐，我们还能和妈妈聊什么？｜灵感手抄本</a></p><p>5、</p><blockquote><p>当我们希望别人做的应用、写的答案能解决自己的问题，我们实际上放弃了自己的能动性。</p><p>更糟糕的是，就像无关的新闻信息改变了我们对何事更重要的定义，关注工具也改变了问题本身。我们带着模糊的问题开始浏览，看到别人的推荐后，无意识中扭曲了问题，硬塞进了模具之中。不是说工具不能解决问题，而是别人推荐的往往解决的不是我们自己的问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://weichen.blog/start-from-your-needs/?ref=letters.weichen.blog" title="为什么 App（和别人的工作流）不会解决你的问题">为什么 App（和别人的工作流）不会解决你的问题</a></p><p>6、</p><blockquote><p>我认为这源于一个根本性的误解，即当功能越来越多时，软件应该如何扩展，而公司通常倾向于增加人手，而不是让工程师利用软件本身进行扩展。在某个领域内，几乎没有理由不对功能本身的实现进行抽象，只需在配置文件中添加几行，就可以扩展应用程序。这样，一个工程师就可以在整个团队只完成一个功能的相同时间内开发多个功能。这可能只是一个没有学习过计算机科学理论的人的盲点，他认为如果你想要更多的软件，你就需要更多的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40330624" title="为什么程序员选择便利性而不是性能？">Hackernews 读者</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 117 期）：凯文·凯利的73岁感悟</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/117/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/117/</id>
    <published>2024-05-05T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-05T17:11:44.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505175541.png"></p><p>在今年南半球墨尔本的夜晚，人们正在抬头仰望一场特别的「<a href="https://www.topys.cn/article/33835" title="夏夜晚风，想邀请你看一场特别的有机烟花">有机烟花</a>」，完成关于灯火阑珊的另一种想象。在正视各种污染与浪费的设计探索中，来自荷兰的艺术家与创新者 Daan Roosegaarde 为传统的烟花、气球、纸屑、孔明灯等庆祝方式提供了一种可持续的替代方案 SPARK。</p><p>没有火，不产生烟和噪音，<strong>由数十万个可反射和吸收光线的可生物降解的气泡组成</strong>，一旦释放，就可以乘风在空中漂浮、游动、上升，就像大气中的生物发光，被凉爽的夜风和人类的眼睛捕捉到。最终 SPARK 可以上升至 50 米，方圆几公里都可以看到这些美丽的“光火花”。</p><h1 id="本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟"><a href="#本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟" class="headerlink" title="本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟"></a>本周讨论：凯文·凯利的73岁感悟</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/gitee/2f119c84-b426-41e7-80f9-387548f2f8f7.jpg"></p><p>凯文·凯利（Kevin Kelly），常被称为“KK”。他是《连线》杂志（Wired Magazine）第一任主编；曾担任《全球评论》（Whole Earth Review，乔布斯最喜欢的杂志）主编和出版人；同时是位作家，著有《失控》、《必然》等书。</p><p>在每年生日之时，KK 都会撰文分享他的生活经验和感悟。我们曾经在 <a href="http://www.wmyskxz.com/weekly/62" title="一周精彩内容分享（第 62 期）：凯文·凯利的70岁人生感悟">62 期</a>的时候分享了他在 70 岁时的感悟，他也把每一年的这些感悟在 2023 年总结成了一本书：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505164141.png"></p><p>今年他快要 73 岁了，在<a href="https://kk.org/thetechnium/101-additional-advices/" title="101 附加建议">他的博客</a>分享了 101 条在书中<strong>从未出现过的全新建议</strong>。这些建议仍然值得学习，精选翻译一些，分享给大家。</p><p><strong>01.</strong></p><p>一个人是无法真正成为自己的。成为独一无二的自己不是一个人的事。矛盾的是，你需要世界上的每一个人帮助你成为独一无二的人。</p><p><strong>02.</strong></p><p>要想成功，最可靠的方法就是创造自己对成功的定义。先把箭射出去，然后在箭的落点周围画一个靶心。你就是赢家！</p><p><strong>03.</strong></p><p>当你发现自己拖延时，不要抗拒。相反，靠进去。拖延 100%。尝试在 5 分钟内什么都不做。让它成为你的工作。你会失败的。5 分钟后，您将准备好并渴望工作。</p><p><strong>04.</strong></p><p>如果你想知道外科医生有多好，不要问其他医生。问护士。</p><p><strong>05.</strong></p><p>观点鲜明，表述清晰，但又松弛有度，这就是知识分子生活的秘诀。经常问问自己：怎样才能改变我的想法？</p><p><strong>06.</strong></p><p>你没有义务喜欢所有人，你可以自由地强烈地不喜欢一个人。但你欠每个人——即使是那些你不喜欢的人——基本的尊重。</p><p><strong>07.</strong></p><p>忘掉试图决定自己人生命运的想法吧。那太宏大了。相反，只要想清楚未来两年应该做什么就可以了。</p><p><strong>08.</strong></p><p>无论何时拥抱他人，都要最后一个松手。</p><p><strong>09.</strong></p><p>不要把好东西（高档酒或瓷器）留到永远不会出现的罕见场合，而是要随时使用它们。</p><p><strong>10.</strong></p><p>最好的园艺建议：找到你能种好的东西，并种很多很多。</p><p><strong>11.</strong></p><p>千万不要犹豫投资自己–花钱去上一堂课、学习一门新技能。这些微薄的支出会带来巨大的回报。</p><p><strong>12.</strong></p><p>在父母健在时采访他们。一边录音，一边不断提问。你会学到令人惊叹的东西。或者雇人将他们的故事制作成口述历史、纪录片或书籍。这对他们和您的家庭都将是一份巨大的礼物。</p><p><strong>13.</strong></p><p>在购买任何实物（纪念品、家具、书籍、工具、鞋子、设备）时，问问自己：这东西要放在哪里？除非它有地方住，否则就不要买。为了让其他东西进来，有些东西可能需要离开。</p><p><strong>14.</strong></p><p>多任务处理是个神话。不要在走路、跑步、骑车或开车时发短信。只要你停下来一分钟，没人会错过你。</p><p><strong>15.</strong></p><p>在你的生活中，至少应该有一件事是你喜欢的，尽管你并不擅长。这就是你的游戏时间，它能让你永葆青春。永远不要为此道歉。</p><p><strong>16.</strong></p><p>在一个新想法从你脑海中消失之前，你有 5 分钟的时间采取行动。</p><p><strong>17.</strong></p><p>不要害怕失败。但要害怕平凡。</p><p><strong>18.</strong></p><p>当你陷入困境或不知所措时，请专注于能推动你的项目前进的最小可能的事情。</p><p><strong>19.</strong></p><p>发现你喜欢 “无所事事 “的人，并经常与他们一起无所事事。这些关系维持得越久，你就活得越久。</p><p><strong>20.</strong></p><p>当你尝试新事物时，不要把它看成是成功与失败的问题，而是成功与学会成功的问题。</p><p><strong>21.</strong></p><p>要讲一个好故事，你必须揭示一个惊喜，否则它只是一个报告。</p><p><strong>22.</strong></p><p>当你玩一场漫长的游戏时，小的进步更重要，因为长远的眼光可以让你把小的进步复合成相当大的成就。</p><p><strong>23.</strong></p><p>如果你比别人更幸运，那就建造一张更长的桌子，而不是更高的篱笆。</p><p><strong>24.</strong></p><p>许多人没有完成，但更多的人没有开始。任何工作最难的是开始。只有开始才能完成，所以要善于开始。</p><p><strong>25.</strong></p><p>你永远不会遇到一个非常成功的悲观主义者。如果你想出人头地，就得在乐观方面做得更好。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读，Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.theverge.com/2024/5/2/24146743/university-of-tokyo-atacama-observatory-telescope-highest-altitude-infrared" title="世界上最高的天文台">世界上最高的天文台</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505100603.png"></p><p>经过 26 年的规划和建设，东京大学阿塔卡马天文台（TAO）于周二正式开放。这架 6.5 米高的光学红外 TAO 望远镜位于智利阿塔卡马沙漠的 Chajnantor 山上，高 18,500 英尺，现在是<strong>世界上最高的望远镜</strong>。</p><p>如此之高意味着空气中的水分要少得多;TAO 可以观测到“几乎整个近红外波长范围”，包括中红外波长。Phys.org 指出，没有其他地球望远镜可以做到这一点。东京大学写道，这种地面天文台能够拍摄更高分辨率的太空照片，这要归功于它们的光圈比天基天文台更大。根据东京大学的公告，从 2025 年开始，该望远镜将用于了解“星系的诞生和行星的起源”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505101137.png" alt="直径 6.5 米的望远镜示意图"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505101156.png" alt="TAO 的主镜"></p><p>然而，TAO 坐在如此极端的高度上的好处是有代价的，因为人类不适合在这么高的地方生活。</p><p>正如 Phys.org 所指出的，即使是在里面工作的研究人员也需要采取预防措施，以便在面对高原反应时保持健康。该团队计划最终从较低的基地设施远程操作望远镜，以避免此类问题。</p><hr><p>2、<a href="https://www.skyatnightmagazine.com/space-science/what-does-night-sky-look-like-mars" title="喜欢看火星上的夜空吗？这就是在红色星球上观星的感觉">在火星上看夜空</a>（英文）</p><p>在火星上进行夜晚观星是什么样的体验？首先，火星上很少有多云的夜晚，这使得它在很多方面成为业余天文学的理想地点。火星的夜晚通常和地球上清晰的沙漠天空一样清澈。你会看到两颗卫星——火卫一（Phobos）和火卫二（Deimos），而不是一个。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104006.png" alt="美国宇航局火星勘测轨道飞行器拍摄的火卫一（左）和火卫一（右）的两张独立图像。图片来源：NASA/JPL-caltech/亚利桑那大学"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104231.png" alt="火星上日全食的景象。2022年4月20日，美国宇航局的毅力号火星车拍摄了火星卫星火卫一从太阳前方经过的图像。图片来源：NASA/JPL-Caltech/ASU/MSSS/SSI"></p><p>从火星基地黄昏时出来，你会在多岩石的地貌上空的火星夜空中看到美丽的日落。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104142.png" alt="2005年，美国宇航局的“精神号”火星探测器拍摄的火星古谢夫陨石坑的日落图像。图片来源：NASA/JPL/Texas A&amp;M/Cornell"></p><p>由于多尘的大气，你会看到紫色和蓝色的日落，太阳在落到地平线上的轮廓分明的火山后面之前，会缩小成一个缩小的蓝色硬币。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104212.png" alt="美国宇航局的好奇号火星车拍摄的火星标记带谷图像。蓝色代表上午，黄色代表下午。图片来源：NASA/JPL-Caltech"></p><p>好奇号漫游者拍摄的照片表明，太阳落山后，你有很好的机会看到银色蓝色的夜光云在暮色中闪耀，甚至可能是一场令人惊叹的展示，让我们自己夏日天空中的任何景象都相形见绌。根据一年中的时间，你也可能看到一颗“晚星”在薰衣草色的暮色中闪耀。不是金星，而是地球，一颗明亮的银蓝色火花，在其最佳状态下会比-2.5等更亮。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505104328.png" alt="从火星上看到的地球，看起来像火星天空中最亮的星星。图片来源：美国宇航局喷气推进实验室-加州理工学院/马林空间科学系统/德克萨斯农工大学。资料来源：美国宇航局喷气推进实验室。"></p><p>如果地球显示出满月或凸月相，通过你的望远镜，你将看到熟悉的绿色大陆和蓝色海洋在白天的一面，以及城市灯光在夜晚的一面闪烁。</p><hr><p>3、<a href="https://www.topys.cn/article/34245" title="美丽的刺绣背面，是健康崩塌">刺绣背面，是健康崩塌</a></p><p>在快节奏的都市中，亚健康不是一个新鲜的词汇。许多人多多少少都存在亚健康的状态，但由于其危害尚不明显，尚未引起足够的重视。最近，一位日本大学生馬杉帆々香采用了一种新颖且有视觉冲击力的表现方法，让人对亚健康的危害一目了然。</p><p>她的作品主题是为兴和制药的产品“キューピーコーワヒーリング锭”做推广。这种药物可以提高睡眠质量、缓解疲劳症状，改善都市人群的亚健康状态。为引起人们对身体状况的重视，馬杉帆々香 用一种乍一看和健康压根毫无关系的事物来承载创意——刺绣。</p><p>她将手工刺绣拆解为正反两面，将其并列展示。刺绣正面寓意人们对外展示出的面貌，反面则代表亚健康状态真实的模样。即便一个人表面看起来充满活力，但实际上疲劳、失眠等等问题已经将ta的身体和精神折磨地如刺绣另一面——在混乱的线条中失去了原有的平衡感。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114304.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114316.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505114325.png"></p><p>对刺绣双面性的巧妙利用，让这幅作品也获得了专业人士的青睐。4 月 3 日，馬杉帆々香凭借此作品，获得第 91 届日本每日广告设计奖“广告主命题”类优秀奖作品。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.wheresyoured.at/the-rot-economy/" title="腐烂经济">腐烂经济</a>（英文）</p><p>这篇文章讨论了现代商业资本部署中一个严重的问题，即公共和私人投资者以及市场本身已经与“良好”业务的真正概念完全脱节，他们只关注一个指标——<strong>增长</strong>。这里的“增长”并不是指变得更“大”或“更好”，而只是指“更多”。</p><p>这意味着公司正在产生更多的收入、更高的估值、获得更多的市场份额，并找到更多产生这些东西的方法。</p><p>在公共市场上，这意味着像谷歌、Meta 和微软这样的公司因其无焦点、资本密集型的业务而受到奖励，当形势变得艰难时，这些公司需要大规模裁员，因为市场喜欢他们找到了节省资金的方法。他们不会因为糟糕的规划、停滞不前的产品、人力资本管理不善或普遍缺乏真正创新而受到惩罚，因为数字一直在上升。</p><p>比如 Meta（Facebook 的母公司）在构建一个永远不会存在的元宇宙上烧钱后，股价受到了打击。然而，一旦扎克伯格解雇了 11,000人，并声称 2023 年将是“效率年”，尽管 Facebook 活跃用户增长下降，他们在同一个元宇宙部门损失了 137 亿美元，市场还是以双位数增长回应了 Meta 的股价。</p><p>文章还讨论了谷歌的类似但略有不同的故事，谷歌的核心产品——搜索——已经从一个寻找信息的地方变成了一个越来越被操纵的 SEO 优化垃圾的迷宫。</p><p>文章最后指出，风险投资和公共市场实际上并不奖励或尊重“良好”的商业或“良好”的CEO——他们奖励那些能够推动提高资产价值的增长的人。文章呼吁，我们需要在评估企业的方式上进行重大转变，否则我们将继续经历对人力资本的狂饮和净化的惩罚性周期。</p><p><em>PS：这个博主每篇文章内容都还挺深度的，不过就是立场太鲜明…大部分都是“骂”这个“骂”那个…</em></p><hr><p>2、<a href="https://kk.org/thetechnium/better-than-fre/" title="比免费更好">比免费更好</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505093439.png"></p><p>这篇文章由凯文·凯利（Kevin Kelly）撰写，题为《比免费更好》（Better Than Free），探讨了在互联网时代，当复制品（copies）变得极其丰富甚至免费时，企业和创作者如何创造价值并从中获益。文章指出，互联网本质上是一个复制机器，它不断地复制我们在其上进行的每一个动作、每一个字符、每一个思想。这种复制是数字经济的基础，但也对传统的基于销售珍贵复制品的商业模式构成了挑战。</p><p><strong>凯利提出了一个核心问题：如果复制品是免费的，我们如何通过它们赚钱？</strong> 他的回答是，当复制品变得极其丰富时，它们变得无价值，而不能被复制的东西变得稀缺和有价值。因此，我们需要销售不能被复制的东西。</p><p>文章列出了八种不能被复制的价值，凯利称之为“生成性”（generative）价值，因为它们必须被生成、成长、培养和呵护。这些生成性价值包括：</p><ol><li>即时性（Immediacy）：及时获取新内容的能力是有价值的。</li><li>个性化（Personalization）：定制内容以满足个人特定需求的服务。</li><li>解释性（Interpretation）：为免费软件提供的支持和指导。</li><li>真实性（Authenticity）：确保内容是真实和可靠的。</li><li>可访问性（Accessibility）：通过订阅服务方便地获取内容。</li><li>具体化（Embodiment）：将数字内容具体化，如通过高质量的屏幕或3D显示。</li><li>赞助（Patronage）：粉丝愿意为支持他们喜欢的创作者而付费。</li><li>可发现性（Findability）：在大量免费作品中，帮助用户发现和找到作品的能力。</li></ol><p>凯利认为，这些生成性价值需要一套新的技能集。在免费复制品的世界中取得成功，不是通过分销技能，也不是通过知识产权和版权的法律技能，更不是通过囤积和稀缺性的技能。相反，这些新的生成性价值要求我们理解丰富如何孕育共享心态，慷慨如何成为商业模式，以及培养和呵护不能通过点击鼠标复制的特质变得至关重要。 </p><p>文章最后指出，在这个网络化经济中，金钱并不跟随复制品的路径，而是跟随注意力的路径，而注意力有自己的回路。凯利还提到，尽管广告被广泛认为是解决免费的悖论的方案，但它只是注意力所采取的路径之一，在长期内，广告只会是出售免费内容的新方法中的一部分。</p><hr><p>3、<a href="https://benjiweber.co.uk/blog/2023/10/15/engineering-team-lessons-from-cycling/" title="工程团队从自行车运动中吸取的教训">工程团队从自行车运动中吸取的教训</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505001919.png"></p><p>本文通过<strong>自行车运动的比喻</strong>，深入探讨了软件开发团队中协作的重要性。作者指出，像自行车队一样，软件团队在合作时能够比单打独斗更快地实现目标。文章强调了团队合作的空气动力学优势，即通过集体努力可以克服环境挑战，实现更高效的目标达成。同时，作者也提到了个人工作的优势，如在软件团队中，个别成员的专长可以帮助团队抓住机会，解决突发问题。</p><p>整体而言，文章倡导在软件开发中灵活运用团队和个人的优势，以适应不断变化的市场和技术环境。</p><hr><p>4、 <a href="https://natureofcode.com/introduction/" title="《代码的本质》（第二版）">《代码的本质》（第二版）</a>（英文）</p><p>这是一本印刷书记的在线版本，探索了通过创意编码框架 Processing 在软件中模拟自然界中不可预测的进化和突现特性。作者提到，自他大约十年前自费出版以来，技术和创意媒体世界已经发生了巨大变化，因此他现在推出了一个围绕 JavaScript 和 p5.js 库构建的新版本（因为它们适合初学者，并且所有代码都可以在浏览器中运行。）。</p><p>作者强调了这本书不是严格的科学书籍，也不是艺术或设计书籍，而是一本传统的编程教科书，重点在于面向对象编程。</p><p>这里不仅有作者的 Youtube 频道和在线 Coding 平台，提供了与书中内容相关的视频教程。还有一个可能的教学大纲，将书中的内容设计为适合 14 周的课程，并鼓励读者分享他们的工作和反馈。他将这本书视为一个活文档，并鼓励社区参与和贡献。</p><p>总之是一个质量相当在线的资料。</p><hr><p>5、<a href="https://www.selfawaresoup.com/notes/2024/05/01/the-user-is-on-their-own/" title="用户是独立的">用户是独立的</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505094328.png"></p><blockquote><p>我们要么期望人们超级自给自足，要么期望复杂的事情变得超级容易。</p></blockquote><p>在这篇文章中，作者深入探讨了用户界面设计中的一个核心概念——<strong>直观性</strong>。她指出，尽管我们期望用户界面直观易用，但现实中几乎没有什么是真正直观的。她通过日常物品的例子，如电源按钮和电钻，说明了即使是看似简单的设备也需要一定的学习和指导。</p><p>作者强调，计算机和其他复杂设备的使用同样需要社区支持、良好的文档和可访问的学习资源。她认为，设计界面时应考虑到这些问题，并对那些在使用过程中遇到困难的人表示同情。</p><hr><p>6、<a href="https://frontendmasters.com/blog/what-you-need-to-know-about-modern-css-spring-2024-edition/" title="你需要知道的现代CSS（2024年春季版）">你需要知道的现代CSS（2024年春季版）</a>（英文）</p><p>这是一篇关于最新的 CSS 新增功能列表的详细说明，提供了基本的使用示例。如果你想了解最新的 CSS 技术和实践，这篇文章是一个很好的资源。</p><hr><p>7、<a href="https://sites.wpp.com/annualreports/2014/what-we-think/essay-by-jeremy-bullmore/#reportcontents" title="在你到达那里之前，你可能不知道你要去哪里">在你到达那里之前，你可能不知道你要去哪里</a>（英文）</p><p>这篇文章通过阿基米德确认王冠是否是纯金的故事，探讨了直觉在创意过程中的重要性。作者强调，无论是科学还是商业营销，<strong>直觉和逻辑</strong>都是创新过程中不可或缺的两个阶段。直觉可以引导我们发现新的想法，而逻辑则用于验证和证明这些想法。在品牌策略中，直觉的作用尤为关键，它能帮助我们捕捉品牌的本质，即使这个过程看起来不够精确或专业。</p><p>文章最后提出，我们应该坦诚地承认直觉在我们所有真正有创意和价值的工作中所占的份额，并从他人的诚实中获取勇气。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxMDc4NDc5OA==&mid=2649436267&idx=1&sn=70590babf62b742201d6f87658cd9228" title="看完大模型，我决定改变自己的大脑">看完大模型，我决定改变自己的大脑</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505111116.png" alt="每个文字进入大模型先转为特征向量"></p><p>文章讲述了作者在学习了大型语言模型（LLM）的工作原理后，决定改变自己的思维模式，向大模型学习。文章以 GPT-3 为例，介绍了大模型如何通过 Transformer 结构和注意力机制来处理语言信息。</p><p>作者强调了大模型的特征向量、融会贯通的能力、理解语境和语义的方法、自我修炼的过程，以及举重若轻的能力。文章指出，大模型的智能虽然不同于人类，但其结构和训练过程非常值得人类学习。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4_itQzLazydVv7C3chKcJg" title="又臭又腥的石楠花，为什么满大街都种 | 答案如下">又臭又腥的石楠花，为什么满大街都种 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505125244.png"></p><p>石楠花因其含有“1-吡咯啉”（1-pyrroline）而散发出与人类精液相似的气味，这是其腥臭味的来源。尽管石楠花的气味在网络上引起热议和调侃，但它在城市绿化中的应用却非常普遍。石楠花的提取物中还含有苯甲醛和苯乙醇，这些物质的相互作用构成了石楠花复杂的气味。</p><p>尽管气味难闻，石楠树因其在景观效果和成本上的高“性价比”而受到园林部门的青睐。课代表总结：</p><ol><li>观赏性高：石楠树，尤其是红叶石楠，因其春季新叶鲜红夺目，具有很高的观赏价值，被称为“红叶绿篱之王”，在城市绿化中能够提供良好的视觉效果。</li><li>经济实惠：石楠树的种植成本低廉，得益于其扦插技术和组培技术的成熟，使得种苗生产成本大幅降低。红叶石楠的价格远低于其他树种，使其成为城市绿化经济上的首选。</li><li>养护成本低：石楠树具有较强的抗旱性和抗寒性，对不利环境的抵抗能力强，因此在日常养护上较为省心，减少了水、肥料、药剂、机械的使用频率，从而降低了长期的养护成本。</li><li>符合绿化原则：石楠作为土生土长的本地植物，符合植物景观优化原则中对乡土性和观赏性树种的保留和推广，这也是其在城市绿化中得到广泛应用的原因之一。</li><li>政策支持：国务院办公厅发布的《关于科学绿化的指导意见》提倡节俭务实推进城乡绿化，推广抗逆性强、养护成本低的地被植物，石楠树的特性符合这一政策导向。</li><li>适应性强：石楠树能够在多种气候条件下生长，适应性强，这使得它成为城市绿化中一个稳定和可靠的选择。</li></ol><p>当然了，忍无可忍的你也别太难过，石楠的整个花期也只有 7-10 天，受不了的小伙伴可以避开或者带上口罩，接着就可以尽情享受石楠的好处了。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1z2HlZSnJN7ugeT10_-3IA" title="为什么你能感觉到背后有人盯着你 | 答案如下">为什么你能感觉到背后有人盯着你 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240505132211.png"></p><p>课代表总结：</p><ol><li>心理作用：人们感觉到背后有人注视自己可能只是一种心理作用，而非实际的感知。这种感觉可能是对环境中微妙线索的无意识反应，如微小的气味、空气流动或温度变化。、</li><li>生理反应：超心理学家通过测量皮肤电反应等生理指标来研究“被凝视感”，认为即使参与者没有意识到，他们的生理反应可能揭示了对他人目光的某种感知。</li><li>环境和刺激性因素：2023 年的虚拟现实研究显示，通过精心设计的环境因素（如黑暗、人物出现、红色调色板和悬疑音乐）和刺激性因素（如视觉和听觉的细微变化、颈后的触觉），可以成功诱发“被凝视感”。</li><li>焦虑和紧张：焦虑或紧张情绪可能会放大人们对于被注视的感觉，提高警惕性，导致人们误将主观体验当作真实事件。</li><li>自我实现的预言：人们可能因为怀疑背后有人注视而回头，这一动作反而吸引了后面人的注意，从而验证了被注视的感觉。</li><li>盲视现象：尽管“被凝视感”可能是错觉，但人类的大脑确实具有无意识的视觉处理能力，如盲视现象所示，这表明大脑能够处理一些我们并未意识到的视觉信息。</li></ol><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>我认为，不久之后，所有计算机用户都将有能力从头开始开发小型软件工具，并描述他们希望对已在使用的软件进行的修改。换句话说，LLM 将代表终端用户编程工具支持方面的一个进步：普通人能够充分利用计算机的通用能力，而无需求助于复杂的普通编程。迄今为止，这一愿景一直受制于将模糊的非正式意图转化为正式的可执行代码；现在，由于 LLM 的出现，这一瓶颈正在迅速打开。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.geoffreylitt.com/2023/03/25/llm-end-user-programming" title="LLM时代的可塑软件">LLM时代的可塑软件</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们文化的默认假设是，每个人都应该始终追求完美——满足于任何不足都被视为一种令人遗憾的妥协。这在大多数软件开发情况下都是错误的：而是专注于保持软件简单，“足够好”，尽早启动它，并迭代改进、增强和重构它。这就是软件成功的方式！</p></blockquote><p>–<a href="https://ep2013.europython.eu/conference/talks/good-enough-is-good-enough" title="“足够好”就够好了！">“足够好”就够好了！</a>（英文） </p><p>3、</p><blockquote><p>在实践中，我倾向于发现您实际上只需要两个日志级别：ERROR 和 INFO。 那是因为我们真的只关心某些东西是否应该提醒我们。 对于日志的所有其他用途，我们希望查看所有上下文。</p></blockquote><p>–<a href="https://ntietz.com/blog/the-only-two-log-levels-you-need-are-info-and-error/" title="您只需要两个日志级别是 INFO 和 ERROR">您只需要两个日志级别是 INFO 和 ERROR</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>我们活着，我们死了。除此之外，我们什么也控制不了。</p></blockquote><p>–<a href="https://americandreaming.substack.com/p/we-live-and-we-die-we-control-nothing" title="“我们活着，我们死去。除此之外，我们什么也控制不了。">“我们活着，我们死去。除此之外，我们什么也控制不了。</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>大多数人的一生，仿佛竹节虫转世，全是节点。</p><p>从出生开始，早教、上学、就业、结婚、生娃……每个都至关重要，一旦在某个节点没打上卡，就意味着与标准时间产生了“时差”，从此万劫不复，永远过不上“正确”的人生。</p><p>于是休息，就成了一块看得见却摸不着的大饼。别人的 gap year，是旅游和义工；我们的 gap year，是用来准备高四、大五、考研二战、考公考编的三四五战。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNjYwMzMwNw==&mid=2649609491&idx=1&sn=34694752660ad074a2c1e2c28d940d7c" title="中国年轻人，不敢gap year">中国年轻人，不敢gap year</a></p><p>6、</p><blockquote><p>不要让一时的迷茫，遮住你眼中的光芒，不要让一时的磨难，抹掉你的勇气，青年就该有青年的胆魄，青年就该有青年的锐气。</p><p>每个时代有每个时代的答案，没有人能告诉你所有的答案，曾经的经验或套路，都无法导引明天的路。</p><p>迎着新时代的风，敢想敢干，敢拼敢闯，看梦想一点点实现，让改变一点点发生，这也是每一代青春，给时代最好的答案。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.mydrivers.com/1/977/977995.htm" title="雷军五四青年节演讲登上人民日报：敢做梦才有机会改变世界">雷军</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 116 期）：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/116/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/116/</id>
    <published>2024-04-28T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-28T15:22:58.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042907.png"></p><p>非洲的沙尘被强风吹拂至地中海上空，最终笼罩了希腊首都雅典，让这座城市在<a href="https://www.cbc.ca/news/world/orange-sky-athens-1.7182509" title="诡异的橙色天空吞没了雅典，尘埃云从非洲吹来">橙色的天空</a>下呈现出一种超现实的光辉。雅典的地标如卫城在沙尘的包围下，显得如同火星一般。这场沙尘暴预计将在周三随着风向的转变而消散，届时气温也会有所下降。此外，这些强风还导致了希腊南部不同寻常的早期野火。过去 24 小时内，希腊全国共爆发了 25 起野火，但幸运的是，没有报告重大损失或伤害。</p><h1 id="本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？"><a href="#本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？" class="headerlink" title="本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？"></a>本周讨论：脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=e1k8gp2WGMzqJ3mz80K5YmP6DOjxAL" title="脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？ | 得到头条 362">脆弱的力量：怎样让情绪“绝对稳定”？ | 得到头条 362</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428135800.png" alt="8 号全美可看见日全食的地区"></p><p>前段时间，地球迎来了 2024 年的唯一一次日全食。但是，很多人可能没想到，这场日全食，带来了两个意外的副产品。</p><p>第一，是经济影响。这回日全食的最佳观测地点是北美洲，包括美国、加拿大、墨西哥的几个城市。尤其是美国的得克萨斯州，有 7 个城市在日全食带上。日全食相关的旅游住宿等收入，有 14 亿美元左右。日全食这几分钟，也被称为得州史上最赚钱的几分钟。</p><p>第二，是情绪影响。在日全食的前几天，很多美国居民说自己情绪波动比较大。有人失眠，有人焦虑。尽管美国宇航局之前就说过，没有任何证据表明日食会影响人类健康。但是，很多人还是表示，他们真真切切感受到了影响。</p><p>这个画风就有点像之前 3 月底的那场地磁暴。地磁暴是太阳活动的产物，它会干扰航天活动，甚至带来极光。科学上没有证据显示它会影响人的情绪，但在那几天，网络上关于地磁暴的讨论几乎都集中在情绪上。许多人声称自己的不良状态是地磁暴造成的。</p><p>日食也好，地磁暴也罢，它到底会不会影响情绪，这个问题先放一边。但可以确定的是，有不少人确实在借这个现象，给自己的情绪找一个出口。说白了，就是通过自我调侃，小小地宣泄一下。这是个消化情绪的方法。</p><p>那么，作为一个成年人，应该怎样消化自己的坏情绪？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428140046.png" alt="布琳.布朗 TED 演讲:脆弱的力量"></p><p>前不久，休斯敦大学社会工作研究院的教授，布琳·布朗做了一期播客，专门讲了对付坏情绪的方法。布琳·布朗，是位畅销书作家，写的书几乎是出一本火一本；而且她的书全都有点像，念一下书名你听听，比如《脆弱的力量》《超越自卑》《无所畏惧》等等。没错，背后全都是一个主题，就是，<strong>你要接纳你的脆弱，而不是想办法消灭它</strong>。只要方法正确，脆弱也能变成力量。</p><p>这位布琳·布朗演讲技巧也很高，2010 年她在 TED 上做过一场演讲，主题就叫<a href="https://www.ted.com/talks/brene_brown_the_power_of_vulnerability?language=zh-CN" title="布琳.布朗:脆弱的力量">《脆弱的力量》</a>，是 TED 历史上影响力最大的演讲之一。还有人专门统计过，在布琳的演讲中，观众平均每分钟笑 2.1 次。这个频率在 TED 史上，大概可以排进前 5 名。</p><p>而今天，我们就结合布琳的播客，说说对付情绪的方法。</p><p><strong>布琳的核心策略是，准确识别每种情绪，越细越好，然后调整自己的行动</strong>。换句话说，你对情绪识别得越细致，你就越能控制它。具体来说，有这么三个操作指南。</p><h2 id="1-给情绪命名"><a href="#1-给情绪命名" class="headerlink" title="1 给情绪命名"></a>1 给情绪命名</h2><p>第一招，给每个情绪取一个准确的名字。</p><p>布琳发现，大部分的人，只能说出三种情绪，分别是“快乐”“悲伤”和“愤怒”，也就是说，基本上所有的负面情绪都掩盖在悲伤和愤怒里。布琳说，这就像看医生时说不清哪里不舒服一样，你帮不了自己，别人也帮不了你。</p><p>布琳就提出了一个指标，叫“情绪颗粒度”。她把人类的常见情绪分成了很多类型。比如，当事与愿违时，会产生无聊、失望、遗憾、沮丧等情绪；当你觉得自己没有达到某种要求时，会产生羞耻、自怜、内疚等情绪；当你受到委屈时，会出现愤怒、蔑视、厌恶、仇恨等情绪。</p><p>准确描述情绪，是特别重要的一个动作。哈佛大学心理学家苏珊·大卫也做过研究，越知道如何表达情绪，情绪就越稳定。因为假如你能准确描述一种负面情绪，就能针对性地调节它。</p><p>比如，布琳教授自己经常感觉到压力特别大，影响工作。这时，就可以多想一步，压力也是分程度的，自己出现的这个情绪，只是普通的“压力大（stress）”，还是严重的“濒临崩溃（overwhelm）”？假如是前者，你需要做的是，让自己克服压力，继续工作。但假如是后者，那就说明确实承受不住了，你需要停下工作，放空自己。</p><h2 id="2-区分相似的情绪"><a href="#2-区分相似的情绪" class="headerlink" title="2 区分相似的情绪"></a>2 区分相似的情绪</h2><p>第二招，是在这个基础上，<strong>区分那些很相似的情绪，尤其是，识别情绪的“近敌”，也就是近处的敌人。</strong></p><p>近敌，本来是个佛学概念。万维钢老师在《精英日课》中介绍过，佛学中要求修行的人具备四种美德，慈、悲、喜、舍，但是美德有远敌，也有近敌。</p><p>远敌很容易发现，就是与美德对立的因素，爱的远敌是冷漠，同情的远敌是残忍；而近敌，指的是那些，跟美德相似，但不是美德的情绪。比如，“慈”这个美德，指的是无私的大爱，它的近敌就是“贪”，自私的小爱；“悲”这个美德，指的是对他人苦难的同情，它的近敌是“可怜”，带点居高临下的姿态。</p><p>假如不能准确识别情绪的“近敌”，不光会让自己判断失误，还会破坏人与人之间的关系。</p><p>比如，爱的近敌是依恋，而依恋就带点占有的意味。这个近敌，会让人对对方产生不合理的要求，比如“因为我喜欢你，你就必须为我改变”。</p><p>再比如，关心的近敌是控制。有时候一个人看起来很关心别人，事实上他可能只是想控制对方，一旦极端了，就成了PUA。</p><p>说白了，人跟人的交往中，那些相似但不同的情绪，往往会产生很大误导；而知道“近敌”这个概念，起码可以让你保持警惕。</p><h2 id="3-建立边界"><a href="#3-建立边界" class="headerlink" title="3 建立边界"></a>3 建立边界</h2><p>布琳在播客中谈到的第三个重点是，建立界限。也就是，<strong>给自己建立明确的边界。你不去干涉别人的课题，也别让别人干涉你的课题</strong>。这个道理不复杂，咱们就不多说了。</p><p>最后，在布琳的观点之外，我想给你念几句布琳说过的话。前面说过，布琳很擅长演讲，金句密度极高，而且这些话都有一个共同点，它都帮我们区分了某些特别容易被混淆的概念。就像布琳自己说的，识别近敌很重要。</p><p>第一句是，<strong>袒露自己或许痛苦，但远不如我们用生命躲避它来得痛苦。承认自己的弱点有危险，但远不如我们放弃爱、归属感和喜悦来得危险。</strong></p><p>注意，这句话里有两个词，痛苦和危险，这不是一码事。很多事看起来很痛苦，比如承认自己的弱点，但是这并不危险。但是有的事，虽然免去了痛苦，比如逃避面对弱点，实际上却很危险。换句话说，平时我们做选择的时候，或许可以多问自己一句，这个事假如我感觉不对劲，到底是因为它痛苦还是危险。痛苦可以化解，但危险必须避免。</p><p>第二句是，<strong>适应是为了使自己获得别人的接纳而改变自己，而归属感不需要我们做出改变，而是保持自我。因此，只有当我们表露最真实的自我时，才能获得真正的归属感。</strong></p><p>注意，这句话又区分了一组概念，适应与归属。适应是为了获得别人的认可，而改变自己；而归属是人在保持自我的情况下，找到了一个适合自己的地方。</p><p>第三句是，<strong>假如孩子的自我对话更多的是关于羞耻感，而不是内疚感，那么他便在自我认同方面存在严重问题。</strong></p><p>你看，这句话又区分了一组概念，羞耻感和内疚感。二者区别在哪？布琳认为，内疚感的潜台词是，我做了一件坏事，而羞耻感的潜台词是，我是一个坏人。内疚是对事，羞耻是对人。因此，布琳提醒，假如孩子做错事时，出现的是羞耻感而不是内疚感，父母就要注意好好疏导了。</p><p>以上就是关于布琳的观点了。最后，借用布琳自己最喜欢的一句话，也是她所认为的，对待情绪该有的心态，是来自莱昂纳德·科恩的一句很著名的歌词：<strong>万物皆有裂痕，那是光照进来的地方</strong>。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://petapixel.com/2024/04/21/how-a-photographer-captured-his-spectacular-dream-eclipse-photo/" title="摄影师如何拍摄他壮观的梦幻日食照片">光环中的飞鸟：一张震撼的日全食照片背后的故事</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042424.png"></p><p>加拿大自然摄影师 Liron Gertsman 捕捉到了一张被 PetaPixel 评为有史以来最佳的日全食照片。这张名为《Frigatebird and the Diamond Ring》的照片（上图左边）是多年研究、努力、实践和侥幸的结晶。</p><p>Gertsman 选择了 2024 年 4 月 8 日的日全食进行拍摄，他在墨西哥西诺洛亚州海岸租了一艘船，并在几乎理想的条件下享受了四分半钟的日全食。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042658.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428042640.png"></p><hr><p>2、<a href="https://m.163.com/dy/article/J0LAO6D40543UFNZ.html" title="新加坡成亚洲首个试水四天工作制国家">新加坡成亚洲首个试水四天工作制国家</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428043233.png"></p><p>新加坡政府人力部宣布，从 2024 年 12 月 1 日起，新加坡将正式实施一套全面的灵活工作安排指导方针，其中包括为雇员提供每周 4 天的工作选择。</p><p>新加坡在实施「四天工作制」时，规定了相应的配套制度，如要求雇主制定正式流程并回应员工申请，保障了员工的权益。</p><p>这一举措的实施，有望让新加坡成为亚洲地区，首个在国家层面推广「四天工作制」的国家。</p><hr><p>3、<a href="https://www.digitaling.com/projects/284353.html" title="汉堡王70周年">汉堡王70周年</a></p><p>一个品牌的“七十大寿”要怎么庆祝？反正一般人很难想到汉堡王这样离经叛道的操作。</p><p>首先，他们请来了和品牌一样七十岁的高龄老夫妻拍摄了一组大胆的情侣大片——</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428045851.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050005.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050019.png"></p><p>老年人就不能爱得火热吗？当然不是。在这里，老年人的爱情、欲望不再是禁忌话题，七老八十依然可以热恋，就像汉堡王七十年以来始终热爱火烤，在七十周年之际再次强调了品牌最大的卖点。</p><hr><p>4、<a href="https://36kr.com/p/2743961564440837" title="闻得到味道的屏幕已经有了？你甚至可以舔屏幕来尝味道？">有味道的广告牌</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050226.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428050238.png"></p><p>最近荷兰<strong>麦当劳</strong>在街头投放了两个广告牌，乍一看红黄纯色没有任何信息的空白广告牌。</p><p>但当人们走近广告牌周围的 5 米范围内，就会闻到广告牌所散发出来的薯条香味，被气味和色彩唤醒记忆的人们很快就会联想到这是麦当劳！</p><p>薯条味怎么传出来的？广告牌设有简单的通风设备，只需工作人员定时在广告牌内放入新鲜出炉的、香喷喷的薯条，广告牌就会散发着馋人的香味。</p><p>而广告牌恰好就设在离麦当劳门店不远的地方，被馋到的人们怎么能忍住不去吃上一份薯条呢？看不见的气味成了最好的广告。</p><p>当每个品牌都瞄准眼球时，麦当劳瞄准了鼻子。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://gwern.net/complement" title="技术法则：将你的补充商品化">技术法则：将你的补充商品化</a>（英文）</p><p>这篇文章讲述了一个技术领域的经济学的概念，称为“商品化你的补充品”（Commoditizing Your Complement），这是一种商业策略，由 Joel Spolsky 在 2002 年提出。主要要点是：</p><ul><li><strong>互补品与替代品</strong>：互补品是与某产品一起购买的产品，如汽车和汽油。替代品是价格上升时可以替代原产品的商品，如鸡肉是牛肉的替代品。</li><li><strong>策略目标</strong>：公司的战略目标是尽可能降低其互补品的价格。这样做可以增加对公司产品的需求，从而提高收益。</li></ul><p>这个概念解释了许多大型科技公司为什么会投入到看似无关的领域，例如互联网公司大量开源贡献，或广告公司涉足智能手机制造、网络浏览器开发等。这些都是为了在技术堆栈的其他层面上商品化竞争对手，或是防止自己被商品化。总的来说，这是一种通过控制市场中的关键层面来保护和增加利润的策略。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428032745.png"></p><p>我们可以想象我们是在玩一个<strong>积木游戏</strong>，把每个产品层次想象成一块积木，所有积木堆在一起才能玩得开心。</p><p>如果你想让更多的小朋友来玩你的积木游戏，你可能会把一些积木免费送给他们，这样他们就会带着自己的积木来和你一起玩。</p><p>当其他小朋友都在用你的积木玩游戏时，你就可以成为游戏里最重要的玩家，因为大家都需要你的积木来完成游戏。</p><p>最后，当所有的小朋友都在用你的积木玩得很开心时，你就可以提出新的游戏规则或者推出特别的积木，这样你就可以从中获得更多的乐趣和好处。</p><p>所以，<strong>“商品化你的补充品”就像是在积木游戏中确保你的积木是最受欢迎的，同时让其他积木变得很普通和便宜</strong>，这样大家都会需要你的积木来玩得更开心。这个策略可以让你在游戏中获得更多的控制权和好处。</p><hr><p>2、<a href="https://maximzubarev.com/why-ai-is-failing-at-giving-good-advice" title="为什么人工智能无法提供好的建议">为什么人工智能无法提供好的建议</a>（英文）</p><blockquote><p>ChatGPT 生成回应是基于互联网现有文本的数学概率。</p></blockquote><p>这篇文章探讨了 ChatGPT 如何基于互联网上现有文本的数学概率生成回应，并指出流行的建议往往不是最好的，也不一定适用于每个人。</p><p>作者强调，真正的人类可以提供更有同理心和实际经验的建议。</p><p>文章还提到了 ChatGPT 在给出具体建议时的局限性，例如在询问如何快速在线赚钱时，ChatGPT 可能只能提供表面的、无用的回答。</p><p>作者认为，尽管 AI 可以提供准确的解释，但它还不能像优秀的老师或导师那样提供真正有用、独特适用的建议。</p><hr><p>3、<a href="https://andrewkelley.me/post/why-we-cant-have-nice-software.html" title="为什么我们不能拥有好的软件">为什么我们不能拥有好的软件</a>（英文）</p><p>在一个充满数字化魔法的世界里，软件被赋予了强大的力量，它能够迅速创造财富，但这份财富却难以公平分配。软件一旦被创造出来，就能够持续工作，只需少量的电力维持。</p><p>然而，这个世界的守护者们面临一个难题：如何让这些财富仅仅归少数人所有，而不让它流入普罗大众的手中？音乐产业曾经面临过这个问题，他们创造了 EULAs 和 DRM，用来限制软件的使用，阻止其潜在价值的过度利用。</p><p>但是，有人会问，软件不是需要持续的维护吗？事实上，所谓的”软件腐化”并不是真正的腐朽，而是进步的副产品。当依赖项改进或新硬件问世时，软件可能需要更新，但这通常是一件好事。然而，有时候”软件腐化”是由于企业为了追求更高的利润而人为制造的，比如微软通过 Windows 更新推送广告，改变控制面板的用户界面，以此来创造更多的利润。</p><p>消费者喜爱标准，因为标准能够让他们有更多的选择和议价能力。但盈利公司却讨厌标准，他们更愿意拥有自己独特的产品，比如苹果公司的充电线，只能用于他们的设备，只有他们能够制造。</p><p>这篇文章还提到了洗碗机在几十年前就已经达到了技术巅峰，洗碗机的机械结构达到了最佳状态，用户界面也达到了理想状态，消费者没有任何改变的欲望。</p><p>然而作者最近购买的一台洗碗机，却发现它充满了问题。首先，它需要 30 秒来启动，因为内置了蓝牙和 WiFi。许多配置选项被隐藏在专有应用程序中，按钮是触摸式的而不是有实体反馈的。更糟糕的是，这台洗碗机的门闩和肥皂分配器已经多次出现故障。</p><p>这个故事告诉我们，当一个产品达到完美，再也无法改进时，为了追求利润，公司不得不做出改变。但由于无法改进，这些改变往往会使产品变得更糟。</p><p>在这个数字化的世界里，区块链和AI（LLMs）成为了新的热点，但它们的浪费和效率低下却被投资者视为吸引人的特点。技术工作者每周工作 40 小时，但他们的努力最终被投资者决定，而投资者的目标只是为了获得更高的投资回报。</p><p>最后，作者揭示了一个残酷的现实：技术和软件本可以带给我们一个充满魔法的未来，一个可以共同创造美好事物的机会。但在无休止的增长追求中，这个机会最终被浪费了。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qH8c6OT3od0SuJI_BiHDBA" title="3年，从中度抑郁情绪到充满活力，一段神奇的经历丨生命力系列">3年，从中度抑郁情绪到充满活力，一段神奇的经历丨生命力系列</a></p><blockquote><p>人们经常试图倒着生活：</p><p>他们试图拥有更多的东西，或者更多的钱，以便做更多他们想做的事，这样他们会更快乐。但实际工作方式是相反的。</p><p>你必须首先成为真正的自己，然后，做你需要做的事，才能拥有你想要的东西。</p></blockquote><p>饭饭的文章一如既往的治愈人心。这篇文章介绍了对过去三年自由探索生活的总结，也标志着人生新篇章的起点。作者分享了从中度抑郁状态走出来的经历，强调了放弃被恐惧和社会规训驱动的生活，转而由兴趣和热爱引领的重要性。</p><p>文章中，作者提倡关注内在小孩的声音，以身心合一的状态追求真正想做的事情，从而恢复生命力和活力。此外，作者还讨论了断掉社交媒体的影响，以及如何通过广泛阅读和持续创作来构建稳固的精神世界。</p><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nE0CV2cfmG39AZ0aC-EFNQ" title="1:1模仿马斯克，我爱上了时间管理！">1:1模仿马斯克，我爱上了时间管理！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428110559.png"></p><p>文章探讨了马斯克的时间管理技巧，揭示了他如何在多个领域取得成功。<strong>倒推和量化</strong>是核心策略之一，通过具体化行动步骤，提高任务完成效率。</p><p><strong>时间盒法则</strong>则通过设定明确的时间段来保持专注。马斯克还提倡 <strong>10% 目标定律</strong>，鼓励至少尝试十次以达成目标。文章还提到了<strong>二八原则</strong>，即将主要精力集中在最重要的 20% 任务上。最后，强调了<strong>一次只做一件事</strong>的重要性，以提高工作质量和创造力。</p><hr><p>6、<a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/engineering-scarcity-mindset/" title="工程稀缺心态">工程稀缺心态</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428141928.png"></p><p>关于稀缺心态最好的例子就是大流行来袭时的卫生纸事件。并不是每个人家里都需要那么多，但突然间每个人都买了满满一车的卫生纸。这种稀缺心态往往驱使人们做出非理性的防御性行为。</p><p>文章列举了 IT 的稀缺情况。想象一下，你是一名 DevOps 或发布工程师。当老板决定自动化发布流程，雇佣外部咨询公司进行转型时，一个有稀缺心态的工程师可能会将此视为威胁，担心自己的工作会被取代。</p><p>另一个例子是独狼程序员：他们认为自己不需要任何人的帮助，认为其他开发者能力不如自己。但他们真正害怕的是被其他开发者超越，害怕变得不再相关。</p><p>但是他们忘记了，<strong>在软件开发中，最高的依赖点不是“独立”，而是“相互依赖”</strong>。软件产品之所以成功，是因为开发人员可以相互依赖。你不需要有人被搞砸才能赢。</p><p>我们不是保护我们的领地，因为这可能意味着失去我们的工作——我们创造了一个每个人都能繁荣的环境。“我们怎样才能让每个人都能做到这一点？”</p><p><strong>只有利用可用的资源并最大限度地发挥协同效应，您才能实现增长</strong>。 你不能总是担心缺乏资源，因为这会适得其反。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://gwern.net/cat-knocking" title="为什么猫会把东西打翻">为什么猫喜欢推东西？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428024713.png" alt="@来源网络"></p><blockquote><p>猫咪将物品推下边缘，实际上是在探索物品的反应，就像它们在玩耍时测试猎物一样。</p></blockquote><p>这篇文章探讨了猫咪为何喜欢将物品推下桌边的行为。作者提出，这种行为可能是猫咪在模拟狩猎，通过推动物品来测试“猎物”的活力和是否在“装死”。好的猫玩具能够模拟狩猎行为，而猫咪推东西的行为也符合这一模式。</p><p>文章还提到，猫咪倾向于推动类似猎物大小的物品，并且会专注地观察物品落下后的反应，这种行为与它们对待活物的方式相似。</p><p>尽管我们可能认为猫咪的这种行为是随机的，但实际上<strong>它们是在通过重复的测试来获取关于物品的信息。</strong></p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vRavDaGKVaaHJdVRXdrA7Q" title="救命，为什么便便总是粘在马桶上啊 | 答案如下">救命，为什么便便总是粘在马桶上啊 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240428104936.png"></p><p>为什么有时候大便会粘在马桶上。这里是几个关键点：</p><ul><li><strong>含水量影响粘度</strong>：大便的粘度取决于其含水量。含水量越高，粘度越低。</li><li><strong>温度的作用</strong>：温度升高会降低大便的粘度，因此在冬天更容易遇到粘马桶的情况。</li><li><strong>饮食与消化</strong>：膳食纤维的摄入有助于保持大便的含水量，而脂肪摄入过多则会增加大便的粘性。</li><li><strong>马桶材质和清洁</strong>：马桶的表面性质和清洁程度也会影响大便是否粘附。</li></ul><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>在这个盛大的游戏中，你既是玩家又是游戏制作者。记住：生活的规则不是要束缚你，而是要在你内在锻造创造、征服和茁壮成长的力量。</p><p>不要只是为了参与而玩——要留下自己的印记。</p><p>不要只是留下你的足迹——留下遗产。</p><p>有意识地应用这些规则。挑战游戏。</p></blockquote><p>–<a href="https_www.engineeryourexistence.com/?url=https://www.engineeryourexistence.com/p/the-game-of-life" title="生活是一场游戏。学习这些规则 - 赢在生活中">生活是一场游戏。学习这些规则 - 赢在生活中</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>只要掷硬币，我们就会感觉到自己是群体的一部分，并开始认同它。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.theringer.com/2024/4/9/24124973/psychologist-jay-van-bavel-explains-four-reasons-the-internet-feels-broken-negativity-bias" title="一位心理学家解释了互联网感觉如此破碎的四个原因">一位心理学家解释了互联网感觉如此破碎的四个原因</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>如今的互联网感觉就像我们被降级为麦当劳的游戏场所。你必须坐在其他人都坐过的粘性塑料椅子上，而你却在吃着糟糕的双层芝士汉堡。天气很热，很闷，很恶心，你想离开，但你不能，因为你所有的朋友似乎都很好，可以忍受这种狗屎。因为你不想成为社会贱民，所以你也必须坐在那里，假装你没事。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.trend-mill.com/p/i-kinda-hate-the-internet-now" title="我现在有点讨厌互联网">我现在有点讨厌互联网</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>敏捷开发有一个问题，就是它要求”新的冲刺在上一个冲刺结束后立即开始。”</p><p>有了这个规则，程序员就陷入了永远冲刺的陷阱。</p></blockquote><p>–<a href="https://cbh.bearblog.dev/always-sprinting/" title="《永远冲刺》">《永远冲刺》</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 115 期）：2024 的 100 个趋势</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/115/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/115/</id>
    <published>2024-04-21T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-21T11:09:45.309Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421153004.png"></p><p>拦截器 006 在危地马拉 Rio Las Vacas 河成功捕获了大量垃圾，可能是<a href="https://theoceancleanup.com/updates/the-ocean-cleanup-makes-biggest-ever-river-catch-in-guatemala/" title="这将是我们有史以来最大的河流捕获量吗？（英文）">迄今为止最大的一次河流清理</a>。这个项目由 The Ocean Cleanup 组织发起，旨在解决危地马拉城市垃圾管理问题，阻止塑料垃圾进入海洋。拦截器 006 采用了两个浮动拦截系统，即使在洪水期间也能有效捕获塑料，同时允许水流自由通过。这项创新的河流清理技术不仅展现了其在环保领域的重要性，也为全球塑料污染问题提供了一种快速、经济的解决方案。</p><h1 id="本周讨论：2024-的-100-个趋势"><a href="#本周讨论：2024-的-100-个趋势" class="headerlink" title="本周讨论：2024 的 100 个趋势"></a>本周讨论：2024 的 100 个趋势</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=RQLYWyjMZoa0J1v2LzXp4wvzDbO26B" title="2024年的100个趋势：“诗意躺平”和“百岁期货” | 得到头条 357 期">2024年的100个趋势：“诗意躺平”和“百岁期货” | 得到头条 357 期</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421174725.png"></p><p>最近，全国很多地方，发布了广告语征集令。比如，4 月初，云南省农业厅，为了 4 月中下旬的普洱茶国际博览交易会，向全社会征集广告语。再比如，成都的东部新区，正在为 2024 年的成都世园会征集广告语，等等。</p><p>这些征集活动，我建议可以关注一下。因为它们都有一个前提，就是大概率上，迎合了当前人们的情绪。在这些征集令中，几乎都有个共同的要求，就是广告语必须引发共情。</p><p>换句话说，<strong>看广告语，在一定程度上，可以帮我们看懂社会的情绪</strong>。</p><p>比如，就在 2024 年 2 月，阿迪达斯把自己已经用了 21 年的广告语改了。原来的广告语是“没有不可能”，英文是“Impossible is Nothing”，从 1993 年使用至今。这回换成了“you got this”，中文对应的广告语是“喜欢不为什么”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421174944.png"></p><p><a href="https://www.juksy.com/article/125526" title="adidas年度品牌故事「YOU GOT THIS」回歸初心 享受運動純粹 上場吧！你可以的">为什么要换这句</a>？根据阿迪达斯全球品牌传播副总裁，弗洛里安·阿尔特的说法，更换广告语主要是为了帮助人们卸下压力，享受运动本身的快乐。</p><p>说白了，就是以前的广告语是跟你说，必须得赢，没什么是不可能的。而现在的广告语是告诉你，赢不赢不重要，关键是图个自己喜欢。你可以感受一下这个状态，是不是多了一点松弛感？</p><p>有人说，这跟现在的全球经济情况有关。大家压力比以前大，因此，这会儿的广告语，就别再上发条了，还是给大家松松劲儿吧。其实，类似的情况以前就出现过。比如，当年日本经济泡沫破裂，出现了所谓的失去的 20 年。当时无印良品的品牌理念就是，这样就好。你看，多少有点佛系躺平的架势。当时的很多消费者，就特别认这个品牌理念。</p><p>注意，广告语反映的，往往是人们的主观情绪，未必是社会的客观情况。但至少，有一个事是确定的，就是广告行业对社会的情绪和趋势，还是有一定敏感度的。从这个角度看，来自广告行业的预测，也许值得看看。</p><p>今天，咱们就来说一个来自广告行业的预测报告。今年年初，全球最大广告公司之一 VML，发布了一份报告，叫《The Future 100》。也就是 2024 年的 100 个流行趋势。这个报告已经持续发布了很多年。而今年的报告，一共涉及文化、科技、旅游、餐饮、健康等十个领域，每个领域 10 个关键词，一共 100 个。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175431.png"></p><p>前段时间，《顶尖文案TOPYS》还做了<a href="https://m.topys.cn/article/34154" title="关于2024的100个关键词丨创意白皮书">翻译解读</a>。这 100 个词，就不详细展开了，为了方便你记住，咱们给它们归归类。这 100 个词大概可以分成三类。</p><hr><p>第一类关键词，是“慢生活”的回归。也就是，<strong>随着AI技术的快速发展以及应用，越来越多的人开始对复古、自然、慢节奏的生活产生向往。</strong></p><p>比如，有一个关键词叫“勒德分子模式”。勒德分子，也叫卢德分子，指的是 19 世纪工业革命期间，英国出现的一批反对新机器的工人。这个词本来偏向贬义，但现在很多人就用这个词来推崇短暂远离技术的生活方式。</p><p>比如，纽约出现了一个青少年团体组织就叫“勒德俱乐部”，他们就推崇偶尔从社交媒体中离开一会儿。根据青年研究机构 Voxburner 的调查显示，在 16 岁到 24 岁的年轻人当中，有 54% 的人都担心自己在社交媒体上过度沉迷。说白了，年轻人自己也知道，在手机上有点过度沉迷了，他们也想摆脱这个局面。</p><p>再比如，旅游领域的关键词“低科技旅行”，就是在旅行时刻意放弃智能设备。比如，芬兰有个热门旅游景点叫乌尔科·塔米奥岛，就专门做这种“无手机”的旅游项目，让游客在岛上专心享受自然风光，不要被科技产品打扰。</p><p>再比如，酒店服务领域的关键词“地下酒店”。没错，就是开在地下的酒店。像英国，去年就成立了一家名叫“深度睡眠”的地下酒店，由于酒店的位置在海平面以下 419 米的地方，被称为是世界上最深的酒店。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175556.png" alt="世界上最深的酒店 | @网络"></p><p>据说，房客想要入住这个酒店还有点难度，要徒步 45 分钟进入到山区，然后自己走路下到地下房间，而且酒店的温度只有10摄氏度左右。没错，人家卖的就是这个“大隐隐于市”的感觉。</p><p>再比如，健康领域有一个关键词叫“诗意躺平”，就是专门留出一点无聊的时间来享受生活。2023 年 8 月，伦敦还举办了一场“极限放松锦标赛”。这项活动的发起人，运动心理学家杰米·巴尔克博士就说，人需要找到放松的方法，让自己从日常压力中恢复过来。</p><hr><p>第二类是跟情绪相关的词。VML 在这次的报告中认为，情绪正在成为很多品牌生产创意的主要依据。</p><p>比如有个关键词叫“情绪工程”。<strong>原来我们很难把“情绪”这种感性的东西和“工程”这样的词联系在一起，现在两个词放到一起，说明在引导情绪这个事上，大家已经在琢磨工程化的方法了</strong>。比如，去年的万圣节，美国朗姆酒品牌北海巨妖和一家专门研究恐怖娱乐的实验室组织了一项活动，他们邀请参与者戴上心率监测仪，然后去体验各种恐怖娱乐项目，最后谁的心跳越平稳，谁购买鸡尾酒享受的折扣就越大。</p><p>再比如，这回 VML 还有一个关键词叫“多巴胺包装”，就是通过饱和度高的颜色或怪诞包装来传递快乐的情绪。比如时尚品牌 BF，他们最出圈的设计之一，就是芭比粉的购物袋。再比如，最近比较火的麦当劳静安寺快闪店，很多人去这里打卡，主要就是奔着那个橙色的巨型咖啡杯去的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421175946.png"></p><p>再比如，广告方面有一个关键词叫“品牌小丑”，是指品牌广告的幽默程度。根据数据分析公司凯度的调查，过去 20 年里，广告的幽默程度在下降。但是根据甲骨文公司在 2022 年发布的《幸福感调研报告》显示，91% 的消费者希望品牌能够幽默，90% 的人认为幽默的品牌更令人难忘。再比如，零售行业有一个关键词是“愉悦零售”，也就是商家通过提升购物过程中的乐趣，来提升消费者的购物体验。</p><hr><p>第三类关键词，主要跟养老相关。根据联合国经济和社会事务部发布的《2023 年世界社会报告》显示，<strong>2021 年，全球 65 岁以上的人口是 7.61 亿人，而到了 2050 年，这个数字将增加到 16 亿人。因此，面向老年人的科技和服务产品成为未来的重要趋势</strong>。VML 的很多关键词，就是围绕这个趋势展开的。</p><p>比如，关键词“长寿度假村”，就是指出现了一类度假村，专门给客人提供抗衰老相关的服务，像给客人定制个性化的营养计划、锻炼计划、睡眠恢复计划等。比如，瑞士的青草地疗养院在曼谷、多哈、日内瓦湖等地专门搭建了水疗中心。在 2024 年，他们还将在中国和沙特阿拉伯开设新的度假村。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421180225.png" alt="瑞士的青草地疗养院"></p><p>再比如，还有个关键词叫“百岁老人期货”，也就是未来可能会出现一些专门针对高龄老人的金融产品。去年 8 月，奈飞专门拍了一部纪录片，名字就叫《长命百岁》，里面提到一个词，叫蓝区。“蓝区”，简单说就是百岁老人聚集地。“蓝区”官方的标准是三个，分别是人的寿命最长、超过 100 岁的老人最多、中年人死亡率最低。</p><p>原来，全球范围内同时符合这三个条件的，只有五个地区。分别是日本的冲绳、意大利的撒丁岛、哥斯达黎加的尼科亚、希腊的伊卡里亚岛，以及加利福尼亚州的洛马琳达。但根据美国巴克老龄化研究所的 CEO 埃里克·威尔丁的说法，随着健康意识和科技水平的提升，未来大多数人都能以健康的状态活到 95 岁。因此，面对这类人群的金融服务也将成为一个新的趋势。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读，Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.jpaerospace.com/ascender175.html" title="Ascender高空飞艇">Ascender 高空飞艇</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421142226.png" alt="Ascender 26 号"></p><p>Ascender 飞艇是 V 形的空中船只，不仅用于研究和电信，还有望取代火箭成为太空发射工具（官网写的“野心”）。</p><p>其中较小的 Ascender 作为 X 飞机进行研究，编号表示长度或制造顺序。Ascender 9 几乎垂直上升至最高高度，而正在开发中的 TransAtmospheric Ascender 以及最终目标的 Orbital Ascender 则展现了更远大的抱负。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421142414.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imgimg20240421142427-min.png"></p><p>看起来这些飞艇的原理可能涉及到利用气体浮力和动力系统来实现垂直升空和飞行。</p><hr><p>2、<a href="https://www.ithome.com/0/763/176.htm" title="奔驰成首家在美国销售 L3 级自动驾驶汽车的汽车制造商：无需司机监控">奔驰成首家在美国销售 L3 级自动驾驶汽车的汽车制造商：无需司机监控</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421160746.png"></p><p>奔驰成为首家在美国销售L3级自动驾驶汽车的制造商，推出的”Drive Pilot”技术允许驾驶者在特定条件下不需监控车辆。</p><p>这项技术目前仅在加州和内华达州的特定高速路段和时段可用，展示了自动驾驶领域的重大进步。尽管存在局限性，如只能在预先批准的路线上使用，但它标志着向更高级自动驾驶技术迈进的一步。</p><hr><p>3、<a href="https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-68786731" title="越南有史以来最大金融诈骗案：被判死刑的女富豪张美兰是谁">越南有史以来最大金融诈骗案：被判死刑的女富豪张美兰是谁</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421170137.png" alt="张美兰是越南极少数因白领犯罪而被判处死刑的女性之一。"></p><p>越南 67 岁的女首富张美兰因涉嫌对西贡商业银行进行了越南历史上最大规模的金融诈骗（张美兰被控从一家大银行中骗取了 440 亿美元，并被要求返还 270 亿美元），被判处死刑。这场审判召集了 2700 名证人，涉及的证据重达六吨。张美兰和其他 85 名被告一同受审，所有被告都被判有罪。</p><p>比较有意思的是，网传张美兰最近突然在法庭上表示，她将价值 600 兆越南盾的<strong>黄金藏在海里</strong>，由此引发了越南的“寻宝潮”，就像是真实版的海贼王一样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421171434.png" alt="网友恶搞图"></p><p>不过是否真有黄金藏在海里，这就跟薛定谔的猫一样了，咱图一乐就行了。</p><hr><p>4、<a href="https://www.maiche.com/news/detail/3145510.html" title="特斯拉进入All-in自动驾驶阶段">特斯拉无人驾驶出租车</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421171635.png"></p><p>特斯拉宣布将在 2024 年 8 月推出无人驾驶出租车 Robotaxi，预示着全自动驾驶技术的新里程碑。该公司的 FSD 技术已领先行业 3-5 年，拥有超过 16 亿公里的行驶数据，为 AI 领域的发展奠定了坚实基础。此外，特斯拉在上海建设的储能超级工厂将于 2025 年初量产，进一步扩大其在储能领域的影响力。</p><p>不得不说马斯克的布局真的是有点看不懂，当国内还在卷私家车市场的时候，马斯克已经在解决<strong>如何低成本从 A 到 B 的问题</strong>。</p><p>国内车企研发自动驾驶说到底还是为了卖车，而特斯拉是为了颠覆出行这件事。不得不说一句：格局。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/" title="幸运与可重复">幸运与可重复</a>（英文）</p><p>文章探讨了运气在成功中的作用，以及如何区分运气和不可复制的因素。</p><p>作者提出，我们应该问自己：“这是可复制的吗？”而不是简单地将成功归因于运气。文章通过分析杰夫·贝索斯创立亚马逊的例子，指出虽然贝索斯拥有非凡的远见和野心，并非纯粹依靠运气，但亚马逊的成功也包含了许多不可复制的因素，如互联网的增长、市场条件等。</p><p>这些因素并不矛盾，但在学习他人成功时，我们应该模仿可复制的技能，而不是那些不可复制的部分。</p><hr><p>2、<a href="https://arstechnica.com/information-technology/2017/07/winamp-how-greatest-mp3-player-undid-itself/" title="Winamp 的困境：最伟大的 MP3 播放器如何自我解脱">Winamp 的困境：最伟大的 MP3 播放器如何自我解脱</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421143456.png"></p><p>Winamp 曾是 90 年代末每个音乐极客的必备品，以其可定制的皮肤和用户友好的界面，解决了当时 MP3 音乐的组织和播放问题。然而，自从 1999 年被 AOL 收购后，Winamp 逐渐失去了创新优势。尽管 Winamp 在 2010 和 2011 年推出了 Android 和 Mac 版本，仍有数百万用户忠实使用，但它的历史和影响力似乎已被互联网遗忘。</p><p>本文回顾了 Winamp 的历史，探讨了它如何错失成为数字音乐革命领导者的机会。</p><hr><p>3、<a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/" title="雀巢如何让低收入国家的儿童迷上糖">雀巢如何让低收入国家的儿童迷上糖</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421144904.png" alt="Cerelac 婴儿谷物小麦在德国和英国销售时不添加糖。在低收入国家，但相同的产品含有高水平的添加糖"></p><p>在遥远的南非约翰内斯堡，有一位名叫梅根·阿多尼斯的“盲眼女神”，她在失明的同年怀孕，并成功克服了作为盲人母亲的种种挑战。如今，她不仅迎来了第二个孩子，还在社交媒体上以超过 125,000 名追随者的支持，记录着她与新生儿的日常生活。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421145101.png"></p><p>梅根曾在 TikTok 上发布视频，推广 Cerelac 婴儿谷物，声称这是她活泼宝宝的最爱。然而，她没有提到这些母亲般的建议其实是与雀巢公司的一次付费合作。</p><p>成千上万公里之外的危地马拉，有一位父亲和他活力四射的小女儿一起出现在视频中。他是一位以 Billy the Diamond 闻名的雷鬼音乐艺术家，他在 Instagram 上推广 Nido 1+，声称这款产品支持孩子骨骼和肌肉的发展，以及免疫系统。</p><p>雀巢公司正利用像梅根和 Billy 这样的影响者，以及他们的孩子，来推广其婴儿食品，这已成为其营销策略的核心。这种方法让公司能够触及广泛的受众，并建立起一种认同感和可信赖的关系。</p><p>然而，公众眼睛和国际婴儿食品行动网络(IBFAN)的调查揭示了一个令人不安的真相：<strong>在低收入国家市场上，雀巢的大多数 Cerelac 和 Nido 产品都含有添加糖，而在瑞士等高收入国家，同样的产品却不含添加糖。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421145252.png" alt="在瑞士，雀巢的饼干味婴儿麦片不含添加糖。在南非和塞内加尔，相同口味的 Cerelac 产品每份含有不止一块糖。"></p><p>这种“双重标准”引起了世界卫生组织(WHO)的关注。WHO 的科学家 Nigel Rollins 表示，这种做法在公共卫生和道德层面上都是有问题的。他担心制造商可能试图让儿童在很小的时候就习惯一定水平的糖分，以便他们更喜欢高糖的产品。</p><p>雀巢的这种营销策略不仅与 WHO 的国际守则相违背，而且还可能对儿童的健康和发展构成风险。WHO 敦促制造商停止这种“剥削性的营销行为”。</p><p>如果雀巢真的打算负责任地行动，它必须遵循WHO的建议和指南，停止让婴儿和幼儿对糖上瘾，无论他们出生在哪个国家。🍼🚫</p><hr><p>4、<a href="https://www.cs.yale.edu/homes/perlis-alan/quotes.html" title="编程中的警句">编程中的警句</a>（英文）</p><p>这篇文章汇集了一系列编程和计算机科学中的深刻见解和原则（<strong>总共 120 条</strong>）。它们不仅仅是技术指导，更像是程序员的生活哲学。这些原则涉及从代码结构到项目管理的各个方面，强调了简洁性、对称性和模块化的重要性。文章通过幽默而深刻的方式，展示了编程不仅是一门科学，也是一种艺术。</p><p>刚看到第一句就“震惊”了：</p><blockquote><p>一个人的常数是另一个人的变量。</p></blockquote><p>这篇文章不同于一些大白话的警告，反而更加“哲学”一些，需要稍微愣一下才能反应过来。另外摘录一些比较“震撼我”的：</p><blockquote><ul><li>优化阻碍了进化。</li><li>在编程中，我们所做的一切都是更一般情况的特例——而且我们常常过早地知道这一点。</li><li>简单不是在复杂之前，而是在复杂之后。</li><li>计算机科学因计算机而尴尬。</li><li>如果你能想象一个电脑机器人是唯一的男仆的社会，你就能想象任何事情。</li><li>在人机共生中，人必须调整： 机器不能。</li><li>每当两个程序员见面批评他们的程序时，他们都会沉默不语。</li><li>…..</li></ul></blockquote><hr><p>5、<a href="https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game" title="为什么一切都变成了一场游戏">为什么一切都变成了一场游戏</a>（英文）</p><p>在一个数字化的世界里，生活变成了一场场游戏。这篇文章讲述了如何通过”游戏化”来操控人们的行为，以及这种现象如何影响我们的决策和欲望。故事从 20 世纪的行为主义心理学家斯金纳开始，他通过实验发现即时奖励、不可预测的奖励和条件化的奖励能有效地驱动行为。这些发现被商业和技术所利用，从忠诚积分到社交媒体的点赞，都是操纵我们行为的游戏。</p><p>然而，游戏化并非总是正面的。它也可能导致我们追求短期的满足感而忽视长期的幸福。文章通过提到一对夫妇因沉迷于虚拟宝宝游戏而忽视了真实婴儿的悲剧，来说明这一点。同时，它也探讨了游戏化如何成为社会陷阱，使我们远离真正的满足和目标。</p><p>最后，文章提出了选择正确游戏的重要性，以及如何避免被游戏化的世界所困。它告诉我们，智慧在于知道如何赢得游戏，而更大的智慧在于知道该玩哪个游戏。这篇文章不仅是对现代社会的深刻反思，也是对我们如何在数字时代保持自我控制和寻找真正幸福的指南。</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/88127" title="一日一技 | 一篇教你搞定 SSL 证书监控和续签">一日一技 | 一篇教你搞定 SSL 证书监控和续签</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421161850.png"></p><p>数字证书颁发机构 Gworg（光网）即将停止签发免费一年期的「TRUSTASIA」SSL 证书，这一变动将迫使使用该证书的网站每三个月续签一次。</p><p>文章详细介绍了使用 Certbot 自动获取和续签 Let’s Encrypt 提供的 SSL/TLS 证书的方法，以及如何通过 Nginx Proxy Manager 实现自动续签。同时，作者分享了手动续签泛域名证书的步骤，并提出了对国内云服务商 SSL 证书策略的看法。</p><hr><p>7、<a href="https://www.topys.cn/article/34227" title="为什么是史铁生，成了当代互联网嘴替？ 丨灵感手抄本">为什么是史铁生，成了当代互联网嘴替？ 丨灵感手抄本</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421173804.png"></p><p>本文探讨了中国作家史铁生近期在互联网上的爆红现象。史铁生的作品《我与地坛》在多个榜单上名列前茅，抖音和微博上的相关话题播放量和阅读量均达到数亿次。</p><p>文章分析了史铁生突然走红的可能原因，包括他与余华的友谊、网络文化与史铁生作品中的精神共鸣，以及他不屈不挠的性格。</p><p>文章还从他的三部著名作品（《我与地坛》《务虚笔记》《病隙碎笔》）中摘录了一些金句，展示了史铁生如何用文字触动这个时代人们的内心。</p><blockquote><ul><li>“死是一件不必急于求成的事，死是一个必然会降临的节日。” ——《我与地坛》</li><li>“人有一种坏习惯，记得住倒霉，记不住走运，这实在有失厚道，是对神明的不公。” ——《病隙碎笔》</li><li>“爱情，并不在伸手可得或不可得的地方，是期盼使它诞生，是言语使它存在，是信心使它不死。4” ——《病隙碎笔》</li></ul></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/eBTj1P70ASHRxruq9oHrkA" title="张三目睹了凶杀案，但为啥他的证词不可信 | 答案如下">张三目睹了凶杀案，但为啥他的证词不可信 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240421185240.png"></p><p>在刑事案件中，目击证人的证词往往被视为关键证据，但实际上，这些证词可能并不可靠。</p><p>文章通过张三目睹凶杀案的情景，探讨了目击证词的不确定性。The Innocence Project 数据显示，63% 的冤案受害者是因目击证人的错误认定而入狱。人在极端压力下，如凶案现场，往往会本能地进入防卫模式，影响对细节的记忆。此外，环境因素如光线、天气和距离限制了观察能力。</p><p>另外记忆本身也是易变的，容易受到新信息的影响和误导。因此，目击证词需要更谨慎的处理和辅以科学方法如 DNA 检测来提高准确性。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>显然，在中国，有十多款《幻兽帕鲁》的克隆游戏正在开发中，尤其是这款，有一种明目张胆的感觉，让我有点想笑，但我也没有指责任何人的意思，只是感到很震惊。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.gcores.com/articles/180569" title="《幻兽帕鲁》工作室CEO震惊于国产“克隆作品”">《幻兽帕鲁》工作室CEO震惊于国产“克隆作品”</a></p><p>2、</p><blockquote><p>无论是在游戏中还是在生活中，资源都是用来利用的。出于对枯竭的恐惧而囤积它们会阻止我们发现新的机会和联系。这是一种我们不需要采用的稀缺心态。生命的繁荣不是在保护上，而是在战略性和大胆地利用我们所拥有的东西上。</p><p>我们不应该把我们的能力和机会看作是有限使用的药水，要留到完美的时刻。相反，我们应该将它们视为工具（有时有冷却时间），并适当地使用它们来解锁我们自己，并在我们在地球上的很短的时间内尽可能地向前迈进。</p></blockquote><p>–<a href="https://jerry.wtf/posts/use-your-potions/" title="使用你的药水和卷轴">使用你的药水和卷轴</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>你不是懒惰，你只是没有找到让你一辈子<strong>每天都从床上跳起来的工作</strong>。</p><p>缺乏兴趣会导致缺乏好奇心。没有好奇，就没有能量流动。没有能量流动，就没有行动。</p><p>尝试不同的东西，测试什么让你感到兴奋，感觉很容易，感觉毫不费力。</p><p><strong>找到别人觉得很难，但对你来说感觉就像在玩的事情，然后全力以赴</strong>。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HyIx2WCzJidSYE_pB-S_pg" title="痛苦是因为你「不敢做自己真正想做的事」">痛苦是因为你「不敢做自己真正想做的事」</a></p><p>4、</p><blockquote><p>我们总是问题重重，我们总是想摆脱问题，但与此同时我们人生里边永远都会有一种新的境遇，不过这种境遇不是每个人都能遇到的，因为人性深处确实有太多的自我矛盾，人生实在太渺小，生命不是一个天生坚固的存在，所以我们需要什么呢？我们生活在这个世界上，我们要承受各种打击，而在这个过程中我们可能会不断获得对自我的认识，在这个认识过程中，我们会发现一个完全没有想到的自我。人生需要一天天撩去挡在眼前的各种面纱，面纱阻挡我们认识世界，也阻挡我们去真正地理解自己。幸福是撩开，苦难也是撩开，但只有撩开之后，我们才有真正的生活。</p></blockquote><p>–<a href="https://book.douban.com/subject/35941941" title="《梁永安：爱情这门课，你可别挂科！》 | 瓦尔特为什么临终时说“死的却是狗”">梁永安</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 114 期）：工作与生活平衡的弊端</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/114/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/114/</id>
    <published>2024-04-14T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T15:30:44.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415192342.png"></p><p><a href="https://cn.nytimes.com/technology/20240412/ai-pin-humane-openai-microsoft/" title="Ai Pin：把人工智能“别”在身上">Ai Pin</a>形状像一枚胸针，用磁铁吸附在衣服上。它是一台售价 700 美元的微型电脑，配备虚拟助手，可以从OpenAI、谷歌、微软等公司获取数据来回答问题并执行任务。</p><h1 id="本周讨论：工作与生活平衡的弊端"><a href="#本周讨论：工作与生活平衡的弊端" class="headerlink" title="本周讨论：工作与生活平衡的弊端"></a>本周讨论：工作与生活平衡的弊端</h1><p>（内容来源：<a href="https://jamesclear.com/four-burners-theory" title="工作与生活平衡的弊端">工作与生活平衡的弊端</a>（英文））</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415174737.png"></p><p>想象一下，你的生活由一个炉子代表，炉子上有四个火炉。每个火炉都象征着您生命中的一个主要的主题：健康、工作、家人、朋友。</p><p>这个<strong>四火炉理论</strong>认为，为了取得成功，你必须切断其中一个火炉。要想真正成功，你必须切断两个火炉。</p><p><strong>生活是一系列的选择与取舍</strong>。我们常常面临如何在工作、家庭、健康和朋友之间取得平衡的难题。”四火炉理论”就是这样一个难题的缩影。我们是否能同时让这四个火炉都高效运转？或许我们可以尝试合并一些燃烧器，比如将家人和朋友视为一体，或者在工作中融入健康的元素。</p><p>但很快，我们会意识到，这些都只是回避问题的方法。真相是，我们无法在生活的每个方面都做到最好。如果我们想在某个领域出类拔萃，其他领域可能就要做出牺牲。我们可以选择过一种不平衡的生活，专注于某个领域；也可以追求平衡，但这意味着我们无法在任何领域达到最高潜能。</p><p>那么，如何处理工作与生活的平衡呢？虽然我没有完美的答案，但我认为，理解并接受生活中的取舍，是找到平衡的第一步。我们需要明智地选择，哪些是我们愿意投入时间和精力的领域，哪些是我们可以接受的牺牲。这样，我们才能在自己选择的领域内，尽可能地发挥潜能。</p><h2 id="方案1：外包火炉"><a href="#方案1：外包火炉" class="headerlink" title="方案1：外包火炉"></a>方案1：外包火炉</h2><p>我们总是把生活中的小事外包出去。我们买快餐，这样就不用做饭了。为了节省洗衣服的时间，我们去干洗店。我们去汽车修理店，这样就不用自己修车了。</p><p>把生活中的小部分事情外包出去，可以节省时间，把时间花在其他地方。你能把同样的想法应用到生活中的一个领域，从而腾出时间专注于其他三个火炉吗？</p><p>工作就是最好的例子。对很多人来说，工作是炉子上最热的火。他们花在工作上的时间最多，也是最后一个要关掉的炉子。理论上，企业家和企业主可以将工作外包。他们的做法是雇佣员工。</p><p>在《失败的三个阶段》一文中，记载了山姆-卡彭特（Sam Carpenter）建立业务系统的故事，该系统使他每周只需工作 2 小时。他把自己从企业的日常工作中剥离出来，同时还获得了经济收益。</p><p>育儿是另一个例子。有工作的父母往往被迫把孩子送到托儿所或请保姆，从而 “外包 “家庭的燃眉之急。说这是 “外包 “似乎并不公平，但就像上面的工作例子一样，父母是在付钱给别人，让别人来维持家庭的运转，而自己则把时间用在其他地方。</p><p>外包的好处是，你可以在不花费时间的情况下保持燃烧器的运行。不幸的是，把自己排除在外也是一个缺点。我认识的大多数企业家、艺术家和创作者，如果每天无事可做，就会感到无聊，没有目标感。我认识的每一位家长都宁愿花时间陪孩子，也不愿把他们送到托儿所。</p><p>外包让火炉继续运转，但它运转得有意义吗？</p><h2 id="方案2：接受局限"><a href="#方案2：接受局限" class="headerlink" title="方案2：接受局限"></a>方案2：接受局限</h2><p>四个燃烧器理论 “最令人沮丧的地方之一，就是它揭示了你尚未开发的潜能。人们很容易想：”如果我有更多的时间就好了，我就可以赚更多的钱，或者锻炼身体，或者花更多的时间在家里”。</p><p>解决这个问题的方法之一，就是把注意力从希望有更多时间转移到最大限度地利用现有时间上来。换句话说，你要接受自己的局限性。要问自己的问题是：”假设有一系列特定的限制，我怎样才能尽可能有效地工作？”</p><p>举个例子：</p><ul><li>假设我只能从上午 9 点工作到下午 5 点，我怎样才能尽可能多地赚钱？</li><li>假设我每天只能写作 15 分钟，怎样才能尽快完成我的著作？</li><li>假设我每周只能锻炼 3 个小时，我怎样才能保持最佳状态？</li></ul><p>这种提问方式会把你的注意力引向积极的方面（充分利用现有资源），而不是消极的方面（担心时间不够用）。此外，精心设计的限制实际上可以提高你的绩效 ，帮助你不再拖延实现目标。</p><p>当然，也有缺点。接受局限就意味着接受你的工作能力低于你的全部潜能。是的，有很多方法可以让你 “更聪明地工作，而不是更努力地工作”，但你很难回避这样一个事实：你把时间花在哪里很重要。如果你在健康、人际关系或事业上投入更多时间，你很可能会看到这方面的成果有所改善。</p><h2 id="方案3：人生赛季"><a href="#方案3：人生赛季" class="headerlink" title="方案3：人生赛季"></a>方案3：人生赛季</h2><p>管理 “四个火炉 “的第三种方法是把你的生活分成几个赛季。如果你不在任何时候都追求工作与生活的完美平衡，而是把你的生活分成几个赛季，专注于某个特定的领域，会怎么样呢？</p><p>在整个人生中，火炉的重要性可能会发生变化。当你二三十岁还没有孩子的时候，去健身房锻炼和追逐事业理想可能会更容易一些。健康和工作的 “火力全开”。几年后，你可能会成家立业，健康和工作的火力突然减弱，而家庭的火力却越来越旺盛。又一个十年过去了，你可能会重拾与老朋友的关系，或者继续你一直搁置的创业想法。</p><p>你不必永远放弃自己的梦想，但生活很少允许你四个火炉同时开着。也许这一季你需要放弃一些东西。你可以在一生中做到这一切，但不能同时做到。用内森-巴里（Nathan Barry）的话来说，就是 “倾尽全力实现你的目标，只为一个赛季”。</p><p>此外，当你全身心投入某一领域时，往往会产生倍增效应。在许多情况下，你在几年内全力以赴地完成某项任务，比在五十年内不温不火地完成它所能取得的成就要大得多。也许最好的办法是努力争取不平衡的季节，并根据需要轮换。</p><p>过去五年，我一直处于创业期。我建立了一个成功的企业，但也付出了代价。我把朋友的火炉调小了，家庭的火炉也只开了一半。</p><p>你现在处于哪个赛季？</p><h2 id="平衡工作与生活：-你切断了哪些火炉？"><a href="#平衡工作与生活：-你切断了哪些火炉？" class="headerlink" title="平衡工作与生活： 你切断了哪些火炉？"></a>平衡工作与生活： 你切断了哪些火炉？</h2><p>四个火炉理论揭示了一个每个人都必须面对的事实：没有人喜欢被告知他们不能拥有一切，但每个人的时间和精力都是有限的。每一个选择都要付出代价。</p><p>你切断了哪些火炉？</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://arstechnica.com/science/2016/09/musks-mars-moment-audacity-madness-brilliance-or-maybe-all-three/" title="从地球到火星：伊隆·马斯克的宇宙殖民野心">从地球到火星：伊隆·马斯克的宇宙殖民野心</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415125601.png" alt="从行星际运输系统内部看火星的景象可能是什么样子。"></p><p>在本周二墨西哥瓜达拉哈拉的演讲中，SpaceX 创始人伊隆·马斯克展示了他的宏伟梦想——如何殖民火星，使人类成为多行星物种。他提出的跨星际运输系统（ITS）能够一次将 100 人送往火星，与阿波罗计划仅能将两名宇航员短暂送往月球形成鲜明对比。</p><p>马斯克设想在本世纪末建立一个至少有一百万居民的自给自足的火星殖民地。他的演讲充满了激情和认真的信念，展现了他对这一伟大太空冒险的勇气和构想。</p><hr><p>2、<a href="https://www.36kr.com/p/2734135786973441" title="液体都“智能”可编程了？哈佛新型超材料登Nature，粘度、透明度、弹性可变">智能液体</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415161338.png"></p><p>哈佛大学SEAS的研究团队在 Nature 上发表了一种名为 Metafluid 的新型超材料。这种“智能”液体具有可编程的特性，能够自由调节弹性、光学特性、粘度，甚至可以在牛顿流体和非牛顿流体之间转换。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415161432.png"></p><p>Metafluid 的核心是一种高度变形的弹性空心球形胶囊，混合到不可压缩的悬浮液中，通过内部压力的变化，可以改变液体的物理特性。</p><p>这种材料在液压机器人、智能减震器、光学设备等领域具有巨大的应用潜力。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://un.curl.dev/" title="开源之旅：三十年的洞察与经验">开源之旅：三十年的洞察与经验</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415140357.png"></p><p>这个系列是一位资深开源项目维护者三十年来的的心得分享。</p><p>作者从 1990 年代初开始涉足开源社区，见证了开源运动的兴起与发展。文章中，作者讲述了自己如何被开源精神所吸引，以及在开源项目中的各种经历和学习。通过亲身的故事和例子，作者展示了开源项目的运作方式，以及如何有效地维护和推动这些项目。</p><hr><p>2、<a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/" title="软件工程中的心理健康">软件工程中的心理健康</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415141052.png"></p><blockquote><p>我们的最大资产不是我们写的代码，而是我们自己。</p></blockquote><p>文章讨论了软件工程师，尤其是技术领导者在工作中面临的心理健康问题。作者分享了自己作为技术联合创始人在承担领导职责时遭遇的焦虑和压力。</p><p>作者通过Reddit上的故事寻找安慰，这些故事来自全球各地与他有着相同症状的人们。</p><p>文章也描述了软件工程师从初级到高级阶段的成长过程，以及随之而来的业务现实和不可控的压力。</p><p>作者还分享了自己如何通过改变生活习惯、设定工作界限和提高情商来应对压力，最终找到了更健康的工作与生活平衡。</p><hr><p>3、<a href="https://unherd.com/2024/04/how-games-are-used-to-control-you/" title="游戏如何被用来控制你">游戏如何被用来控制你</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415153612.png"></p><p>文章讲述了心理学家B.F. Skinner通过对鸽子的实验发现，即时奖励、不确定奖励和条件化奖励能有效地操纵行为。这些发现后来被商业界用于塑造消费者行为，如忠诚度积分和快餐玩具。</p><p>21 世纪技术的进步使得几乎任何活动都能加入游戏机制，”游戏化”一词在硅谷流行起来。游戏化曾被视为一种积极力量，但最终走向了更少健康的方向，主要用于让人们对应用程序上瘾。</p><p>这样的游戏化改变了人们的价值体系，使他们优先考虑虚拟成就而非现实生活，从而在长期内威胁到个人的真实幸福和社会的整体福祉。</p><hr><p>4、<a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/zh/" title="软件幻灭（译）">软件幻灭（译）</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415142601.png"></p><p>这篇文章探讨了现代软件行业对效率、简洁性和卓越的忽视，以及这种态度如何导致作者对自己的职业和整个 IT 行业感到沮丧。作者比较了软件与其他行业的产品，指出软件常常在性能潜力上大打折扣，而硬件的进步却被低效的软件所拖累。</p><p>文章中提到了一些具体的例子，如 Google Inbox 打开邮件的缓慢、Windows 10 更新的漫长时间，以及现代文本编辑器的高延迟等，来说明这一点。</p><p>作者呼吁软件工程师们应该追求更高的质量和效率，利用现有技术的全部潜力，打造持久、可靠的软件。</p><hr><p>5、<a href="https://durmonski.com/self-improvement/dark-side-of-self-discipline/" title="自律的阴暗面">自律的阴暗面</a>（英文）</p><p>文章探讨了自律的积极面和潜在的负面影响。虽然自律能帮助人们组织生活、控制冲动，但也可能导致他人感到距离感，认为高自控力的人缺乏温暖和兴趣。</p><p>研究发现，高自律的人在社交活动中可能被避免，因为他们被视为刻板和机械化，这可能导致孤立。</p><p>过度追求自律可能会损害健康和人际关系，导致生活变得单调和压力重重。自律应适度，避免变成情感上的自动化机器。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/e0enTIhI9owixt6CThqisg" title="我是我，不是我所拥有的东西">我是我，不是我所拥有的东西</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415172414.png"></p><blockquote><p><strong>极简主义的处理方式，是为更多值得的人事腾出空间、时间，投入更多的热情、体验，收获更多的满意、自由。</strong></p><p>一生很短，至交总是只有寥寥几人。不要贪心，简单生活，愿你我都能将生命放在那些真正重要的事情上，守得一人是一人。</p></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.smithsonianmag.com/science-nature/why-birds-survived-and-dinosaurs-went-extinct-after-asteroid-hit-earth-180975801/" title="为什么小行星撞击地球后鸟类幸存而恐龙灭绝？">为什么小行星撞击地球后鸟类幸存而恐龙灭绝？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415142125.png" alt="一只大斑啄木鸟正在吃榛子。在小行星撞击地球导致许多生物灭绝之后，鸟喙可能使动物能够吃到种子和坚果。"></p><p>鸟类约在 1.5 亿年前从小型、羽毛丰富的猎龙类恐龙演化而来，成为恐龙家族树上的另一个分支。</p><p>6600 万年前，一颗超过 6 英里宽的小行星撞击了现在的尤卡坦半岛，引发了第五次大规模灭绝事件。这次事件导致了 75% 以上的物种灭绝。</p><p>早期的鸟类拥有牙齿，但随着时间的推移，一些鸟类系谱开始专门以果实、种子等植物性食物为食，逐渐失去了牙齿，演化出了无牙的喙。</p><p>在小行星撞击及其后果中幸存下来的鸟类，<strong>能够利用喙食用坚硬的食物如种子和坚果</strong>。这些食物在大灭绝后的艰难时期为鸟类提供了生存所需的营养。</p><p>这些演化特征为鸟类在灾难中的生存提供了优势，而其他恐龙则没有这样的适应性，最终导致了它们的灭绝。</p><p>请注意，这是一个非常简化的解释，实际的生物演化过程要复杂得多。如果您想了解更多详细信息，请查阅相关的古生物学和演化生物学文献。</p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OozxR_jSnJAJWSZwi_-InQ" title="为什么医院禁止你送花给病人 | 答案如下">为什么医院禁止你送花给病人 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240415172820.png"></p><p>春天虽然带来了生机勃勃的景象，但对于医院来说，鲜花可能并不是一个好消息。鲜花，尽管常被视为祝福和康复的象征，却在医院中被视为潜在的健康风险。</p><p><strong>花粉作为过敏源之一</strong>，对于过敏性鼻炎患者来说，是一种不容忽视的威胁。花瓶中的水也可能成为细菌的滋生地，增加了患者感染的风险。</p><p>因此，许多医院选择禁止鲜花进入，以保护患者的健康。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>也许，这才是《小王子》让很多人觉得读了之后被抚慰的原因：人生很多时候，可不就像夜里飞行，坠落沙漠，充满了孤独与绝望。但总有缘分遇到些爱人或友人，让你觉得孤独但不寂寞，绝望但不无聊。</p></blockquote><p>–<a href="https://lenciel.com/2024/04/the-little-prince-issue/" title="再读《小王子》">再读《小王子》</a></p><p>2、</p><blockquote><p>我们需要面对现实，和十年前相比，今天的世界变得更加对立、割裂，分歧越来越难以弥合。但我们仍然可以做出选择，采取行动，去努力建立连接，推动交流和互相理解，就像两千五百年前的中国的诗句所启迪的，就像39年前的艺术家们所奉献的，也像今天哈佛中国论坛一直所努力推动的。归根到底，我们应该有基本的智慧和判断：</p><p><strong>合作永远是更好的选项。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://www.qbitai.com/2024/04/135510.html" title="李斌哈佛演讲：合作永远是最好选项">李斌哈佛演讲：合作永远是最好选项</a></p><p>3、</p><blockquote><p>学校是为了生产更多的 NPC。真正掌握资源的人脑子里，是其他一套思维。像一个普通人，房贷要还三五十年，人生剩下二三十年是给医院做贡献，这就是被人设计好了的 NPC。</p><p>其实穷苦人家孩子，更容易成为 NPC。22 岁之前除了学习就是学习，22 岁之后除了上班就是上班，没有时间去享受生活。一日又一日，一代传一代，都被灌输这种统一的价值观，如果你没有按照设定的时间节点，你就有些不得不接受：长辈们的耳提面命、周边人的质疑猜忌，你问他们为什么要那么做？他们也许也不是很清楚，就告诉你说，大多数人都是这样过的，因为他们也是一个 NPC。</p><p>NPC 是生活在条条框框里，上是法律的准则，下是道德的底线，左是长辈的期许，右是同龄人竞争压力，在这些条条框框里能感到安全，看似是安全稳定，没有代价，但实际上你已经付出了很多!</p><p>人们都说国企单位好，包括家人，他们不会替你加班熬夜，在寒风里替你打盹以及处理复杂人际关系，更不会帮你应付结婚后的一地鸡毛!有些劝你要孩子的人，也不会帮你抚育一个新生命，他们一张嘴并不能为你人生负责，为自己负责任的只有自己!</p><p>也没有说教的意思，我只是希望大家能思考一下，脑子浅意识里的哪一些东西，从小根就深蒂固了!</p><p><strong>你要要成为真正的自己，还是成为一个被人设计好的 NPC。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://www.douyin.com/note/7355886787065089316" title="梁永安语录">梁永安</a></p><p>4、</p><blockquote><p>“不要去看墙”的原则出自F1方程式赛车（应该是这么写吧本人不怎么看赛车）中高速运行的车在转弯处非常容易冲出赛道撞上赛场周围的围墙，而教练在教导选手如何避免此种情形时，会让他们不要看墙，甚至不要思考墙的存在，而把所有的注意力集中在自己要去的方向。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/303864990/?_i=3171019vbzy4Ly" title="如何应对负面信念与自我怀疑：“不要去看墙” ">如何应对负面信念与自我怀疑：“不要去看墙” </a></p><p>5、</p><blockquote><p>不是开发人员想重写一切，而是很少有开发人员足够聪明，能够在不重写代码的情况下理解代码。虽然我相信阅读代码的美德，但我坚信，要想更好地编写代码，唯一的办法就是编写代码。大量地写。好的，坏的，以及介于两者之间的所有代码。没有人希望开发人员重新发明轮子（又一次），但阅读关于轮子如何工作的内容并不能替代在自己创造的几个轮子上行驶的体验。</p></blockquote><p>–<a href="https://blog.codinghorror.com/when-understanding-means-rewriting/" title="当理解意味着重写">当理解意味着重写</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 113 期）：人类是没有耐心的价值觅食者</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/113/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/113/</id>
    <published>2024-04-07T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-07T18:52:01.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407191614.png"></p><p>周三早上的轰隆声比四分之一个世纪以来台湾所感受到的任何一次地震都更强烈，这场 7.4 级的<a href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20240403/taiwan-hualien-earthquake/" title="台湾25年来最强地震：余震不断，官方提示居民保持警惕">地震</a>已造成九人死亡，900 多人受伤，使被其他地方誉为典范的专业地震响应系统不堪重负。截至周三晚间，仍有 50 余人被困。40 个航班被取消或延误。约 15000 户家庭停水，5000 户停电。</p><h1 id="本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者"><a href="#本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者" class="headerlink" title="本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者"></a>本周讨论：人类是没有耐心的价值觅食者</h1><p>（本期来源：<a href="https://invertedpassion.com/why-you-will-skim-this-article/" title="为什么要浏览这篇文章">为什么要浏览这篇文章</a>）</p><p>早在 1990 年代初期，当网络刚刚起步时，网站是这样的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408011625.png"></p><p>但是在今天，大部分的网站看起来像这样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408011642.png"></p><p>为什么网络变得越来越直观，文本越来越少？原因是<strong>人类是（接近）最佳价值的觅食者</strong>。</p><h2 id="人类是（接近）最佳价值的觅食者"><a href="#人类是（接近）最佳价值的觅食者" class="headerlink" title="人类是（接近）最佳价值的觅食者"></a>人类是（接近）最佳价值的觅食者</h2><p>想象一下，你是森林里的一只猴子，喜欢芒果。森林很大，芒果树随机分布在里面。所以，作为一只爱吃芒果的猴子，你必须决定首先要探索这片巨大森林的哪个区域。</p><p>你会做什么样的决定呢？</p><p>你可能会环顾四周，观察森林的哪个区域可能有芒果树。又或许，你发现了鹦鹉，根据经验，哪里有鹦鹉，哪里就有芒果。</p><p>也许，你记得上次在北边发现了芒果树，所以你开始向北走。</p><p>但是，如果这些提醒芒果树存在的信号都没有在你脑海中出现，那么你可能会开始随机搜索。</p><p>芒果树之所以存在，是因为芒果树希望被发现。这些芒果树把有限的资源都用在了制作美味的芒果上，因为猴子吃了芒果后，会把种子撒在地上。就像大多数长期稳定的关系一样，芒果树和猴子之间是一种有得有失的关系。</p><p>由于猴子为树提供了有价值的服务，这就为欺骗提供了可能。从理论上讲，森林里可能有另一棵树，看起来和芒果树一样，骗猴子吃它的果实，而不用投资制造能量丰富的含糖果肉。这样一来，这棵骗人的芒果树就可以让猴子把精力花在传播种子上，而不用付出太多自己的宝贵资源，从而获得 “超额利润”。</p><p>（我不知道是否存在这种类似芒果的欺骗，但是大自然中充满了类似的欺骗。）</p><p>在一个充满欺骗的环境中，天生多疑的猴子会保存自己的能量，而天真信任的猴子则会浪费自己所有的能量。如果存在欺骗，那么寻找信任的迹象就很有意义。什么是信任的迹象呢？</p><p>一棵真正的芒果树附近会有鹦鹉。如果没有鹦鹉，花力气向它走去就是浪费，因为这很可能是欺骗。</p><p>所以，在一片真假芒果混杂的丛林中：</p><ul><li>猴子会格外注意那些能让他们想起真芒果的标志；</li><li>猴子会不耐烦，对在其他地方花费精力持怀疑态度（即使这些方向理论上可能有真的芒果）；</li></ul><h3 id="我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子"><a href="#我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子" class="headerlink" title="我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子"></a>我们的经济有点像丛林，而我们就是丛林中的猴子</h3><p>就像猴子一样，我们并没有在世界上进行全面、彻底的搜索，以找到有价值的东西。我们不耐烦是因为我们的经济充满了欺骗。<strong>当我们知道广告内容往往与我们毫不相干时，为什么还要花 30 秒看广告呢？</strong></p><p>在进化生物学中，”<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Optimal_foraging_theory" title="最佳觅食理论">最佳觅食理论</a>“认为，动物觅食的方式应使其单位成本的净能量收益最大化。如果你是一只猴子，寻找芒果需要消耗能量。因此，你首先要搜索附近的区域，然后再去更远的地方。如前所述，你会寻找能够区分真假芒果的信号。</p><p>这一点是显而易见的：动物们都希望在降低投资的同时获得最大收益。但是，这有一个（略微）与直觉相反的含义，那就是<strong>当动物预期投入的成本比预期获得的收益高时，它们就会很乐意放弃觅食</strong>。这就是为什么当寻找更多的芒果变得有点困难时，猴子会很乐意放弃一棵真正的芒果树，而不会先吃掉所有的芒果。</p><p>这种行为是边际价值定理所预测的，边际价值定理是一个关于动物在一块土地上觅食所花费时间的数学模型。</p><blockquote><p>刚到一棵新苹果树下时，每分钟采摘的苹果数量很多，但随着挂在最低处的果实被摘完，采摘数量会迅速减少。如果从每棵树上摘的苹果太少，或者每棵树上的苹果都摘完了，那么这种策略都是次优的，因为它们分别会导致在树间穿梭或从树上摘取难以找到的最后几个苹果的时间损失。因此，在每棵树上摘苹果的最佳时间就是这两种策略的折中结果。</p><p>via <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Marginal_value_theorem" title="边际价值定理">边际价值定理</a>（wiki百科） </p></blockquote><p>记住：获取价值需要能量，动物总是（下意识地）在计算预期价值和预期成本之间的权衡。</p><h3 id="我们迫不及待地寻找价值迹象"><a href="#我们迫不及待地寻找价值迹象" class="headerlink" title="我们迫不及待地寻找价值迹象"></a>我们迫不及待地寻找价值迹象</h3><p>你在上网（这就像一个丛林），你知道自己看重什么（希望包括芒果，还有娱乐、安全、快乐等）。但是，网络也是一个充满欺骗的地方：人们和企业争夺你的金钱和注意力，为自己攫取利益，却不提供很多回报。</p><p>亲爱的消费者，在这样的世界里，你会怎样做呢？</p><p>你会寻找（诚实的）价值标志。每当我们遇到任何事物时，你脑海中蹦出的第一个念头会是：</p><blockquote><p>这让我想起了什么？</p></blockquote><p><strong>这是一个强大的问题，猴子和人类都会问这个问题，因为我们试图判断是否值得花时间/金钱去追求我们所接触到的东西。</strong></p><p>网站最初之所以文字繁多，是因为企业希望让人们想起杂志。而人们之所以信任杂志，是因为编辑们筛选出了低价值的垃圾信息。即使是杂志上的广告，也是来自诚实的企业，因为刊登广告需要一大笔钱。</p><p>但现在，任何人都可以在网络上发布大量文字。在网络上发布段落的零成本使网络上的普通文本贬值，因为人类正在寻找有价值的信号，而文本不再是这样的信号。</p><p>人们并不是完全不阅读。他们会读，但前提是有其他价值信号，比如：</p><ul><li>知名作者的名字或值得信赖的在线出版商；</li><li>朋友推荐他们阅读（朋友没有理由欺骗他们）；</li><li>已经预先提供了价值，但不要求太多；</li></ul><p>如果你读到这里，以上三个原因中的一个很可能是真的。</p><h2 id="为什么网络变得越来越可视化？"><a href="#为什么网络变得越来越可视化？" class="headerlink" title="为什么网络变得越来越可视化？"></a>为什么网络变得越来越可视化？</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408015933.png"></p><p><strong>觅食（或浏览网页）的大部分成本是时间</strong>。因此，如果你相信人们试图以最佳方式觅食有价值的信号，那么世界变得越来越视觉化也就说得通了。</p><p>我们处理视觉信息的速度比文字快得多。一些研究认为，视觉信息的处理速度要比文字快 6 万倍（但这种精确的数字值得怀疑）。然而，在孩子们懂得阅读之前，他们就已经是观察事物的专家了。事实上，比起图像，我们更擅长观察运动–我们的世界充满了运动的事物。根据你观察事物的方式（双关语），我们的大脑大约有三分之一到一半的时间用于视觉。</p><p><strong>如果理性的做法是以最小的成本来寻找有价值的信号，那么你会更愿意先从视觉</strong>上下定决心， <strong>而不是想去阅读</strong>。这也就解释了为什么网络会从文字至上演变为视觉至上，以及 Youtube、Instagram 和 TikTok 等视频至上平台的兴起。</p><h2 id="为什么一切看起来都一样？"><a href="#为什么一切看起来都一样？" class="headerlink" title="为什么一切看起来都一样？"></a>为什么一切看起来都一样？</h2><p>让我们暂停一下，重申一下我们迄今为止探讨过的关键主题：</p><ul><li>人们希望找到有价值的东西，但又希望在此过程中投入最少的时间</li><li>由于存在欺骗性商业行为，如果人们很快找不到有价值的信号，他们就会放弃探索</li><li>人们是视觉动物，因此他们通常会观察事物，并不断问自己：这让我想起了什么？</li><li>如果他们看到的东西能让他们联想到一些有价值的东西，他们就会继续参与。否则，他们就会放弃，继续探索。</li></ul><p>现在，让我们来回答为什么所有东西看起来都一样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020302.png"></p><p>一切看起来都是一样的，因为<strong>企业已经向消费者正在寻找的相同信号靠拢。</strong></p><p>想象一下，你走进一家酒店大堂，却没有沙发可坐。或者，在你的房间里，清晨醒来，你看到的不是速溶咖啡，而是昆布茶。所有这一切都会让你感觉不对劲，不是吗？</p><p>一切看起来都一样，因为企业不能看起来与众不同。作为消费者，当我们看到一张酒店大堂的照片时，我们希望它能让我们想起上次入住时的舒适感。同样，看起来不像电影海报的电影海报也会被忽略。</p><p>请记住： <strong>人类总是试图快速判断某件事情是否值得参与。企业为了应对这种不耐烦，就会重复使用过去行之有效的信号和备忘录。</strong></p><p>这并不意味着没有原创的空间。但这种原创是有代价的。现在，所有的汽车看起来都一样，因为制造汽车的价值链都集中在消费者认为有价值的部件上。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020511.png"></p><p>汽车制造商想要与众不同，就必须付出额外的代价：</p><ul><li>其一，非标准化部件在行业内的实际额外价格</li><li>其二，这种与众不同对消费者来说无关紧要的额外风险</li><li>第三，消费者可能会产生怀疑，因为他们看到的东西太奇怪了，让他们联想不到任何东西</li></ul><h2 id="这就是为什么一切都是翻版"><a href="#这就是为什么一切都是翻版" class="headerlink" title="这就是为什么一切都是翻版"></a>这就是为什么一切都是翻版</h2><p>你知道著名的《星球大战》开场场景风格是从其他地方复制过来的吗？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020815.png"></p><p>是的，一切都是翻版。但为什么呢？</p><p><strong>这是因为成功的事物都会向消费者认为有价值的事物靠拢，而消费者认为有价值的事物只是所有可能事物中的一小部分</strong>。在所有可能的图像中，只有一个子集的图像具有视觉吸引力，因此难怪两个具有视觉吸引力的图像会具有相同的基本模式。</p><p>音乐和弦也是如此。除了少数几个音符之外，几乎所有音符的组合都不好听。而这正是许多流行音乐所趋同的。</p><p>如果你认为这种趋同只适用于流行类型（如流行音乐或好莱坞大片），那就大错特错了。所有边缘次流派都有共同的模式，让它们的粉丝联想到自己所属的类别。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408020919.png" alt="如何告诉别人你是一支 80 年代重金属乐队"></p><h2 id="视觉趋势从何而来？"><a href="#视觉趋势从何而来？" class="headerlink" title="视觉趋势从何而来？"></a>视觉趋势从何而来？</h2><p>消费者总是在问 “这让我想起了什么”，这一洞察力也解释了为什么视觉趋势会突然转变。</p><p>以奢侈品牌的标志为例。现在，几乎所有品牌的标志都是一个模样。为什么会这样？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021036.png"></p><p>趋势的起源通常是随机的。但是，一旦某种视觉趋势有了足够的 “重心”，其他品牌就必须紧跟潮流，否则就会被视为落伍。这种 “重心 “的转移可能是出于合理的原因：也许新的标识对于不断变化的世界来说是一种进步（比方说，粗体标识在 Instagram 上看起来更容易阅读）。</p><p>但重心转移也可能是出于微不足道的原因：也许是你所在社区中一个有影响力的声音注意到了一个后起之秀，并提升了他们的大胆程度。于是，其他一些人跟进，”重心 “也随之转移。</p><p>无论最初转变的原因是什么，趋势一旦形成，消费者就会注意到它，谁不适应，谁就会产生落伍的感觉。说到落伍，试想一下，今天的网站看起来仍然像 Web 2.0。你会购买它的任何东西吗？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021132.png"></p><p>这种 “重心 “假设也解释了为什么日本的网络如此与众不同。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408021150.png"></p><p>日本人已经对网页设计有了一定的期待，如果你打破常规，你就有可能被置于 “太奇怪 “的境地，人们会很快转向其他东西。因此，在日本，每个人都会设计信息丰富的界面。</p><h2 id="这一切对创作者意味着什么？"><a href="#这一切对创作者意味着什么？" class="headerlink" title="这一切对创作者意味着什么？"></a>这一切对创作者意味着什么？</h2><p>所有这些关于什么值得人类花费时间和金钱的理论，都应该转化为增加创作成功的几率。它可以是一个产品、一个故事、一首歌、一部电影或一幅画–但如果你是一个创作者，就要关注是什么让人们关注。</p><p>有两种方法可以创造出别人喜欢的东西：</p><h3 id="从第一原理出发"><a href="#从第一原理出发" class="headerlink" title="从第一原理出发"></a>从第一原理出发</h3><p>你可以运用最佳（信息）觅食的核心原则，做出符合这些原则的东西。要做好这一点非常困难，因为人脑会综合多种信号，产生信任或不信任的直觉。</p><p>除非你是天才或幸运儿，否则你很可能会在其中几个信号上出错。一旦出现这种情况，你的受众就会感觉到他们所看到的东西很奇怪，从而放弃你的创作。</p><p>过度的创意往往会将作品推向怪异的境地。</p><h3 id="抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异"><a href="#抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异" class="headerlink" title="抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异"></a>抄袭流行的东西，在重要的地方标新立异</h3><p>许多创作者不喜欢这样做，因为他们想 “真正 “原创。要知道，没有人是没有灵感的（即使是《星球大战》中的乔治-卢卡斯，甚至是莎士比亚）。因此，<strong>更好的办法是研究受众中流行或成功的东西，然后加以复制，同时稍加区别。</strong></p><p>复制成功的东西可以继承其成功的大部分特性（即使你完全不了解成功的要素）。同时，抄袭还能提醒你的受众，他们对你的期望应该与你所抄袭的原创成功事物具有相似的品质。</p><p>深入研究你所在领域的成功事物。吸收它们，再创造它们。研究得越透彻，你就能越直观地掌握成功的要素。</p><p>如何实现差异化？创作者不必过于担心差异化，因为差异化会自动发生。<strong>无论你做什么，都会不由自主地留下自己的印记</strong>。所以，不要再担心差异化了。</p><h2 id="总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说"><a href="#总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说" class="headerlink" title="总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说"></a>总结：把你正在创造的东西看作是一本翻页小说</h2><p>人类是没有耐心的价值觅食者，因此，<strong>我们可以将翻页小说作为一个很好的创作模式</strong>。这些书会在读者阅读的过程中不断暗示未来的价值。对于书籍来说，未来价值是对故事中悬而未决问题的解答。对于产品来说，价值提示必须从登陆页面开始，然后在免费试用中继续。</p><p>对于线下商店来说，它需要从橱窗招牌开始，然后延续到人们进入商店后看到的第一个货架。</p><p>你会问什么样的价值？答案与领域有关。就着陆页而言，研究一下你所在领域转化率最高的着陆页。免费试用、橱窗招牌和店铺设计也是如此。不要回避详尽的研究。不要认为这会扼杀你的创造力。相反，它会激发你的创造力。它将为你提供与众不同的想法，同时让你立足于受众期望找到的有价值的东西。</p><p>总之，无论在什么情况下，<strong>为了让其他人参与进来，创作者必须不断增加未来的预期价值，丢弃其他人认为 在这种情况下有价值的东西</strong>。</p><p>在任何时候，都要不断提醒受众，更多的价值还在后面。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读~ 希望对您有所启发~ Be Beter~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://finance.sina.com.cn/tech/2024-04-02/doc-inaqkwyx6318222.shtml" title="ChatGPT 无需注册即可使用">ChatGPT 无需注册即可使用</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407161117.png"></p><p>OpenAI 正式宣布，无需注册账号 ChatGPT 就能立即使用。</p><p>目前，不注册直接使用的版本是 GPT-3.5，且免注册版本注册版 ChatGPT 引入了更多内容保障措施，例如在更广泛的类别中屏蔽提示和生成。而 GPT-4.0 仍需要注册账号后付费使用。</p><p>虽然免注册也可直接使用 GPT-3.5 ，但相比之下注册版可以获得的服务相对来说更多一些，比如保存和查看聊天记录、分享对话内容，还有包括语音对话和自定义指令在内的其他功能。</p><hr><p>2、<a href="https://www.meituan.com/news/NN240403056006531" title="7-Eleven 接入美团无人机服务">7-Eleven 接入美团无人机服务</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407161746.png"></p><p>美团无人机宣布，正式与广东 7-Eleven 达成合作，首次在中国市场试水无人机配送服务。</p><p>在与美团无人机合作后，广东 7-Eleven 可凭借科技的力量，让配送过程不再受路面因素影响，配送效率更高。在未来也可以向更多的新场景渗透，更好满足消费者的需求。</p><p>美团无人机还表示，无人机配送相较于传统模式的提效接近 4 成，仅去年就为消费者节省了超过 1 万小时的等待时间。</p><hr><p>3、<a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/terraform-industries-converted-electricity-and-air-into-synthetic-natural-gas/" title="首次将电力和空气转化为合成天然气">首次将电力和空气转化为合成天然气</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407191214.png"></p><p>现代世界依赖于一个庞大的网络来提取、加工、运输并最终消耗原油和天然气等碳氢化合物。但这些资源是有代价的：它们是有限的，难以提取和从地下吸收二氧化碳并将其释放到空气中。</p><p>Terraform Industries 的解决方案不是减少人类对碳氢化合物的依赖——这是不可能的，也是不可取的，或者两者兼而有之，这取决于你问谁——而是通过一个叫做 Terraformer 的系统，使用电力和空气来生产这种资源。</p><p>这家初创公司宣布，它已经委托了一台演示器 Terraformer，并首次生产合成天然气。</p><hr><p>4、<a href="https://www.engadget.com/the-morning-after-80-percent-of-global-carbon-dioxide-emissions-comes-from-just-57-companies-111514748.html" title="全球80%的二氧化碳排放量仅来自57家公司">全球80%的二氧化碳排放量仅来自57家公司</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407193323.png"></p><p>一份新的碳专业数据库报告研究了二氧化碳排放量，发现 2016 年至 2022 年期间，<strong>仅 57 家公司就占全球二氧化碳排放量的 80%。</strong>埃克森美孚（ExxonMobil）位居美国公司榜首，占全球二氧化碳排放总量的 1.4%。</p><p>近 200 个缔约方通过了 2015 年《巴黎协定》，承诺减少温室气体排放。然而，在碳专业数据库中的 100 家国有和投资者拥有的公司中，有 58 家已经增加了产量。</p><p>国际能源署（IEA）发现，煤炭消费量在过去七年中增长了 8%，达到 83 亿吨，创下历史新高。印度国有煤炭公司是三大二氧化碳生产国之一。俄罗斯国有能源公司俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom）和国有石油公司沙特阿美（Saudi Aramco）也加入了该集团。</p><hr><p>5、<a href="https://www.sohu.com/a/769614886_634164" title="世界上最受欢迎的动画电视节目">世界上最受欢迎的动画电视节目</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408022524.png"></p><p>自从《鬼灭之刃》完结后，《咒术回战》就接替它成为了又一部现象级的日本动漫，尤其是它的动画版，更是受到了全球各个地区的热捧。而在近日，<strong>《咒术回战》</strong> 又获得了一项含金量非常高的荣誉，它被吉尼斯世界纪录认证为“世界上最受欢迎的动画电视节目”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408022601.png"></p><p>而这个纪录是基于数据科学公司Parrot Analytics的统计数据，上一个获得这项荣誉的是《巨人》的动画版，它的全球需求收视率是《怪奇物语》等人美剧的60倍，不过自从动画完结后就开始下降，这次《咒术回战》的全球需求收视率则是普通电视节目的 71 倍，<strong>超越了《海贼王》</strong>。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.breakneck.dev/blog/no-tech-cofounder" title="为什么你找不到技术联合创始人">为什么你找不到技术联合创始人</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240407170003.png"></p><p>这篇文章深入探讨了创业者在寻找技术合伙人时常见的误解和现实难题。</p><p>作者从多年作为自由职业者和合同工的经验出发，分析了创业者对技术合伙人的不切实际期望，如期望他们具备高级编程、设计、领导能力，同时还要对创业领域充满热情。</p><p>文章指出，这样的技术合伙人几乎不存在，即使存在，也不太可能在两次会议后就全身心投入到你的项目中。作者建议创业者应该自己承担风险和成本，而不是将其推给技术合伙人。</p><hr><p>2、<a href="https://themediocreprogrammer.com/build/html/the_mediocre_programmer.html" title="平庸的程序员">平庸的程序员</a>（英文）</p><blockquote><p>我们每个人都在以自己的方式犯错误，以便继续学习并弄清楚我们理解中的空白在哪里。</p></blockquote><p>这是《The Mediocre Programmer》书的 HTML 网页版本。书中强调，要成为一名出色的程序员，必须经历“平凡程序员”的阶段。这是一个自我认知和成长的过程，通过不断学习和实践，逐步缩小与卓越程序员之间的差距。</p><p>作者分享了作为程序员在情感上的挣扎，包括挫败感、自我怀疑，以及学习新技术的挑战。这些真实的体验让读者感同身受，同时也提供了克服这些挑战的思路。</p><p>书中还讨论了如何通过小步快跑，持续地改进和学习，而不是一次性地承担过多，从而逐渐从平凡走向卓越。</p><hr><p>3、<a href="https://thechinaproject.com/2019/07/22/why-do-chinese-people-like-their-government/" title="为什么中国人喜欢他们的政府？">为什么中国人喜欢他们的政府？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408002302.png"></p><p>这篇文章深入探讨了西方人为何普遍认为中国人不可能满意自己的政府和社会。</p><p>作者通过三部分内容：西方自由思想的历史偶然性、中国视角下的自由霸权主义、以及英语媒体对中国的报道偏见，揭示了西方对中国的常见误解。</p><p>文章指出，西方教育背景的人往往忽视了他们所珍视的政治规范在历史上是多么的偶然。同时，比较了中国与西方的历史经历，说明了自由主义在中国为何未能生根，并探讨了中国人对政府的支持背后的复杂情感和理性考量。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Kks2hesOLK6-03n0PLzFfQ" title="吴恩达最新演讲：AI Agent工作流的未来">吴恩达最新演讲：AI Agent工作流的未来</a></p><p>吴恩达教授曾任谷歌大脑项目的创始人，并开创性地提出了深度学习概念，推动了人工智能的发展。今天分享的是，吴恩达教授在红杉资本的人工智能峰会(AI Ascent)上发表了一次演讲。</p><p>在本次演讲中，他谈到了AI agent工作流多步迭代的模式与基于人工评估基准测试的效果分析，还谈到了自己对于AI agent设计模式的四种分类，包括检查、工具使用、规划、多智能体协作。</p><p>与此同时，吴恩达还分享了其对AI agent的未来发展潜力的展望。在他看来，通过代理工作流程，人工智能能够胜任的任务种类今年将会大幅扩展。此外，快速 token 生成也很重要，即使使用质量略低但速度更快的语言模型，通过更多轮次的迭代，也可能比使用更高质量但速度较慢的模型获得更好的结果。</p><hr><p>5、<a href="https://www.ifanr.com/1580009" title="从「币圈马斯克」到阶下囚，他如何骗了全世界">从「币圈马斯克」到阶下囚，他如何骗了全世界</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408023705.png"></p><p>文章讲述了Sam Bankman-Fried（简称SBF），一位被誉为“币圈马斯克”的年轻创业者，如何在短时间内从加密货币交易平台FTX的创始人，变成了被判处25年监禁的阶下囚。文章揭示了FTX存在的80亿美元漏洞，以及SBF的个人形象和他所倡导的“有效利他主义”如何在危机中崩塌。文章还提到了SBF的家庭背景，他在硅谷的成长经历，以及他如何利用差价进行套利交易，最终导致FTX的破产和自己的落网。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p-7Kn4tP14Y9caxDXb_MZw" title="汤质丨我眼中最好的学习方法">汤质丨我眼中最好的学习方法</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408024238.png"></p><p>文章介绍了认知负荷理论（CLT），一种高效的学习方法。核心观点是，学习难度往往源于工作记忆的容量限制，而通过组块化，即将信息打包成易于管理的单元，可以显著降低认知负荷。例如，作者女儿学习写字的过程，从单独记忆笔画到形成偏旁部首的概念，展示了组块化的力量。文章强调，长时记忈中的组块化信息能帮助我们处理更复杂的任务，这也是专家与新手之间差异的关键。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/c0AEQjPkiG0ahiNWx1Ow1Q" title="理解业务系统的复杂性">理解业务系统的复杂性</a></p><p>为什么代码越写越难维护？代码屎山是怎么来的？业务系统的复杂性究竟是怎么回事？</p><p>这篇文章是鹅厂内部 2023 年度收藏 TOP 1 的文章。这里分享给大家。</p><p>文章深入探讨了软件开发中业务系统复杂性的根本原因。作者指出，随着功能的增加，系统间的耦合不可避免，导致开发效率降低。同时，代码随时间腐化，即使是最初设计良好的系统也会逐渐变得难以维护。文章通过实际案例，如“名片系统”功能的引入，展示了这些复杂性如何在实际开发中产生，并强调了在软件工程上无法完全消除这种复杂性的现实。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uV3qxrZL3dIs9O4HnD9cjg" title="为什么钓鱼佬总能钓到尸体 | 答案如下">为什么钓鱼佬总能钓到尸体 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240408024628.png"></p><p>课代表总结：</p><ul><li>首先，钓鱼季节与溺亡尸体上浮的季节重合；</li><li>其次，中国每年有大量溺水事故发生，尤其在汛期；</li><li>最后，水温的变化使尸体更容易上浮。</li></ul><p>文章还提到，由于钓鱼活动的普遍性，钓鱼人成为发现水中尸体的主要群体。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>对于创作者来说，真正避免掉入互联网激励机制黑洞的唯一办法是，无论是博客、播客系列、YouTube 频道等，都要有一个 “系列大结局”–在这个时刻，你要讲的东西都讲完了，然后结束创作。当然，大多数内容创作者都不会这么做，因为大喊废话太赚钱了。</p></blockquote><p>–<a href="https://ronghosh.substack.com/p/good-information-still-pollutes-the" title="信息污染：当好内容也成为认知生态的负担">信息污染：当好内容也成为认知生态的负担</a>（英文） </p><p>2、</p><blockquote><p> 80% 的胜利来自：不犯错。</p></blockquote><p>–<a href="https://longform.asmartbear.com/avoid-blundering/" title="避免失误：80%的制胜策略">避免失误：80%的制胜策略</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>每个人都是特别的，我们的天生的特质不会阻碍我们，我们经历的创伤才会</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/303950041/?_i=2479028vbzy4Ly" title="性格内向并不会阻碍一个人交友和创造价值，创伤才会 ">性格内向并不会阻碍一个人交友和创造价值，创伤才会 </a></p><p>4、</p><blockquote><p>我唯一能建议的是，对任何声称有答案的人持怀疑态度。你可以选择随心所欲地生活。</p><p>如果你不确定如何过你的生活，那就继续漂泊，不要内疚。</p></blockquote><p>–<a href="https://invertedpassion.com/the-meaning-of-life-is-unthinkable/" title="生命的意义是不可想象的">生命的意义是不可想象的</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>手机普及之前，很多有绳电话的用户会提意见说，希望电话绳加长一些，因为他们打电话的时候喜欢到处走。但是，今天我们都知道，如果电话公司真去加长电话绳，就算加到 10 米，用户最后也会抛弃你，去购买手机。因为用户真正的需求，不是更长的电话绳，而是打电话的时候可以自由走动，不受空间限制。手机才是根本的解决方案。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qFq0q2KduS5JooJ6UzG0JQ" title="小米用「理想的方式」，教理想怎么造电车">小米用「理想的方式」，教理想怎么造电车</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 112 期）：社会权力的游戏</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/112/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/112/</id>
    <published>2024-03-31T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401010725.png"></p><p>最近，美国航空公司和日本制造公司 Whill 合作，打造了一款具有<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t-nixXoiYojis1h379uxCw" title="去年河北水灾的「泡水图书」迎来了意外「新生」| Feel Good 周报">自动导航功能</a>的电动轮椅，背后还能装行李。肢体行动受限用户在过了安检后，就可以到指定地方等待，临近登机时间后，工作人员就会安排他们坐上这款轮椅，输入登机口，就能直接开启。</p><h1 id="本周讨论：社会权力的游戏"><a href="#本周讨论：社会权力的游戏" class="headerlink" title="本周讨论：社会权力的游戏"></a>本周讨论：社会权力的游戏</h1><p>（本期来源：<a href="https://havefun.zhubai.love/posts/2317731909297909760" title="富于理性#94 社会权力的游戏">富于理性#94 社会权力的游戏</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401005653.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>1959 年，学界提出权力的六种基础（bases of social power）。其中，「社会权力」（social power）指影响他人行为，并抵制他人影响自己的能力。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401005609.png" alt="（图源：《亲密关系》中的总结）"></p><p>虽然「权力基础模型」不能提供对权力逻辑最深度、全面的解析，但它确实是一个简洁、好上手的模型。</p><p>使用这个模型，我们可以逐一分析以下的几个问题：</p><ul><li>作为最能赚钱的玩家，巴菲特如何参与社会权力的游戏？</li><li>拿破仑如何崛起，为何摔落？</li><li>82 年生的金智英，为何会精神崩溃？</li><li>当红流量明星，面临着什么隐忧？</li><li>刚出新手村，年轻人如何在社会上立足？</li></ul><p>这些问题看似千差万别，但有一个简洁的思维模型，可以帮助思考：<strong>权力的基础</strong>。</p><h2 id="巴菲特的权利密码"><a href="#巴菲特的权利密码" class="headerlink" title="巴菲特的权利密码"></a>巴菲特的权利密码</h2><p>以巴菲特为例，我们逐一分析他拥有的各项权力。你会发现，他是一位「六边形战士」：</p><p><strong>1）专家权力</strong></p><p>首先，他拥有高超的投资技艺，以此获得专家权力。他在近80年的职业生涯中，不断磨练技艺，形成了强大的专业能力，这是他的立身之本，也是其他各项权力之源。</p><p><strong>2）奖赏权力与强迫权力</strong></p><p>通过积累大量财富，巴菲特拥有了可观的奖赏与强迫权力。</p><p>对于旗下公司，巴菲特有权提拔或裁撤公司高管。</p><p>他的教导也能帮学生更强地掌握投资的秘诀，比如，对于知名的学生（如李录），他的指导正是一种奖赏。学生的成功，又反过来能增强他的信息权力。</p><p><strong>3）合理权力（符合社会规范）</strong></p><p>一旦成家立业，成为公司掌门人、一家之长，巴菲特可以自如地行使相关权威，施行合理权力。</p><p>他喜欢在股东信里强调伯克希尔·哈撒韦交了多少税，这也在巩固自己的合理权力。</p><p><strong>4）参照权力（因为他人对你有尊重与爱，能施加影响力）</strong></p><p>在「门徒」眼中，巴菲特是奥玛哈的圣人。</p><p>最重要的，当然是他把几乎全部家产捐回社会，生活低调简朴，这是跨文化普遍被认可的美德。</p><p>此外，他各方面的细节也做得很好。</p><p>就社会义务而言，90 年代末，他协助收拾长期资本公司倒台后的烂摊子；2008年，在金融危机风雨飘摇时，他出来喊话“Buy America, I am”，为金融界注入信心。</p><p>生涯中晚期，他积极布道，分享关于人生和投资的智慧。</p><p>就与人交往而言，他精心研究过表达的艺术，擅长自嘲，风趣幽默。例如，他在1998年的一次演讲中，仅仅80分钟就让听众大笑 20 次。</p><p>由此，他得到多方的尊重与爱戴。这也是幸福的源泉。</p><p><strong>5）信息权力</strong></p><p>想象一下，如果有一位能干的、清贫的年轻人，他能获得巴菲特当前掌控的信息，哪怕只有1%，也足够他成为亿万富豪。</p><p>以上这些权力相辅相成。在社会权力的游戏中，巴菲特绝对是技艺最高超的玩家之一。</p><h2 id="拿破仑的崛起与衰落"><a href="#拿破仑的崛起与衰落" class="headerlink" title="拿破仑的崛起与衰落"></a>拿破仑的崛起与衰落</h2><p>拿破仑则提供了典型案例。他起初获取权力，然后善用权力，最终滥用权力。</p><p>年轻时，拿破仑原本是一位贫穷军官，法国大革命期间，他凭借军事才华脱颖而出，立下赫赫军功，这是<strong>专家权力</strong>。</p><p>随后十年，他带领军队从一个胜利走向另一个胜利，步步高升，这使他得以掌握更强的武力，即<strong>强迫权力</strong>。</p><p>他借武力改组政府，成为最高执政之一，有力维护社会秩序，获得<strong>合理权力</strong>。</p><p>他作为击退外敌的民族英雄，作为广受爱戴的凯旋将军，得到巨大的<strong>参照权力</strong>。</p><p>最终，他在 35 岁时自立为帝，获得法国最高的<strong>奖赏与强迫权力</strong>。</p><p>称帝之后，拿破仑权力日益昌隆。对外，他仍然屡战屡胜，成为欧洲的「王中之王」。对内，他推动编撰《拿破仑法典》，建立法律秩序，促进社会的稳定与发展，也巩固了自身权力。</p><p>然而，随着权力欲望一再膨胀，失败的种子也已播下。</p><p>为了惩戒英国，他下令欧洲大陆诸国不得与英国通商，此时，他的<strong>合理权力</strong>就已经受到损害。因为当时英国主宰海上贸易，中断贸易后，受苦的是大陆上的万千民众，比如砂糖很快就出现了短缺。当俄国违抗他的禁令时，拿破仑怒火中烧，远征俄国，大败而归，最终发展至滑铁卢的溃败。武力（<strong>强迫权力</strong>）随着胜利到来，也随着溃败而逝去。</p><p>这是他滥用权力的后果，最终也促成他的衰落。</p><h2 id="金智英为何发疯"><a href="#金智英为何发疯" class="headerlink" title="金智英为何发疯"></a>金智英为何发疯</h2><p>唐纳德·特朗普的前妻伊万娜·特朗普曾有一句名言，“Don’t get mad, get everything.” 一种翻译是「别抓狂，抓牢所有东西。」</p><p>地球另一端，比伊万娜·特朗普年轻 33 岁的韩国女性金智英，没有止步于抓狂。作为小说人物，她最终还是「发了疯」。</p><p>怎么发疯呢？金智英像是被母亲附身，在与丈夫的父母聚餐时，她会用母亲的语气，说些「大逆不道」的话：「每次过节，你们家规矩太多，都让我家智英准备得太辛苦。过完节，她都全身酸痛。」「亲家公，恕我冒昧：只有你们家人团聚很重要吗？我们也是除了过节以外，没有别的机会可以聚在一起好好看看三个孩子。既然你们的女儿可以回娘家，那也应该让我们的女儿回来才对吧！」</p><p>好端端的，为什么她会发疯？</p><p>要考究这个问题，请想象两位分别生活在韩国和美国的全职妈妈。</p><p>有些劣势是相通的。暂且先不谈自我实现，谈些更接地气的。例如，经济资源有限（缺乏<strong>奖赏权力</strong>）、信息获取不足（缺乏<strong>信息权力</strong>），以及需要承担沉重的家务负担（社会赋予男性的<strong>合理权力</strong>）。</p><p>就<strong>参照权力</strong>而言，在美国等国家，为家庭事务付出的劳动，能得到更充分的尊重与承认（虽然也十分有限）。而在东亚，至少截止目前，所有这类再生产劳动都被严重贬低，因此，如果一位女性花大量精力从事这些工作，她很容易被歧视。</p><p>金智英情绪崩溃，开始「被附身」，直接导火索，正是她听到有人称呼自己为「妈虫」。她不由得控诉，「我赌上自己的性命把孩子生下来，甚至放弃了自己所有的生活、工作、梦想，只为了带孩子，我却成了他们口中的一只虫，你说我接下来该怎么办？」</p><p>那么，发疯意味着什么？</p><p>发疯是跳脱框架，是对压顶式的、不合理的「合理权力」的反抗，是一种变形的<strong>强迫权力</strong>。虽然，在这个阶段，金智英所给出的惩罚，最终也不过是「非暴力不合作」，说出一些（不中听的）真话罢了。</p><h2 id="流量明星的权力"><a href="#流量明星的权力" class="headerlink" title="流量明星的权力"></a>流量明星的权力</h2><p>当红男性流量明星是非常有趣的一个群体。</p><p>他们主要拥有<strong>参照权力</strong>，来自粉丝对偶像的爱慕、向往和理想化。娱乐产业极强的造梦能力，与大众的理想化需求、钟情幻想一拍即合，形成明星的权力基础。</p><p>因此，对于流量明星，最糟糕的事，就是出现恶性新闻，而且得是精准打击粉丝幻想的恶性新闻。例如，某位年轻演员当年危险驾驶，够成违法行为，但粉丝群体不离不弃，全力帮助他重塑良好形象；而当嫖娼新闻爆出，粉丝群体的幻想直接被粉碎，只留下一地鸡毛。</p><p>这些事件，俗称「塌房」。实际上，坍塌的是偶像的<strong>参照权力</strong>。</p><h2 id="经典游戏攻略"><a href="#经典游戏攻略" class="headerlink" title="经典游戏攻略"></a>经典游戏攻略</h2><p>刚出新手村，想要在社会上立足的年轻人，可以参考这套经典的游戏攻略：</p><p>最靠谱的，是磨练出一门技艺，赢得<strong>专业权力</strong>；</p><p>以此为基础，多为集体、为他人服务，对贡献抱有激情，在组织中担任职务、或赢得权威，得到<strong>合理权力</strong>；</p><p>端端正正做人，真诚地与人交往，从想得到友爱和尊重的人那里得到友爱和尊重，得到<strong>参照权力</strong>；</p><p>在工作与广泛交往中，得到有价值的信息，这是<strong>信息权力</strong>；</p><p>以上四者，可以帮助年轻玩家在社会上立足。</p><p>能实现这些的，是非常幸运的玩家。那么，自然应该合理分配积攒的资源，明智地实行<strong>奖赏权力与强迫权力</strong>，以参与塑造一个更值得期待的未来。</p><p><strong>本期内容较多，感谢内阅读~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.atlasobscura.com/articles/when-did-dogs-become-our-best-friends" title="狗什么时候成为我们最好的朋友？">狗什么时候成为我们最好的朋友？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331084718.png"></p><p>在意大利第二长河——阿迪杰河畔的维罗纳，考古学家们发现了一个铁器时代（2000 年历史）的墓地。其中一个名为 B19 的墓穴里，有一个婴儿和一只狗的完整骨骼，静静地躺在一起。</p><p>通过对骨骼的同位素分析，科学家发现这只狗的饮食与众不同，主要是碳水化合物，而且它还有一条曾经折断过的腿。这些细节让人猜测，<strong>它可能是家中的宠物</strong>，受到了与人类成员相同的关爱。</p><p>这个发现再次证明了狗和人类之间深远而特殊的关系。从数万年前古老的狼逐渐演化成为狗，它们不仅是我们的工作伙伴，更是我们情感上的依靠。</p><hr><p>2、<a href="https://spectrum.ieee.org/inkjet-printer" title="喷墨打印机不仅仅是用于打印">喷墨打印机不仅仅用于打印</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331093833.png"></p><p>喷墨打印技术自 20 世纪 80 年代初以来，从嘈杂的办公室设备演变成今天家庭和办公室中不可或缺的静音打印工具。现代喷墨打印头能够在每秒数万次的频率下，精确控制仅有 14 微米直径的墨滴，展现了微电子机械系统（MEMS）技术的精妙。</p><p>但喷墨技术的应用已<strong>远远超出了打印纸张</strong>，涉及基因组学、电路板制造，甚至是 3D 打印等多个领域。</p><p>一个例子是将 3D 喷墨打印用于个性化医疗。这个想法是生产为特定患者定制的药物片剂。这种个性化药丸可以包括对个体剂量的简单微调，以及通过修改片剂的结合剂和结构来调整药物的释放速率——从非常快到缓慢和持续。患者可以每天服用一种复方药，而不是每天在复杂的时间表上处理多种药物，这是一种包含多种药物的3D打印药片，每种药物的释放速率都不同。</p><p>喷墨系统也特别适用于以薄膜形式打印药物，例如应用于皮肤的透皮贴剂和用于脸颊的颊膜，药物可以直接进入血液，而无需首先通过消化系统。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331094230.png" alt="可以使用喷墨系统制造 DNA 微阵列，以在阵列的每个位置构建定制设计的 DNA 链。"></p><hr><p>3、<a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00871-6" title="如何让老的免疫系统恢复年轻">如何让老的免疫系统恢复年轻</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331152622.png" alt="血液干细胞（如图所示;人工着色）产生红细胞和免疫细胞。图片来源：科学图片库"></p><p>在最新的科学突破中，研究人员发现了一种方法，可以使老年小鼠的免疫系统恢复年轻活力。这项研究不仅为抗衰老领域带来了新的希望，也可能对未来的人类健康产生深远影响。</p><ul><li>免疫系统重启：通过靶向老年小鼠的造血干细胞，科学家成功降低了与炎症相关的细胞类型，从而减少了过度炎症并恢复了免疫反应。</li><li>科学的进步：这项发表在《自然》杂志上的研究，展示了通过抗体治疗，老年小鼠对疫苗接种的反应更强，对病毒感染的抵抗力也得到了提升。</li><li>未来的希望：尽管这种方法还需要数年时间才能在人体中进行测试，但它已经证明了通过调整干细胞种群平衡，可以有效地逆转免疫系统的衰老。</li></ul><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://nanmu.me/en/posts/2022/what-happens-on-gitlab-when-you-do-git-push/" title="当你做 git push 时，GitLab 上会发生什么？">当你做 git push 时，GitLab 上会发生什么？</a>（英文）</p><p>这篇文章解释了 Githe 和 GitLab 的幕后工作。以下是提炼的一些重点，感兴趣的可以看看：</p><ul><li>.git 文件夹的秘密：每个使用 Git 的项目都有一个隐藏的 .git 文件夹，它保存了所有 Git 的信息。这次我们重点关注其中的 heads、remotes 和 tags 部分，它们是如何在你推送代码时发挥作用的。</li><li>服务器的裸仓库：服务器端的 Git 仅在 .git 文件夹中存储信息，这被称为裸仓库。当你克隆或推送代码时，GitLab 是如何处理这些信息的？</li><li>SSH 与 HTTP(S) 的对话：无论是通过 SSH 还是 HTTP(S)，GitLab 都有一套独特的机制来处理你的 git push。GitLab Shell 的 gitlab-sshd 和 Workhorse 是如何确保安全和效率的？</li><li>Gitaly 的高效管理：Gitaly 是 GitLab 的心脏，负责管理 Git 仓库并确保操作的高效性。它是如何通过最小化磁盘 IO 操作来提升性能的？</li></ul><p>其中有意思的是，Gitaly 的名字：这是将“Git”与人口荒凉的俄罗斯村庄“Aly”混合在一起，旨在实现最少的磁盘 IO 操作，就像 Aly 的人口最少一样。这种俏皮的命名强调了开发人员的效率和极简主义目标。</p><hr><p>2、<a href="https://pvs-studio.com/en/blog/posts/1108/" title="不要修复任何东西——而是培养接受度：游戏中的错误已经成为功能">不要修复任何东西——而是培养接受度：游戏中的错误已经成为功能</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331091854.png"></p><p>这是一个有趣的话题：游戏开发中的错误如何成为创新的催化剂？这篇文章通过一系列著名游戏的例子，展示了开发者如何将错误转化为游戏特色：</p><ul><li><strong>意外的美味</strong>：在《矮人要塞》中，玩家竟然可以用酒精来烹饪，这个由错误产生的特性如此受欢迎，以至于开发者决定保留它。</li><li><strong>意外的伴侣</strong>：《星露谷物语》中，美丽的蓝发女孩阿比盖尔竟然会吃掉你送她的钻石，这个有趣的bug最终成为了游戏中一个独特的亮点。</li><li><strong>意外的跳跃</strong>：《雷神之锤》中的一个小错误，让玩家发现了火箭跳跃的乐趣，这个特性不仅在《雷神之锤》中流行，也影响了后来的多款游戏。</li></ul><blockquote><p>错误是任何过程的一部分，尤其是在编程中。</p></blockquote><p>这句话提醒我们，即使是在技术严谨的游戏开发中，错误也可以成为创新的起点。让我们拥抱错误，从中学习，不断进步。祝大家编程愉快，游戏愉快！</p><hr><p>3、<a href="https://longform.asmartbear.com/two-big-things/" title="你可以有两件大事，但不能有三件">你可以有两件大事，但不能有三件</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331143131.png"></p><p>在生活中，我们不可能“拥有一切”。实际上，我们只能在三件大事中选择两件来专注。这篇文章提出了一个有趣的时间管理理论，让我们一起来看看。</p><ul><li>时间分配：我们每天有24小时，如果按照1950年代的标准来分配，8小时工作，8小时家庭和通勤，还有8小时睡眠和个人清洁。这意味着“工作”和“家庭”是你每周可以投入40多小时的两件大事。</li><li>选择的代价：如果你想在全职工作的同时创业，那么你可能会牺牲家庭时间。这也是为什么在成家之前创业会更容易一些。</li><li>生活的规则：生活的规则是你可以在生活中拥有两件“大事”，但不可能三件。这些大事包括工作、家庭、社交生活、孩子和配偶等。</li></ul><p>文章中还提到了一些发人深思的观点，比如“尝试拥有一切的人，实际上从未真正成功”。它提醒我们，我们需要做出选择，并且接受我们无法同时在多个领域都做到最好。</p><hr><p>4、<a href="https://github.blog/2024-03-25-how-to-use-github-copilot-in-your-ide-tips-tricks-and-best-practices/" title="在 IDE 中使用 GitHub Copilot：提示、技巧和最佳实践">在 IDE 中使用 GitHub Copilot：提示、技巧和最佳实践</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331145243.png"></p><p>在这个技术迅速发展的时代，AI 已经成为我们工作流程中不可或缺的一部分。GitHub Copilot 不仅仅是一个代码补全工具，它的功能已经远远超出了这个范畴。</p><p>这里是来自 Github 官方博客的一篇最佳实践指南。</p><hr><p>5、<a href="https://sspai.com/post/87652" title="空想特摄的浪漫：奥特曼入坑指南">空想特摄的浪漫：奥特曼入坑指南</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331153531.png"></p><p>探索奥特曼系列的历史，这个几乎成为文化符号的系列，不仅仅是儿童的英雄故事，它还承载着深刻的社会意义和世代的记忆。以下是本文的精华摘要：</p><ul><li>空想特摄的起源：奥特曼，或称Ultraman，诞生于60年代的日本，一个战后反战情绪高涨却又渴望战斗场面的社会。在不能展现国与国战斗的限制下，怪兽电影成为了一种新的表达方式。</li><li>昭和到令和：奥特曼经历了昭和、平成到令和三个时代，每个时代的奥特曼都有其独特风格，从初代奥特曼的英雄梦想到平成三杰的科幻冒险，再到令和时代的新生代奥特曼，每一代都有其标志性的变化。</li><li>社会影响力：奥特曼不仅是儿童的偶像，也是成年人的怀旧之物。它通过屏幕上的英雄形象，鼓励着全世界的孩子们在逆境中坚持，并成为了一个时代的文化标志。</li></ul><p>“奥特曼就是空想的浪漫，让我们对‘英雄’这个词有了一个具象化的认知。”这句话深刻地表达了奥特曼对多代人心中英雄概念的塑造和影响。它不仅是一部特摄剧，更是一种文化现象，激发了无数人心中对正义和勇气的向往。🌟</p><hr><p>6、<a href="https://sspai.com/post/78230" title="家用咖啡手册 01 | 咖啡种类这么多，到底有什么不同？">家用咖啡手册 01 | 咖啡种类这么多，到底有什么不同？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331155053.png"></p><p>咖啡爱好者们，想在家享受一杯完美的咖啡吗？这歌《家用咖啡手册》系列将是你的贴心指南。这篇作为开头，介绍了一些咖啡种类的问题：</p><ul><li>咖啡种类揭秘：了解不同咖啡产品的分类，从速溶到现磨，每种都有其独特的风味和消费群体。</li><li>速溶咖啡的进化：速溶咖啡不再单调，喷雾干燥和冻干技术的对比，让你选择适合自己口味的咖啡。</li><li>即饮咖啡的便捷：即饮咖啡省去了繁琐步骤，直接享受咖啡的快感，尤其是黑咖啡，简单纯粹。</li><li>挂耳咖啡的魅力：挂耳咖啡提供了接近手冲体验的便利，多样的选择让每一杯都充满期待。</li></ul><p>咖啡不只是一种饮品，它是一种生活态度，一种对美好生活的追求。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_afGDGlLm6t6_EdArN2Rtw" title="亲密关系的牢笼">亲密关系的牢笼</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240331223807.png" alt="陈立人（左）、于璇（右）"></p><p>世人瞩目的“谷歌中国工程师杀妻案”目前还在审理，虽然已有不少媒体跟进，但整个案子仍笼罩在重重迷雾之中，人们最感到困惑不解的是：像这样优秀的年轻人为什么要自毁前途？按说他们生活如此美满，到底哪里出了问题，怎么会走到这一步？杀人动机又是什么？</p><p>在这篇深刻的文章中，作者维舟探讨了亲密关系中的控制欲如何变成了一种无形的束缚，甚至可能导致悲剧的发生。以下是文章的几个关键观点：</p><ul><li>控制欲的极致：对于某些人来说，控制欲如此强烈，以至于他们宁愿毁掉一切也不愿放手。</li><li>社会与文化的影响：文章指出，我们的社会文化常常将这种窒息的控制欲误解为“爱”，而忽视了其负面的压迫性。</li><li>自由与独立的重要性：真正的爱应该是支持和尊重个体的自由和独立，而不是将对方囚禁在一种共生的依赖关系中。</li></ul><p>“爱不是牢笼。真正的爱必将使人自由。”这些话语强调了个体自由的重要性，并挑战了我们对于爱和关系的传统看法。这篇文章是对那些在亲密关系中感到被束缚的人的一种启示，提醒我们要重新审视我们对爱的理解和期望。</p><hr><p>8、<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/659955abd4deab69c2b152f1?s=eyJ1IjoiNjYwNzYwNjJlZGNlNjcxMDRhNTU4ZDYyIn0=" title="S2E7 内容创作者的窘境">S2E7 内容创作者的窘境</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401002705.png"></p><p>这是一期小宇宙的<strong>播客类节目</strong>（时长 90 分钟）。本来是想放在一周讨论的，但是内容实在是繁杂庞大。所以在这里做一个简单的介绍。是一期很有共鸣的故事。</p><p>Jack 的故事是一位内容创作者在现代互联网时代的缩影，反映了许多创业者所面临的挑战和窘境。他的经历展示了在追求艺术创作激情与经济利益之间的艰难平衡，以及在公众评价和个人信念之间的斗争。</p><p>Jack 出身于一个经济条件良好的家庭，他的父亲是一名流行病学家。早年间，他就展现出对音乐的浓厚兴趣，并拥有了一间装备齐全的音乐工作室。他在斯坦福大学完成了音乐学位，虽然他最初是从物理系转过来的。毕业后，他并没有像许多同学那样进入硅谷的创业圈，而是选择留在家中，专注于创作和上传 YouTube 视频。</p><p>Jack 的创作路上，首先面临的是<strong>经济回报与投入不成比例的窘境</strong>。他在 YouTube 上的视频创作虽富有创意和热情，却很难获得足够的经济收益。他的视频虽然制作精良，却因不符合主流市场口味而播放量有限。他的独特风格，如强调“所见即所听”，禁止对嘴型和假弹，虽然得到了小部分人的认可，但在广阔的网络世界中显得边缘化，难以吸引大众关注。</p><p>随着时间的推移，Jack 逐渐感受到了<strong>公众误解和评价的压力</strong>。尽管他努力保持自己的艺术原则和创作风格，但观众往往更关注娱乐性而非艺术价值，这让他陷入了认同和价值的危机。他的创作被一些人视为寻求关注和流量的手段，而非真正的艺术表达。</p><p>作为一个内容创作者，Jack 还面临着<strong>职业身份的认同问题</strong>。在互联网上，内容创作者往往被边缘化，不被视为传统意义上的职业。这种职业的不确定性和社会的不认可加剧了 Jack 的内心挣扎。他需要不断地证明自己的工作不仅是一种爱好或暂时的追求，而是一种正当的、可持续的职业选择。</p><p>与此同时，Jack 也体会到了<strong>与传统产业的冲突</strong>。他的创作方式与传统音乐产业的运作模式有着明显的差异，这导致他在尝试与音乐产业接轨时遇到了阻碍。他的音乐风格和创作理念难以被传统音乐市场接受，这使得他难以通过传统的音乐产业获得成功。</p><p>就在 Jack 几乎要放弃的时候，一个转机出现了。他开始思考，是否有一种方式，可以不依赖传统的音乐产业体系，直接与喜欢他音乐的人建立连接。这个思考最终促成了 Patreon 平台的诞生。Jack 与一个老友共同创立了这个平台，旨在帮助像他一样的独立创作者，通过粉丝的支持来实现创作和生活的自由。</p><p>Patreon 的成功，对 Jack 来说是一种救赎。他终于找到了一种方式，既可以坚持自己的音乐理念，又能获得经济上的独立。这个平台不仅改变了Jack的生活轨迹，也为全球的内容创作者提供了新的可能性。</p><p>通过 Jack 的经历，我们可以看到互联网时代创业者的多重挑战：如何在追求艺术真实性和商业成功之间找到平衡点，如何在遭受公众误解和评价时保持自我，如何在职业选择上获得社会的认可，以及如何在传统产业和新兴媒介之间寻找自己的位置。</p><hr><p>9、<a href="https://www.wuzao.com/document/generative-ai-for-beginners/" title="面向初学者的生成式人工智能课程">面向初学者的生成式人工智能课程</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401004746.png"></p><p>微软官方提供的十二章系列课程，了解构建生成式 AI 应用程序的基础知识。每章都涵盖了生成式人工智能原理和应用程序开发的一个关键方面。 在整个系列课程中，我们将建立我们自己的生成式人工智能初创公司，以便您可以了解如何实现您的想法。</p><p>最关键还支持中文学习！码住！</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/paagiiOW1mU8HRBVESCY9w" title="没开玩笑，爱抖腿的人最后都瘦了 | 答案如下">没开玩笑，爱抖腿的人最后都瘦了 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240401004132.png"></p><p>文章通过科学研究揭示了抖腿不仅是一种常见的无意识动作，而且实际上是一种有效的有氧运动，可以改善全身的代谢调节。文章中提到的“比目鱼肌俯卧撑”（SPU）是一种坐姿下的拓屈运动，能够<strong>显著提高小腿比目鱼肌的局部耗氧量，从而增加体内脂肪和碳水化合物的氧化率</strong>。</p><p>但过于频繁的抖腿，或许是在提醒久坐又缺乏锻炼的你，该去体检了。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>作为一名系统工程师，奇怪的是，制作有价值且被广泛使用的东西是很容易的。但要获得报酬要困难得多。</p><p>部分原因是竞争通常是由一些有史以来最赚钱的公司的高薪团队制作的完全免费软件。部分原因是我们以某种方式最终形成了一种社区规范，即为软件收费是不道德的。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/how-to-trade-software-for-small-money/" title="如何用软件换取小额资金？">如何用软件换取小额资金？</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>如果你必须努力工作，那就意味着你没有“聪明”地工作。创始人经常将“困难”浪漫化，寻找困难的方法，而不是简单的方法。我知道很难接受。多年来，我自己都是那个否认它的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844788" title="我一生都在努力工作。我后悔了">Hackernwes 读者</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>没有比开源更好的学习工程的地方了。没有比开源更好的地方来牺牲你的个人生活和心理健康了。你在这两者之间取得平衡的方式完全取决于你和你为你的开源工作建立的文化。让你的想法成为现实。帮助他人。而且，最重要的是，记住偶尔从开源中抽出一周的时间，它会得到回报的。</p></blockquote><p>–<a href="https://kettanaito.com/blog/the-dark-side-of-open-source" title="开源的阴暗面">开源的阴暗面</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>在追寻幸福很久之后，我认为，幸福是一种从日常最基本的满足当中，获得愉悦的能力。</p><p>就拿现在的我来说，吃到一顿满意的饭菜、忙到飞起还是有30分钟午休时间、投入地看一部精彩的电影、看几页书有收获了、与好友嗨聊一下午……只要这些简单的事情被满足，就可以开心很久。</p><p>而且幸福绝不是未来获得多大的成就，<strong>只是在此时此刻，你总有办法让自己过得开心。</strong></p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6-xxvYXONeadTX6RbikRgw" title="能把生活过好的人，每天都是假期 | 13件提升生活幸福感的小事">能把生活过好的人，每天都是假期 | 13件提升生活幸福感的小事</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码之外周刊（第 111 期）：哈佛世纪研究：何为幸福生活？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/111/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/111/</id>
    <published>2024-03-24T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.090Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>亲爱的读者们：</p><p>很高兴地宣布，「<strong>一周精彩内容分享</strong>」系列将更名为「<strong>代码之外周刊</strong>」。这个新名称更好地反映了我想分享的不仅仅是代码知识，还有那些能够启发思考、拓宽视野的内容。我希望「代码之外周刊」能成为您探索技术和技术之外世界的小窗口，能带给您更多灵感和惊喜。</p><p>感谢您一直以来的支持，期待在「代码之外周刊」与您继续同行。</p></blockquote><p>代码可以构建世界，但生活中的乐趣远不止于此。这里是我一周的精选。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240325012912.png"></p><p>最近，<a href="https://www.ifanr.com/1577920" title="OpenAI 机器人炸裂登场！ChatGPT 终于有身体了，能说会看还能做家务">Figure AI</a> 展示了其人形机器人 Figure 01，它得益于 OpenAI 的多模态大模型支持，能够进行复杂的对话交互和家务任务。机器人可以识别物品、理解指令，并执行家务，如整理餐具。这标志着通用机器人技术的重大进步，预示着 AI 大模型在现实世界中的应用前景。Figure AI 的快速发展和商业化步伐，以及与知名公司的合作，展现了人形机器人在日常生活中潜力无限的未来。</p><h1 id="本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？"><a href="#本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？" class="headerlink" title="本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？"></a>本周讨论：哈佛世纪研究：何为幸福生活？</h1><p>（本篇参考：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=g258WANERjwQJDzE70KbOMG1rZqkPl" title="哈佛世纪研究：何为幸福生活？">得到头条 333 | 哈佛世纪研究：何为幸福生活？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240317132755.png" alt="最年长的B站游戏博主 88 岁获吉尼斯世界纪录"></p><p>最近一个关于 B 站游戏 UP 主杨炳林的新闻引起了广泛关注。杨炳林先生，今年 88 岁高龄，却意外获得了吉尼斯世界纪录的认证，成为世界上最年长的 B 站游戏 UP 主。</p><p>杨炳林先生的一生可谓精彩纷呈。年轻时，他是一名石油技术工程师，1996 年退休后，他发现了对电子游戏的热爱。这份热爱持续了 20 多年，期间他通关了超过 500 部游戏，这一数字远超普通人一生中的游戏经历。</p><p>吉尼斯给他颁布世界纪录时，是这么点评的：</p><blockquote><p>吉尼斯的使命是记载不可思议的事情，通过分享纪录保持者的故事，帮助人们突破极限，为世界带来欢乐和启迪。杨炳林退休后接触游戏，又在80多岁的高龄开始做游戏博主，这样的经历鼓舞着很多网友。</p></blockquote><p>然而，人们关注这则新闻，并不仅仅是因为杨先生的世界纪录，更因为他身上散发出的幸福感。他的生活充满了对游戏的热情和乐趣，仿佛永远都有源源不断的活力。</p><p>这引出了一个深奥的问题：<strong>一个人的幸福感究竟由什么决定？</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240317133806.png"></p><p>对此，哈佛有一个相对权威的<strong>哈佛成人发展研究</strong>，始于 1938 年，到目前为止，已经开展了 86 年，是哈佛大学历史上最长的研究之一。</p><p>研究的发起人是哈佛大学卫生系主任阿列·博克教授，早期赞助人是慈善家威廉·格兰特，因此该研究也被称为格兰特研究。</p><p>这项研究每隔一段时间就会公布最新成果。去年，研究团队出版了一本名为《美好生活》的书，同步和总结了他们 85 年来的研究成果。</p><p>在正式介绍之前，让我们先了解一下研究的背景。研究最初选定了两组人：一组是哈佛大学的 268 名本科生，他们大多 19 岁左右，家境优渥，均为白人男性；另一组是波士顿市区的 456 名男孩，他们出身贫困，收入不高，且在 14 岁之前没有犯罪记录。</p><p>研究团队对这两组背景迥异的人群进行了长达 80 多年的追踪调查。在此期间，许多人成家立业，研究团队也开始观察他们的孩子。如今，研究的观察对象已经扩展到了上千人。</p><p>由于资金消耗巨大，研究一度面临中断的风险。幸运的是，被研究的群体中涌现出了一些富有的企业家，他们的支持使得这项研究得以持续。</p><p>现在，让我们回到研究本身，看看它的关键结论。</p><hr><p>第一，成就与毁灭幸福生活的因素有哪些？</p><p>首先，<strong>一个人过上幸福生活的最关键因素，是他的人际关系，而且这个关系是贯穿一生的</strong>。注意，可不是智商。按照这项研究，智商110和150的人，收入上几乎没什么差距。但是，人际关系带来的收入差异就大了。比如，小时候跟母亲关系亲密的人，平均每年多赚8.7万美元，也更不容易得老年痴呆症，而且职业生涯后期的职位更高。再比如，小时候跟父亲关系亲密的人，在他的一生中，焦虑水平都比较低，更会享受假期，而且在75岁时的生活满意度更高。再比如，那些50岁时对自己的人际关系感到满意的人，到80岁时，身体会更健康。</p><p>说白了，<strong>拥有好的人际关系，对幸福生活有最大的积极影响</strong>。用格兰特研究的前任负责人瓦利恩特的话来说，这项研究表明，“幸福只关乎爱。”（Happiness is love. Full stop.）</p><p>其次，什么因素对幸福的伤害最大？前面说过，这项研究的追踪对象，有不少都是哈佛的高材生。而且还走出了 4 名议员、1 名州长，还有《华尔街日报》的主编等等，还走出了一名美国总统，约翰·肯尼迪。当然，肯尼迪的研究档案早就被美国政府单独拿走，据说 2040 年才能解密。</p><p>但问题是，剩下那些不成功，或者不幸福的，他们是被什么事儿给耽搁了呢？<strong>按照研究的结论，这个毁灭幸福的最大元凶，是酗酒</strong>。在离婚、生病、抑郁症这些事上，最大的元凶就是酗酒。</p><p>注意，前面这些结论也许并不算很新，课题组早在很多年前就对外公布过。但问题是，道理大家都懂，很多人未必能付诸行动。因此在去年的《美好生活》里，课题组特地强调了一个实验，这也是咱们要说的第二个关键结论。</p><hr><p>那就是，<strong>人类并不擅长情感预测</strong>。</p><p>例如，经济预测虽然不一定准确，但至少可以通过训练和学习掌握一定的预测逻辑。但情感预测则完全不同。芝加哥大学的研究者曾做过一个实验，在火车上询问乘客，如果他们与陌生人交谈，是否会感到更快乐。大多数人认为与陌生人交谈是无聊且浪费精力的，但实际上，那些在旅途中与陌生人交谈的乘客最终感到更加快乐，这与他们最初的直觉相反。</p><p>同样，如果你认为骂一个你不喜欢的人会让你感到痛快，实际上骂完之后你可能会感到更加愤怒。参加某个聚会之前可能会觉得不情愿，但参加完之后却发现自己认识了不少朋友，感到非常高兴。</p><p>换句话说，<strong>我们往往低估了人际关系带来的好处</strong>。因此，当你犹豫是否要与人打招呼，或者是否要与人联系时，应该大胆去做。这些行为带来的益处，往往远超我们的预期。</p><hr><p>最后一个关键结论是，<strong>幸福人生的关键不在于短期的成功，而在于长期的坚持</strong>。只要不犯下永久性的错误，不管年轻时遭遇多大的挫折，都有机会在晚年扳回一局，过上幸福的生活。</p><p>这里，我们可以借用喻颖正老师的比喻：一个人买了股票，结果跌得一塌糊涂被套了，然后扔在一边不管。几年后想起来一看，居然赚了。这就属于短暂的倒霉，不伤元气。但如果一个人失业一次，就开始自暴自弃，四处抱怨，再也振作不起来，这就属于永久性错误。</p><p>根据研究团队的观察，<strong>那些最终成功的人，并不是因为他们能力特别强，而是因为他们内心特别坚韧</strong>。人生中不可避免会遇到挫折和痛苦，关键在于如何构建自己的“应对机制”。如果一个人能够适应各种意外，他的生理和心理状态都会更健康。</p><p>这些发现并不是空洞的鸡汤，而是研究团队经过多年调研得出的结论。他们发现，人生的机会并不是只集中在年轻时期。如果我们拉长时间的视角，会发现机会在整个人生中是平均分布的。只要你不离开牌桌，就有可能赢回来。</p><p>近年来，流行起了许多新词，如“钝感力”、“复原力”、“归零力”等，它们本质上都是描述一个人坚持不懈的能力。</p><hr><p><strong>总结一下，根据哈佛大学的研究，幸福人生的三个关键要素是：建立良好的人际关系、磨炼自己的复原力，以及无论发生什么，始终不离开牌桌</strong>。这些结论看似简单，但背后是 86年的研究和大量的数据支持。这使得这些建议不仅更加生动，也让我们在实践时更加坚定。</p><p><strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://posts.careerengine.us/p/65fd726b3c6ff859c0cbefc4" title="《全球幸福指数报告》">《全球幸福指数报告》</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225002.png" alt="美国下降幅度最大（蓝色线条）"></p><p>联合国每年都会汇总全球最幸福国家。不出所料，<strong>所有北欧国家在 2024 年榜单中得分都很高，但芬兰再次名列前茅，丹麦排名第二，冰岛排名第三。</strong></p><p>以上这个凹凸图显示了 <strong>2021 年至 2024 年全球前 25 个最幸福国家排名变化</strong>，测评方式是每年对来自每个国家约 1,000 名成年人进行的调查后按平均生活评价分数排名。</p><p><strong>芬兰连续七年位居世界十大最幸福国家排行榜之首。</strong></p><hr><p>2、<a href="https://www.cnn.com/travel/windrunner-biggest-plane-in-the-world/index.html" title="巨大的新飞机设计旨在创造有史以来最大的飞机">世界上最大的飞机</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225207.png"></p><p>全球能源危机迫在眉睫，陆上风电场是一个潜在的增长选择。较大的风力涡轮机比标准风力涡轮机产生更多的电力，但组件太大而无法通过公路运输。</p><p>解决方案是什么？总部位于科罗拉多州的一家名为 Radia 的能源初创公司有一个想法。它正在开发航空史上最大的飞机。它专为运输超大型风力涡轮机叶片而设计，这些叶片的长度可以达到 300 英尺。想象一下，这样的尺寸几乎是一个足球场的长度！</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225345.png" alt="Radia 已为将叶片装载到 WindRunner 中的系统申请了专利"></p><p>这架飞机的货舱容积达到了 272,000 立方英尺，相当于三个奥林匹克游泳池的容量。它的长度和翼展分别为 356 英尺和 261 英尺，这样的规模在现有的飞机中是非常罕见的。</p><p>更令人印象深刻的是，WindRunner 使用可持续的航空燃料，并且能够在简单的填土或砾石跑道上降落。这意味着它可以在那些大型商用飞机无法降落的简易机场上运营，极大地提高了其灵活性和可用性。</p><p>Radia 公司的愿景是帮助世界实现脱碳目标。通过开发这样的飞机，他们希望推动 GigaWind 涡轮机的实现，这是一种功率可能是目前通常部署的涡轮机的两到三倍的超大型涡轮机。</p><p>这是一个非常有前景的项目，它不仅展示了技术的进步，也体现了对环境保护的承诺。我相信，随着这种飞机的投入使用，我们将会看到可持续能源运输方式的重大变革。</p><hr><p>3、<a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00398-w" title="肉米">肉米</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240225190813.png"></p><p>这篇文章介绍了一种新型的实验室培养食品——<strong>肉米</strong>，它使用大米作为培养肉类的支架。这种独特的食品结合了牛肉肌肉和脂肪细胞，旨在提供一种营养丰富的替代蛋白源。</p><p>研究团队来自韩国，他们希望这种肉米能作为食品安全社区的补充品或用于军队供应，同时减少养牛对环境的影响。</p><hr><p>4、<a href="https://spectrum.ieee.org/green-software" title="绿色软件运动">绿色软件运动</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324225916.png"></p><p>尽管软件本身不直接排放温室气体，但它在数据中心的硬件上运行，并通过传输网络传递数据，这些都会产生能源消耗和相关的排放。</p><p><strong>绿色软件工程</strong>，这是一个新兴的学科，旨在通过最佳实践来构建减少碳排放的应用程序。例如，优化代码、选择高效算法和架构，以及在低碳能源供应时段运行应用程序等。</p><p>绿色软件运动正在迅速获得动力，许多大公司和组织已经开始采取行动。例如，Salesforce 推出了自己的软件可持续性计划，而绿色软件基金会现已包括 64 个成员组织，包括谷歌、英特尔和微软。</p><p>文章提出，为了应对气候危机，软件行业必须更广泛地采纳绿色软件工程的实践。同时，也强调了软件工程师在创建不破坏环境的产品方面承担的责任。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.njlifehacks.com/the-procrastination-equation-piers-steel-summary/" title="皮尔斯·斯蒂尔博士的《拖延方程》（The Procrastination Equation）（书籍摘要）">皮尔斯·斯蒂尔博士的《拖延方程》（The Procrastination Equation）（书籍摘要）</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20231015114009.png"></p><p>这篇文章是对 Dr. Piers Steel 的书《The Procrastination Equation》的总结。这本书主要探讨了拖延背后的心理机制和如何克服它。文章提出了一个公式来解释拖延：<strong>MOTIVATION = EXPECTANCY x VALUE / IMPULSIVENESS x DELAY</strong>：</p><ol><li>期望（Expectancy）：你是否认为自己能成功完成任务？</li><li>价值（Value）：这个任务对你有多重要？</li><li>冲动（Impulsiveness）：你是否容易受到即时奖励的诱惑？</li><li>延迟（Delay）：你需要等多久才能得到奖励？</li></ol><p>简单来说，拖延是因为任务没有足够的吸引力，或者说，我们对即时的奖励更感兴趣。</p><p>文章还提到了现代社会中拖延现象增加的原因，以及如何通过预先承诺（Pre-commitment）和环境优化来减少拖延。</p><hr><p>2、<a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html" title="睡眠不足的影响">睡眠不足的影响</a>（英文）</p><p>这篇文章讨论了缺乏睡眠对人体的各种影响。文章直言不讳地列出了不足够睡眠会带来的长期负面效应：</p><ol><li>新陈代谢减缓，食欲增加</li><li>情绪问题，如抑郁、焦虑和烦躁</li><li>增加患糖尿病的风险</li><li>更容易沉迷于物质，如酒精和咖啡因</li><li>寿命缩短</li><li>认知性能下降</li><li>记忆问题</li><li>性欲减退</li></ol><p>文章还进一步解释了这些影响会带来什么后果，比如体重增加、人际关系紧张等。</p><hr><p>3、<a href="https://paulgraham.com/google.html" title="Google 是如何创建的？">Google 是如何创建的？</a>（英文）</p><p>这篇文章是由 Paul Graham 撰写的，讨论了创办像谷歌这样的创业公司的过程。他强调了技术技能的重要性，并建议年轻人通过独立项目来提高这些技能。文章还涉及创业想法的来源和寻找合伙人的重要性，强调通过个人兴趣和合作项目来培养创业精神。</p><p>这不仅是关于如何建立下一个谷歌的故事，更是关于如何在充满不确定性的世界中找到自己道路的启示。想了解更多，可以查看原文链接。</p><hr><p>4、<a href="https://dynomight.net/control/" title="为什么“控制变量”（通常）不起作用">为什么“控制变量”（通常）不起作用</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324164741.png"></p><p>文章探讨了统计学中”控制变量”的常见误区和局限性。作者用直观的例子说明，在多变的因果关系中，简单的回归分析往往无法揭示真实的因果效应。</p><p>文章指出，控制变量可能会忽视变量间的复杂相互作用、反向因果关系以及依赖特征，导致分析结果产生误导。</p><hr><p>5、<a href="https://www.notion.so/blog/data-model-behind-notion" title="Notion 灵活性背后的数据模型">Notion 灵活性背后的数据模型</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324213022.png"></p><p>Notion 的数据模型背后是一种极具灵活性的设计理念。这篇文章详细阐述了 Notion 如何通过“区块”(blocks)构建，这些区块可以是文本、图片、列表、数据库行，甚至页面本身。每个区块都是信息的动态单位，可以自由转换类型或在 Notion 内部移动。这种基于区块的模型不仅让 Notion 独树一帜，还为用户提供了自定义信息组织和共享方式的极大灵活性。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hRIieMC5cUUlPJ_C8HjmcA" title="什么是「第一性原理」？3100字说明白！">什么是「第一性原理」？3100字说明白！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324230545.png"></p><p>在今天的科技探索中，我们经常遇到看似无解的难题。但是，如果我们能够从根本上重新审视问题，或许就能找到突破口。这就是「第一性原理」的魅力所在。这篇文章深入探讨了第一性原理的概念，它是由古希腊哲学家亚里士多德提出的，强调在每个系统中都存在一个基本的、不可违背的命题。</p><ul><li>第一性原理的力量：文章通过荷兰自行车制造商的案例，展示了如何通过深入问题核心，重新组合思路来解决问题。这种思维方式帮助企业减少了产品运输中的损坏，提升了顾客满意度。</li><li>SpaceX的创新应用：马斯克如何利用第一性原理，解决了火箭不可重复使用的问题，这不仅降低了成本，也推动了太空探索的革新。</li></ul><p>第一性原理不仅是解决问题的工具，更是一种科学思考方式。它教会我们从根本上理解和重构问题，而不是仅仅停留在表面。这篇文章不仅是对第一性原理的深刻解读，也是对创新思维的一次启发。如果你对解决复杂问题充满好奇，那么这篇文章绝对值得一读。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UD7mfpAD7h6Xri55HoXlqA" title="如果生活是一场游戏，这些就是规则">如果生活是一场游戏，这些就是规则</a></p><blockquote><p>没关系，你不必喜欢自己的全部过去，也不必释怀。 你只需要知道——</p><p><strong>过去的作用是把你带到现在</strong>……这就够了。 </p><p>——约翰·史崔勒基</p></blockquote><p>这篇文章提出了一种假设：如果生活是一场游戏，那么它的规则是什么？这篇文章以简洁的清单形式，列出了生活游戏的九条规则，每一条都充满了智慧和启发。大致总结：</p><ul><li><strong>身体的重要性</strong>：文章强调你将得到一个身体，无论爱恨，它将是你在地球上的伴侣。</li><li><strong>生命的学校</strong>：生活被比喻为一所全日制非正式学校，每天都有新课程等待我们去学习和探索。</li><li><strong>教训与成长</strong>：作者提出没有错误，只有教训。生活是一个不断试验和学习的过程，每个失败都是成长的一部分。</li><li><strong>内省与自我反映</strong>：文章提到他人是你的镜子，你对他人的爱恨反映了你对自己的感受。</li></ul><p>这篇文章不仅是对生活哲学的深刻反思，也是对个人成长和自我实现的有力指导。它鼓励我们勇敢地面对失败，从中学习，不断前进。同时，它也提醒我们要警惕投射，不要轻易接受他人的评价，因为这可能只是他们内心痛苦的投射。</p><p>我认为这篇文章的观点对于我们在快节奏、高压力的现代生活中保持心理健康和情感平衡至关重要。它提供了一种框架，帮助我们理解和处理日常生活中的挑战。让我们一起探索这些规则，看看它们如何应用于我们的生活和工作中，以及如何帮助我们成为更好的自己。</p><hr><p>8、<a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/" title="为什么随着年龄的增长，时间似乎过得更快">为什么随着年龄的增长，时间似乎过得更快</a>（英文）</p><p>在这篇文章中，作者探讨了一个引人入胜的话题：随着年龄的增长，时间似乎流逝得越来越快。文章从个人感受出发，提出了一系列关于时间感知变化的原因和可能的解决方案。以下是文章的关键观点：</p><ul><li><strong>时间感知</strong>：作者表达了一种普遍的感觉，即随着年龄的增长，一年的时间感觉比童年或青少年时期要短得多。</li><li><strong>大脑作为预测设备</strong>：文章提出，我们的大脑是一个预测设备，它通过构建世界模型来帮助我们生存和繁衍后代。大脑倾向于只关注和记忆新奇和令人惊讶的事件。</li><li><strong>记忆与注意力</strong>：随着年龄的增长，新奇事物变得越来越少，因此大脑所注意到和记忆的时间片段变得更少，也更粗略。</li><li><strong>打破可预测性</strong>：为了减缓时间的流逝感，作者建议打破生活的可预测性，积极规划一些完全未知和令人惊讶的项目。</li></ul><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UgJgx0lduZltb7SVf2z4cA" title="喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗 | 答案如下">喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20240324234922.png"></p><p>想象一下，作为肯德基的“金主”，一只鸡面对着酥脆喷香的炸鸡会有什么反应？1这不仅是一个哲学问题，也是对动物行为学的一次有趣探讨。</p><p>文章《喂鸡吃肯德基，鸡会拒绝吗》提供了一些启示：</p><ul><li><strong>鸡的食物认知</strong>：鸡并不像人类那样能立即辨认食物。它们的大脑容量较小，味蕾数量有限，因此对食物的认知主要依赖于颜色、大小和质地。</li><li><strong>鸡的饮食习性</strong>：鸡是杂食动物，从谷物到昆虫，甚至是爬行动物和老鼠，都是它们的食物。有趣的是，甜味剂和辣味剂甚至能促进鸡的进食，这意味着肯德基的辣翅和冰淇淋也可能成为它们的美食。</li><li><strong>鸡的营养补充</strong>：在人工饲养中，鸡饲料里有时会添加骨粉来补充钙和磷。5这也解释了为什么鸡不会拒绝带骨头的鸡肉，因为这已经是它们饮食的一部分。</li></ul><p>这篇文章不仅让我们对鸡的饮食有了新的认识，也提醒我们，尽管鸡的消化能力强，但肯德基等高油高盐的食物并不适合它们的日常饮食。所以，下次当你享受“疯狂星期四”的美味时，不妨想一想，这些美食对我们的羽毛朋友来说，可能并不是最佳选择。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>你用来表达痛苦的所有精神能量，最好用来寻找一条看似不可能的出路来摆脱你目前的混乱。最好把零碎时间花在你可以做的事情上，把所有的时间都花在你可能做的事情上。因为最终，没有人在乎。</p></blockquote><p>–<a href="https://a16z.com/nobody-cares/" title="没人在乎">没人在乎</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我初中的时候，特别喜欢当年明月的《明朝那些事儿》，在这本书最后一册，讲完徐霞客的故事以后，作者写到：</p><p>“我之所以写徐霞客，是想告诉你：所谓千秋霸业，万古流芳，与一件事相比，其实都算不了什么。 这件事情就是用你喜欢的方式度过一生。”</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/296130735/?_i=7351028QRFVfDB" title="以自己喜欢的方式度过这一生 ">以自己喜欢的方式度过这一生 </a></p><p>3、</p><blockquote><p>中国跟美国的差距，绝对不是前几天网上流传的奥特曼与李一舟老师的图的差距，而是中国整个大众的认知，以及对知识的态度上，中国的任何事情，结果比过程重要，这样就导致了中国必然所有的导向都以赚快钱为主。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/s7AkPpsPCMgsbLGTBB_rMA" title="可以不买李一舟的课，但不能否定知识的价值">可以不买李一舟的课，但不能否定知识的价值</a></p><p>4、</p><blockquote><p>苹果并非世界上资源最丰富的公司，我们的成功之道在于技术上非常谨慎地选择要依赖的领域。我们寻找有未来前景的技术方向……我们尝试选择那些处于（技术）春天的领域。如果选择明智，相比于尝试做所有事情，你可以节省大量工作。这样你就能真正投入精力，让这些新兴技术在你的平台上表现出色，而不是因为精力分散而只能做到勉强可用。</p></blockquote><p>–<a href="https://atadistance.net/2024/03/19/the-steve-jobs-difference/" title="The Steve Jobs difference">The Steve Jobs difference</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;亲爱的读者们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴地宣布，「&lt;strong&gt;一周精彩内容分享&lt;/strong&gt;」系列将更名为「&lt;strong&gt;代码之外周刊&lt;/strong&gt;」。这个新名称更好地反映了我想分享的不仅仅是代码知识，还有那些能够启发思考、拓宽视野的内容</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 110 期）：我的信息源</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/110/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/110/</id>
    <published>2023-09-24T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925073227.png"></p><p>在南海流沙湾，<a href="http://www.news.cn/photo/2023-09/21/c_1129875729.htm" title="“游牧”深蓝——养鱼百万斤的巨无霸“粮仓”助力向海图强">巨型智能养殖平台“海威2号”</a>载着约 100 万尾、20 多万斤金鲳鱼苗“游牧”深蓝。据了解，“海威2号”为半潜桁架式渔业智能养殖平台，长 86 米、宽 32 米、高 16.5 米，养殖水体 3 万立方米，单个周期可养鱼百万斤以上。“海威2号”通过搭载太阳能电力系统，可实现绿色能源的自给自足，同时也可实现无人值守和实时远程监控。</p><h1 id="本周讨论：我的信息源"><a href="#本周讨论：我的信息源" class="headerlink" title="本周讨论：我的信息源"></a>本周讨论：我的信息源</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925071423.png"></p><p>很多小伙伴都在问，《每周精彩内容分享》的信息源，每周又是如何写出来的。今天分享一下。</p><p>我的信息来源主要有以下几个：</p><blockquote><p>一些门户网站：</p><ul><li><strong>Hacker News（<a href="https://news.ycombinator.com/%EF%BC%89">https://news.ycombinator.com/）</a></strong></li><li>爱范儿（<a href="https://www.ifanr.com/%EF%BC%89">https://www.ifanr.com/）</a></li><li>量子位（<a href="https://www.qbitai.com/%EF%BC%89">https://www.qbitai.com/）</a></li><li>极客公园（<a href="https://www.geekpark.net/%EF%BC%89">https://www.geekpark.net/）</a></li><li>IEEE（<a href="https://spectrum.ieee.org/%EF%BC%89">https://spectrum.ieee.org/）</a></li></ul></blockquote><blockquote><p>一些阅读 or 资讯类网站平台：</p><ul><li><strong>阮一峰的网络日志（<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/%EF%BC%89">http://www.ruanyifeng.com/blog/）</a></strong></li><li><strong>产品沉思录（<a href="https://pmthinking.com/%EF%BC%89">https://pmthinking.com/）</a></strong></li><li>得到 App/ 微信读书；</li><li>公众号/ 订阅号；</li></ul></blockquote><blockquote><p>以及由此接触 or 订阅的一些优质 NewsLetter 和个人博客：</p><ul><li>富于理性（<a href="https://havefun.zhubai.love/%EF%BC%89">https://havefun.zhubai.love/）</a></li><li>一只聪明的熊（<a href="https://longform.asmartbear.com/%EF%BC%89">https://longform.asmartbear.com/）</a></li><li>倒置的激情（<a href="https://invertedpassion.com/%EF%BC%89">https://invertedpassion.com/）</a></li><li><strong>Not Boring（<a href="https://www.notboring.co/%EF%BC%89">https://www.notboring.co/）</a></strong></li><li>Shyrism 周刊（<a href="https://shyrz.me/%EF%BC%89">https://shyrz.me/）</a></li><li>……</li></ul></blockquote><p>你会在接触这些信息源的时候，发现另外一些优质的信息源，久而久之，你就不断丰富了自己的信息来源。你也会在这个过程中，发现很多博主说的东西都是找得到出处的。</p><p>另外，这些消息的绝大部分都是英文，特别是一些关于技术、前端资讯，不过好在现代浏览器翻译的功能都比较完备，所以阅读也没什么难度。</p><p>特别是在熟悉 ChatGPT 之后，有些长篇内容懒得读，直接扔给写好提示词的 ChatGPT，很快就能知道一篇文章的大致内容了，展示如下：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925073104.png" alt="ChatGPT 使用展示"></p><p>目前，我每一周几乎都<strong>会花一整天</strong>（因为来源太多）来阅读和回顾我存入的信息源，过去的一周都有一些什么样的更新，然后凑成一周分享。</p><p>另外还有一个比较有用的点，就是信息交换，不知道小伙伴们有没有什么好的、优质的信息源，欢迎评论分享。<strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://blogs.microsoft.com/blog/2023/09/21/announcing-microsoft-copilot-your-everyday-ai-companion/" title="GPT-4 正式接入 Win11，将于 9 月 26 日推出">GPT-4 正式接入 Win11，将于 9 月 26 日推出</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924101258.png"></p><p>微软将于 9 月 26 日发布下一个 Windows 11 重大更新。</p><p>GPT-4 加持的 Copilot 功能，将直接集成到 Windows 11、微软 Office 365 全系产品以及 Edge 和 Bing 中。</p><p>Copilot 将作为一个应用程序运行，你只需右键单击它或者使用快捷键 Windows+C，即可在整个系统、各类应用程序中随时召唤这一全新 AI 助手。</p><p>此外，Bing 还将支持 OpenAI 最新的 AI 绘画模型 DALL.E 3，并根据用户的搜索历史和记录，提供更加个性化的答案。</p><p>据介绍，Microsoft 365 Copilot 将于 11 月 1 日向企业客户全面推出，价格 30 美元/月，微软高管在宣布这一功能时表示：</p><blockquote><p>再次强调 Copilot 并不会抢走你的饭碗，而是帮助你、提高你的工作效率，优化生产力。</p></blockquote><hr><p>2、<a href="https://www.xhby.net/index/202309/t20230924_8097209.shtml" title="北京试点地铁非高峰时段运快递">北京试点地铁非高峰时段运快递</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924101619.png"></p><p>9 月 23 日起，北京地铁试点非高峰时段“运快递”，这也是全国首例利用城市轨道交通非高峰时段富余运力运输快递的试点项目。</p><p>目前，北京市常住人口逾 2000 万，每日收寄投递快递量约 1500 万件，主要通过城市道路运输。</p><p>利用城市轨道交通非高峰时段富余运力开展快递运输，替代货车运输，提升既有城市轨道交通资源利用效率，有利于降低快递货运车辆道路运输需求，逐步缓解城市道路交通拥堵，降低碳排放。</p><hr><p>3、<a href="https://www.odditycentral.com/technology/the-worlds-smallest-commercially-available-camera-is-the-size-of-a-grain-of-salt.html" title="世界上最小的商用相机只有一粒盐的大小">世界上最小的商用相机</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924105933.png"></p><p>这是保持着世界上最小商用相机记录的 CameraCubeChip。它的尺寸为 0.65 毫米 x 0.65 毫米，z 高度仅为 1.158 毫米。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924110129.png"></p><p>它可以安装在各种医疗器械上，包括一次性导丝、内窥镜和直径小至 1.0 mm 的导管。其令人印象深刻的小尺寸使其非常适合在身体最狭窄的血管内用于神经、眼科、耳鼻喉科、心脏、脊柱、泌尿科、妇科和关节镜检查程序。</p><hr><p>4、<a href="https://www.wallpaper.com/transportation/mini-e-bike-1-with-angell-mobility-launched?utm_source=DesignTAXI&utm_medium=DesignTAXI&utm_term=DesignTAXI&utm_content=DesignTAXI&utm_campaign=DesignTAXI" title="MINI 推出首款电动自行车">MINI 推出首款电动自行车</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010220.png"></p><p>汽车品牌 MINI 宣布和电动自行车公司 Angell Mobility 联手推出其首款电动自行车 MINI E-Bike 1，定价 3490 欧元（约人民币 2.7 万元）</p><p>该系列一共有两种型号：M 型号的车管更高，适合更高的用户；S 型号车身则更合适矮一些的用户。</p><p>配色同样有两种 —— 海浪绿和活力银，呼应了 2024 年 MINI 汽车的配色。</p><p>每辆自行车都是在法国手工制作，使用了轻质的航空级铝材，包括电池在内整体重量不超过 38 磅（约 17 千克）。</p><p>续航方面，MINI E-Bike 1 可跑 40 英里，在快速模式下则可跑 21 英里。</p><p>在车头位置，自行车搭载了数字操控台，可显示自行车的速度和里程，并支持导航和定位。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010319.png"></p><p>MINI E-Bike 1 将限量发行 1959 辆，致敬 MINI 成立的年份，也标志着两个品牌之间长期合作的开始。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/09/15/so-you-want-to-make-a-game-engine.html" title="所以，你想做一个游戏引擎">如果你想做一个游戏引擎</a>（英文）</p><p>最近 Unity 的事闹得沸沸扬扬，这位游戏开发者分享了他的经验和建议，关于如何制作一个游戏引擎。他认为，制作一个游戏引擎是一项非常有趣和有挑战性的工程，但是也需要付出很多的时间和精力。</p><p>他提出了一些问题，让你思考你是否真的需要制作一个游戏引擎，以及你应该如何规划和实现你的游戏引擎。他还介绍了一些常用的游戏引擎架构和设计模式，以及一些有用的资源和工具。</p><hr><p>2、<a href="https://www.lennysnewsletter.com/p/the-magic-loop" title="魔法循环">魔法循环</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924130511.png"></p><p>这篇文章是由 Lenny Rachitsky 写的，他是一位前 Airbnb 的产品和增长领导者，现在是一位知名的自媒体人和顾问。他在这篇文章中介绍了一个他称之为“魔法循环”的概念，就是指一个产品或者服务能够通过自身的功能和价值来吸引、激活、留存、推荐和收入用户，形成一个正向的循环。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230924130635.png"></p><p>他用了 Airbnb、Netflix、Spotify 等成功的案例来说明，如何构建一个魔法循环，以及如何优化和衡量每个环节的效果。他还提供了一些实用的工具和模板，让你可以自己尝试制作一个魔法循环。</p><hr><p>3、<a href="https://daedtech.com/11-realpolitik-career-tips-for-junior-developers/" title="给初级开发人员的 11 个现实主义职业提示">给初级开发人员的 11 个现实主义职业提示</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925002855.png"></p><p>这篇文章是由 Erik Dietrich 写的，他是一位软件工程师和作家，也是 DaedTech 的创始人。他在这篇文章中给出了一些实用和现实的职业建议，针对那些刚开始或者想要开始编程职业的人。他认为，很多传统的建议，比如保持谦逊、记录错误、阅读书籍、学习沟通等，虽然有用，但是也很无聊。他提供了一些更具个性和策略性的建议，比如：</p><ul><li>尽可能多地提问和寻求帮助，因为这是你最有机会学习的时候。</li><li>不要把自己局限在一个技术栈或者领域里，而要广泛地了解不同的技术和行业，并找到自己感兴趣的方向。</li><li>不要把自己当成一个雇员，而要把自己当成一个咨询师，为客户提供解决方案，并学会如何沟通价值和收费。</li><li>不要过分依赖你的老板或者同事来评价你的表现，而要自己设定目标和标准，并主动寻求反馈和认可。</li><li>不要害怕犯错或者失败，而要把它们当成学习和成长的机会，并从中总结经验和教训。</li></ul><hr><p>4、<a href="https://zhangluyao.com/blog/make-something-nobody-wants/" title="做没人想要的东西是可以的">做没人想要的东西是可以的</a>（英文） </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925005543.png"></p><p>这篇文章探讨了产品开发和创造性的本质。作者认为产品不仅仅是为用户制作的，更是一种自我表达的媒介。这种自我表达经过一种自然选择的过程，最终留下的是与用户产生共鸣的表达。作者强调，创造一个产品更多的是因为“我觉得这非常有趣”，而不仅仅是“我觉得他们可能需要这个”。从这个角度看，产品就像是一个情感的容器，创造者将情感注入其中，用户则从产品中提取这些情感。</p><hr><p>5、<a href="https://shyrz.me/cyberclip-42-the-illusion-of-minimalism/" title="CyberClip #42 极简主义的幻象">CyberClip #42 极简主义的幻象</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925010907.png"></p><blockquote><p>在数字时代，或许最关键的极简主义形式不是我们应用于物质对象的那种，而是我们在线消费的所有「东西」以及它们激发的所有虚无缥缈的梦想。因为实际上，内容和任何事物一样容易让我们感觉错过了什么。</p><p>也许我们需要的不是整理，而是排毒。</p></blockquote><hr><p>6、<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2018/08/weekly-issue-20.html" title="大学的替代方案">大学的替代方案</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925013503.png"></p><p>作者与许多成功企业家一样，没有读完大学，他从自己的经历出发，谈了如果不读大学，人生怎么办。</p><p>大学确实有一些好处，特别是从事科学、技术、医学、法律相关职业的人，学位几乎是必须的。但是，对于其他职业（比如互联网开发），从经济成本、时间成本和培养能力的角度来看，大学并不是最好的选择。如果你努力工作，并且采用正确的方法学习，不读大学也不是太大的问题，而且可能比读大学的结果更好。</p><p>有些学生读大学，不是因为他想读，而是因为其他人都读大学，或者他听说大学毕业生收入比较高。这种盲目的高等教育效果很差，因为学什么、怎么学、何时学（大一微积分、大二统计学……），都听任别人为你安排，这会导致你将来要做的事情，可能跟大学教育没有一点关系。你可能白白浪费四年。</p><p>大学教育可以帮助你谋生，这是不假。但是，发财靠的都是自学。课堂教不会你如何成功和获取财富，只有真实的生活经验才能教会你。大学的替代方案，就是你设法在真实的世界，自己完成对自己的教育，设法取得成功。下面几点是作者给出的建议。</p><p><strong>（一）旅行</strong>。如果你不知道想干什么，对什么有热情，那就去长途旅行一次。去那些遥远的国家，体验新的文化，结识各式各样的人，测试不同的生活方式，了解这个世界是如何运作的。看一下真实的世界，感受世界的丰富多彩，看看其他地方的人们怎么生活，你可能就会知道自己想干什么。</p><p><strong>（二）自学</strong>。没有了大学课堂，你只有依靠自学。幸运的是，我们这个时代是最容易自学的时代。你要观看行业领导者的视频，从你想要学习的专家那里购买在线课程，参加由行业内主要公司举办的活动，听播客，阅读最好的商业书籍和专业书籍，聘请顾问在你所选的领域辅导你。</p><p><strong>（三）跟随杰出人士</strong>。你选择一个想要追随的成功者，悉心研究他的一言一行。你不仅可以从此了解他所在领域的细节，而且还会了解帮助他们成功的习惯和思维方式，并且学着自己也采用相同的习惯和思维方式。</p><p><strong>（四）多结交正能量的朋友</strong>。大学的一个好处，就是它提供了许多独特的机会，让你结实很多优秀的同学和老师。所以，如果你跳过大学，那么必须付出额外的努力来建立自己的社交网络。</p><p><strong>（五）多存钱</strong>。你应该避免负债，不要把钱花在愚蠢的事情上面。尽可能多地存钱，这样才有能力投资自己。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kn06Dws3y3BZArM5WrsTpg" title="人际交往中的黄金法则">人际交往中的黄金法则</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925015602.png" alt="图片来源：AI绘画"></p><p><strong>边界感是人际交往中的黄金法则</strong>。它源于旧秩序和新秩序的交替，是每个人自由意识和原子化社交的体现。</p><p>如何建立自我与他人之间的边界呢？</p><p><strong>1）尊重主体性</strong>：尊重每个人的想法和感受，不要把想法强加给别人，不要做可能冒犯他人的事情。</p><p><strong>2）保持开放性</strong>：不要代入自己的视角，而是试着去询问、沟通和理解对方的感受。</p><p><strong>3）相信自主性</strong>：做到适当的课题分离，为每个人应承担的义务画下边界。</p><p><strong>4）设定规则</strong>：建立自己的边界和规则，并告知他人，找到彼此舒服的节奏和沟通模式。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KEn1P3Ab5qePaWZdwLzDww" title="让我再保护自己一段时间">让我再保护自己一段时间</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230925054909.png"></p><blockquote><p>不再会为自己的「暂时逃逸」感到自责，而是会经常提醒自己，在没有能量的时候，「照顾好自己就是最重要的事情。」</p></blockquote><p>一组漫画。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>本周暂无；</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>生成式人工智能的第一年——“第一幕”——来自技术淘汰。</p><p>我们现在相信市场正在进入“第二幕”——这将来自客户。第 2 幕将端到端地解决人类问题。这些应用程序在性质上与第一个应用程序不同。他们倾向于使用基础模型作为更全面的解决方案的一部分，而不是整个解决方案。他们引入了新的编辑界面，使工作流程更具粘性，输出更好。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.sequoiacap.com/article/generative-ai-act-two/" title="生成式人工智能的第二幕">生成式人工智能的第二幕</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>dappGambl 根据 NFT Scan 和 CoinMarketCap 提供的数据发布的一份报告显示，在研究人员查看的 73,257 个 NFT 集合中，其中 69,795 个（略高于 95%）的市值为零。</p></blockquote><p>–<a href="https://markets.businessinsider.com/news/currencies/nft-market-crypto-digital-assets-investors-messari-mainnet-currency-tokens-2023-9" title="95%的数字收藏品现在可能一文不值">95%的数字收藏品现在可能一文不值</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>重要的是要记住，当你从头开始时，<strong>绝对没有理由相信</strong>你会比第一次做得更好。首先，你可能甚至没有与第一个版本相同的编程团队，所以你实际上没有“更多的经验”。你只会再次犯大部分旧错误，并引入一些原始版本中没有的新问题。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.joelonsoftware.com/2000/04/06/things-you-should-never-do-part-i/" title="你永远不应该做的事情，第一部分">你永远不应该做的事情，第一部分</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p><strong>疲惫的马斯克回答说，你们不想成为马斯克，那实在是太折磨人了。</strong></p><p>你必须足够疯狂，以至于相信自己是那个天选之人，只有自己才能带领人类走向群星；你又不能过于疯狂，以至于飞的太高，像伊卡洛斯那样坠落。</p><p>这其间只有一条细细的红线，那是马斯克一直在走的路。而这条路，目前，没有尽头。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.geekpark.net/news/324816" title="《马斯克传》总结：想学马一龙，你有病啊？">《马斯克传》总结：想学马一龙，你有病啊？</a></p><p>5、</p><blockquote><p>对 Unity 感到愤怒的开发者应该意识到，Unity 的新定价并不是造成问题的原因，而是游戏行业未来艰难时期的一个征兆。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.gamesindustry.biz/unitys-pricing-is-a-symptom-not-the-cause-of-tougher-times-ahead-for-the-games-industry-opinion" title="Unity 的定价是一种征兆，而不是游戏行业未来艰难时期的原因">Unity 的定价是一种征兆，而不是游戏行业未来艰难时期的原因</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 109 期）：地图不是疆域</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/109/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/109/</id>
    <published>2023-09-17T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917095735.png"></p><p>当地时间 9 月 12 日，墨西哥议会首次召开与「不明异常现象」相关的公开听证会。在当天的听证会上，墨西哥议会对外展出了两具疑似「外星生物」的遗骸。这两具遗骸于 2017 年在秘鲁被发现，距今分别有 1800 年和 700 年。遗骸的头部细长，每只手有 3 根手指。从遗骸中提取的 DNA 也显示，它们并非人类。</p><p>据当地媒体报道，墨西哥方面计划通过听证会推动相关立法工作，该国可能因此成为<a href="https://tech.ifeng.com/c/8T4XRE4NXRH" title="墨西哥成全球首个承认外星生物存在的国家，网友：外星人一定就是人形吗？">全球首个承认「外星生物」存在的国家</a>。</p><h1 id="本周讨论：地图不是疆域"><a href="#本周讨论：地图不是疆域" class="headerlink" title="本周讨论：地图不是疆域"></a>本周讨论：地图不是疆域</h1><p>（本期来源：<a href="https://file.notion.so/f/s/264d7dbe-3cf2-42b3-992e-960333178561/_2020__Final.pdf?id=ec4ca400-3bb3-4403-a1a6-245f18a886e6&table=block&spaceId=478cc3df-0136-46de-944c-45467b5e8847&expirationTimestamp=1695081600000&signature=AGPN7nJZsQ8wXrW1vue3jwj9AC_-tVYRy_h3PER88hk&downloadName=%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95+2020+%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86+Final.pdf#page=168&zoom=100,67,272" title="地图不是疆域 | 产品沉思录2020 精选">地图不是疆域 | 产品沉思录2020 精选</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918160044.png"></p><p>Ron Johnson 原是苹果高级营销副总裁，为称为“零售行业的乔布斯“，从 2000 年到 2011 年，亲手缔造了 Apple Store 实体店零售店的成功模式，但 2011 年离开苹果去了美国零售巨头彭尼，2012 年，其销售额大幅下滑。 在 2012 年的第四季度，同店销售额下降了 32％，2013 年 4 月 8 日，他被解雇由 Mike Ullman 取代。</p><p><strong>人如果有了强大的思维模型，总会在不同的领域使用，而缺少判断这个模型是否适用的关键步骤</strong>。Johnson 在彭尼的失败很好的说明了这点，他将之前在苹果成功的思维模型拿到了彭尼使用，但是模型失效了。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918183011.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>你拿到⼀张地图，在你想前进的⽅向上有⼀座⾼⼭，我想绝⼤多数⼈都不会认为在地图上涂抹，就能让将来前⾏的时候不遇到这座⼭峰。但遗憾的是，我们在⽣活中却很容易做出这样的事情，即听了很多⼈的理论，却缺少去现场看看的勇⽓，在脑⼦⾥推演过了之后，就以为那座⼭峰不在了。</p><p>所谓的疆域，就是指事物的本身，⽽地图则是⼈们对事物的感知和抽象。我们⽆时⽆刻不在对事物进⾏分类和建模，否则我们⽆法理解如此复杂的世界，这也意味着，任何地图都是抽象的，有所取舍的，⽽⼀个事⽆巨细的地图没有任何的意义。</p><p>多数时候，地图能让我们知道未来潜在的⻛险和机会，能让我们不⾄于迷失⽅向，也会让我们做事有⼀些章法；但所有的地图都会有错误或者过时，需要我们在实践中修正。除了刚开头说的那种纸上谈兵的谬误之外，还会有以下的问题：</p><ul><li>当你被扔到⼀个新环境的时候（⽐如刚更换了⼯作），这时候你会下意识的的抓起以前的地图就开始向前，⽐如习惯于电商的⼤促套路，然后在医疗服务中依旧沿着地图⾛，⽣病咨询买⼀送⼀，或者发烧问诊打五折。这就是地图过期。</li><li>当你没有任何地图的时候，更容易遇到的问题是丧失了⽬标。你不知道丛林背后是否有溪⽔，也不知道⾼⼭之后是否有营地，你会在任何困难前踌躇，或者只敢⾛最保守的路线。</li></ul><p>不管是⼯作的疆域、⽣活的疆域、思维的疆域，我们都会遇到上述问题，唯⼀能做的就是不断地让地图贴合疆域，避免纸上谈兵。</p><p>当遇到过期的旧地图和达到⽆⼈之境的时候，指南针⽐地图更加有效，⽽这个指南针，就是你的信仰和热爱。</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.esmchina.com/news/10857.html" title="华为和小米达成全球专利交叉许可协议">华为和小米达成全球专利交叉许可协议</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917100101.png"></p><p>华为和小米宣布达成全球专利交叉许可协议，该协议覆盖了包括 5G 在内的通信技术。</p><p>华为知识产权部部长樊志勇表示：「华为很高兴与小米公司达成许可。这份许可协议再次体现了行业对华为在通信标准领域所做贡献的认可，也让我们得以加强未来移动通信技术的研究投入」。</p><p>小米集团战略合作部总经理徐然表示：「我们很高兴与华为达成专利交叉许可协议，这充分体现了双方对彼此知识产权的认可和尊重」。</p><p>他说：「小米将一如既往地秉持小米知识产权价值观，尊重知识产权，寻求共赢、长期可持续的知识产权伙伴关系，以知识产权推进技术普惠，让科技惠及更广泛人群」。</p><p><em>PS：国货目前空前团结，看着真欣慰啊…</em></p><hr><p>2、<a href="https://arstechnica.com/science/2023/09/scientists-figured-out-how-to-write-in-water/" title="科学家们研究出如何在水中书写">在水中写字</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917120450.png"></p><p>德国物理学家发现了一种独特的在水和其他流体介质中书写的方法。根据《Small》杂志上最近发表的一篇论文，他们使用了一个离子交换微珠作为非常微小的“笔”。传统的书写方法通常涉及在固体基材上雕刻或沉积墨水，但在液体中这种方法并不适用。德国团队希望直接“在流体中书写”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917120533.png" alt="在水中写作”的工作原理。“笔”吸引墨水，而多余的墨水留在后面，以标记它所遵循的轨迹。"></p><p>他们的解决方案是将墨水直接放入水中，并使用离子交换材料制成的微珠作为笔，该微珠的直径在 20 至 50 微米之间。这种方法仍处于初步研究阶段，但团队认为他们的方法应该能够复制使用连续线条的任何书写。</p><hr><p>3、<a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2023/sep/13/a-fairytale-wooden-world-soviet-country-cottages-in-pictures" title="“童话般的木世界”——苏联乡村小屋">“童话般的木世界”——苏联乡村小屋</a> （英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133334.png"></p><p>达恰（dacha）是由苏联公民用来逃离城市生活，寻找乡村田园的木制乡村房屋。在前苏联的国家中，这种重要的文化和建筑形式被广泛地忽视。这些达恰从帝国时代的宏伟别墅到小棚屋都有。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133408.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133437.png"></p><p>原本是由沙皇赠予以奖励朝臣的，这种习惯在革命后继续，苏维埃合作社为其成员建造达恰。达恰本应为劳动者所用，但实际上它们是为国家所宠爱的人准备的，包括著名的作家、建筑师和艺术家，从帕斯捷尔纳克到普罗科菲耶夫。</p><p>苏联的崩溃加速了它们的使用，因为经济的不确定性迫使城市居民走向自给自足。达恰的传统经受住了革命、战争和共产主义的崩溃的考验，成为生活中不可或缺的一部分。</p><p>今天，这个乌托邦的地方已经发生了很大的变化。人们已经搬走，他们的达恰不再存在。有些被出售，有些被烧毁，还有些被遗弃和衰败。以前存在的精神已经消失。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917133624.png"></p><p>但这种情况正在慢慢地被逆转，最近对达恰产生了新的尊重。所有的房子在功能、大小和目的上都有所不同，每一座都是完全的个体和真实的。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.smashingmagazine.com/2021/08/http3-core-concepts-part1/" title="HTTP/3 从A到Z：核心概念">HTTP/3 从A到Z：核心概念</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917104630.png" alt="HTTP/2 和 HTTP/3 协议栈对比"></p><p>文章主要探讨了 HTTP/3 的基本概念和背后的技术细节。从 HTTP/3 的发展到 HTTP/2 的问题，以及对 QUIC（TCP 的预替代品） 的工作原理、为什么选择 UDP 作为基础、QUIC 如何改进 TCP 以及 QUIC 的主要变化等。</p><p>总的来说，这篇文章为读者提供了关于 HTTP/3 和 QUIC 的深入了解，解释了为什么需要这些新技术以及它们如何工作。</p><hr><p>2、<a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/" title="Linux 内核映射交互地图">Linux 内核映射交互地图</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917105231.png"></p><p>一个交互式了解 Linux 内核映射的网站，能够了解到整个 Linux 的内核映射，点击还可以查看 API 详情。</p><hr><p>3、<a href="https://blog.thenounproject.com/the-golden-rules-of-presentation-design/" title="演示文稿的黄金法则">演示文稿的黄金法则</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917114034.png"></p><p>文章强调了，你不必是专业的平面设计师才能掌握制作吸引人的演示文稿的技巧。只需了解一些基本的演示设计原则，就可以将你的幻灯片从杂乱无章和不专业变得清晰、有信息量并且符合品牌形象。</p><p>这是关键的几点建议：</p><ol><li><strong>最重要的原则：少即是多</strong> - 避免在幻灯片上堆砌过多的信息，确保焦点始终在演讲者和他们要讲的故事上。</li><li><strong>使用视觉层次结构</strong> - 通过对比、背景与前景图像、大小和对齐等方式，创建明确的信息层次。</li><li><strong>使用图标更快地传达信息</strong> - 图标可以帮助观众更快地理解你要传达的信息。</li><li><strong>使用照片来调整氛围</strong> - 选择自然、真实、多样且包容的照片，避免使用过于做作的股票照片。</li></ol><p>此外，文章还提供了一些关于如何在演示文稿中使用图标和照片的实用技巧。</p><hr><p>4、<a href="https://www.oreilly.com/radar/the-real-problem-with-software-development/" title="软件开发的真正问题">软件开发的真正问题</a>（英文）</p><p>这篇文章来自 O’Reilly Radar，探讨了软件开发中的真正问题。文章指出，尽管软件开发已经取得了巨大的进步，但我们仍然面临着许多挑战。其中最大的问题不是技术问题，而是人的问题。团队之间的沟通、管理和文化问题经常导致项目失败。</p><p>文章强调了以下几点关键观点：</p><ol><li><strong>沟通是关键</strong> - 软件开发不仅仅是编写代码，更重要的是团队之间的沟通。确保每个人都理解项目的目标和期望是至关重要的。</li><li><strong>管理和文化的影响</strong> - 一个有毒的工作文化或不良的管理风格会对软件开发产生负面影响。</li><li><strong>技术并不总是答案</strong> - 虽然新技术和工具可以帮助解决某些问题，但它们并不总是解决软件开发中的所有问题的答案。</li><li><strong>持续学习和适应</strong> - 软件开发是一个不断变化的领域，开发人员和团队需要持续学习和适应新的技术和方法。</li></ol><hr><p>5、<a href="https://engineercodex.substack.com/p/7-simple-habits-of-the-top-1-of-engineers" title="顶尖工程师的习惯">顶尖工程师的习惯</a>（英文）</p><p>这篇文章探讨了顶尖工程师的习惯，作者与许多杰出的工程师合作过。他注意到这些工程师在编写代码时都有一些共同的习惯。以下是文章的主要内容和观点：</p><ol><li><strong>代码标准和风格的一致性</strong>：一致性使代码更易于阅读和理解。例如，Google和Meta都有自己的开源风格指南。</li><li><strong>代码的简洁性</strong>：顶尖工程师编写的代码可能很复杂，但最终都易于阅读和理解。他们的代码整洁、有组织且逻辑清晰。</li><li><strong>代码的可预测性</strong>：通过遵循代码原则和编写适当的测试，可以确保代码的可预测性。例如，SOLID原则为面向对象编程提供了指导，但也适用于一般编程。</li><li><strong>测试的重要性</strong>：测试确保代码的清晰性和可预测性。测试应该简单，当测试失败时，应该容易识别出问题所在。</li><li><strong>沟通和合作</strong>：没有一个伟大的系统是单独建立的。最好的工程师都经历了设计审查，征求反馈，并不断迭代他们的初始设计。</li><li><strong>与代码的非依赖关系</strong>：优秀的工程师不害怕删除并重新开始编写代码，即使他们已经完成了90%的工作，只要这样做可以得到更好的最终结果。</li><li><strong>代码的目的</strong>：代码是为人类编写的，不仅仅是为了计算机。代码有三个受众：人类读者、机器读者和用户。</li><li><strong>不是所有的代码都可以完美遵循规则</strong>：但它可以是一致的、干净的、可理解的、可测试的和有价值的。</li></ol><hr><p>6、<a href="https://www.vox.com/future-perfect/2020/4/11/21212845/how-to-be-alone-coronavirus-quarantine-isolation-solitude/" title="如何独处？">如何独处？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230917234304.png"></p><p>许多人害怕独处。孤独使人感到不适甚至是恐惧。如果你想了解人们有多不想独处，可以参考这个<a href="science.sciencemag.org/content/345/6192/75" title="独处的科学研究">科学研究</a>：<strong>该研究为参与者提供了两种选择，接受电击（轻度）或独自思考 15 分钟。信不信由你，许多人选择了电击。</strong></p><p>但好消息是，独处是一种技能，你可以通过练习来提高它。文章的最后也是给出了澳大利亚政府卫生部支持的临床干预中心提供的实践指南：</p><p><strong>第一步，接受你所感受到的痛苦</strong>。与其采取平常的逃避方法来避免不舒服的情绪（不管是狂看电视、借酒消愁，还是其他什么），不如用相反的方法：留在情绪中。</p><p><strong>第二步，观察情绪</strong>。注意它是如何在你紧绷的肌肉中显现出来的，或者用意象来描述它（“这种感觉不是我，它就像云朵飘过天空”），这可能会帮助你稍稍脱离它。继续观察，直到它自然消退。</p><p><strong>第三步，把注意力放回你当下想做的事情上</strong>。可以是简单的内在任务，比如专注呼吸，也可以是外在任务，比如在疫情期间志愿帮助需要帮助的人。</p><hr><p>7、<a href="https://www.guo.io/the-greatest-counterfeiter-in-the-world/" title="世界上最伟大的造假者">世界上最伟大的造假者</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230918204656.png"></p><p>故事会：这篇文章讲述了Artur Virgílio Alves Reis，一个几乎成功地实施了如此巨大的伪造计划（<strong>造的假币当时占葡萄牙 GDP 的 0.88%，今天，它将价值150亿美元</strong>），以至于当其被揭露时，它引发了全国范围的金融危机，从而帮助引入了新的威权政府。</p><p>文章金句：</p><blockquote><p>当你自己可以伪造真钱的时候，为什么花费时间和努力创建假钱？</p></blockquote><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>本周暂无；</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>我们认为 AI 可以成为现代的迫在眉睫的危险，但目前它实际上是减轻对人类的更大威胁的最佳工具：人类决策。</p><p>我们需要把AI当作一个合作伙伴，而不是一个竞争对手。</p></blockquote><p>–<a href="https://thebulletin.org/premium/2023-09/if-you-worry-about-humanity-you-should-be-more-scared-of-humans-than-of-ai/" title="如果你担心人类，你应该更害怕人类而不是人工智能">如果你担心人类，你应该更害怕人类而不是人工智能</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>Unity最初的使命是’使游戏开发民主化’，Unity 使每个人都可以访问游戏开发（不仅简单，而且价格合理）。大多数手机游戏都是Unity是有原因的——小开发商、小预算、成功的项目，人们可以靠游戏谋生。这与当年的团结不同。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.404media.co/unity-new-fees-prices/" title="“这是一场灾难：”游戏开发商争先恐后地处理Unity的新费用">“这是一场灾难：”游戏开发商争先恐后地处理Unity的新费用</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>笔记圈里特别爱讨论的一个问题就是为什么要做笔记？其实现在回顾确实很多笔记是在骗自己，如果当时没有理解记下来的东西，事后也不会想起来自己记过这个东西。而真正理解了，好像也没有记下来的必要了，这算不算是一个笔记的悖论。</p><p>但是我还是觉得记笔记是有好处的，只是形式和以前不一样了，比起大段大段的复制粘贴，更重要的是关键词，自己遇到的问题，下次再遇到的时候需要用什么关键词快速找到答案，建立起一个个锚点。</p><p>所以搜索技能和知识管理软件的搜索体验真的无比重要了。</p></blockquote><p>–<a href="http://seyee.co/post/learning/#WCREFX-1007327" title="什么才是真正学会了？">什么才是真正学会了？</a></p><p>4、</p><blockquote><p> 强调自由和爱好的人的幸福感有所提高，而那些优先考虑成就的人则感到不那么快乐。</p></blockquote><p>–<a href="https://neurosciencenews.com/hedonism-happiness-achievement-23923/" title="追求爱好而不是成就提升幸福感">追求爱好而不是成就提升幸福感</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>国货品牌愣是将商战搞成了“团建”，这是独属于他们的双向奔赴。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.pingwest.com/a/288366" title="蜂花商战：想致富，先发疯">蜂花商战：想致富，先发疯</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 108 期）：彩票的“高性价比玄学”</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/108/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/108/</id>
    <published>2023-09-10T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911165826.png"></p><p>大英博物馆 8 月中旬承认，馆方发现部分藏品“失踪、失窃或损坏”后，解雇了一名员工并报警。博物馆董事会主席乔治·奥斯本近日承认，该馆约 2000 件藏品流失。自监守自盗丑闻曝光后，英国大英博物馆陷入信誉危机，多国要求大英博物馆<a href="http://www.news.cn/photo/2023-09/08/c_1129851973.htm" title="大英博物馆陷监守自盗丑闻　多国要求尽快归还文物">尽快归还文物</a>。</p><h1 id="本周讨论：彩票的“高性价比玄学”"><a href="#本周讨论：彩票的“高性价比玄学”" class="headerlink" title="本周讨论：彩票的“高性价比玄学”"></a>本周讨论：彩票的“高性价比玄学”</h1><p>（本期来源:<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=obyrmnqGdwxkXW6BpWJelBz2D5ZO8a" title="得到头条 173 | 彩票，为何成了“高性价比玄学”？">得到头条 173 | 彩票，为何成了“高性价比玄学”？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911155949.png"></p><p>今年，彩票异常火爆，4 月单月的销售额就高达 503 亿，同比增长 62%，十年最高。看数据，今年的前 5 个月，广东的彩票销量最高，高达 229.5 亿元，占全国彩票销量的10.1%。而看人均，全国最爱买彩票的是天津人，人均彩票消费额 273 元。其次是浙江、北京等地。</p><p>商家也在拼命销售彩票。部分奶茶店提供“奶茶+彩票”的组合，汉堡店也在宣传“人生何所求，暴富与自由”，还有专门的彩票体验店。可见商家热情高涨，就是因为用户需求旺盛。</p><p>这一轮彩票热的原因是什么？有观点认为是经济下行，人们通过彩票寻求致富。但从数据看，<strong>娱乐动机，要远大于致富动机</strong>。</p><p>要想回答这个问题，我们不能光看彩票的总销量，得看其中的结构。彩票分成三种。一、乐透型，比如双色球，拼的就是个运气。二、竞猜型，比如足彩，多少带点技术含量。但这两种彩票都有个特点，就是开奖周期特别长，得等。第三种就爽快多了，叫即开型，比如刮刮乐。中不中当场就给你一个交代。</p><p>而<strong>在这一轮彩票热中，最关键的增长，其实来自足彩和刮刮乐</strong>。</p><p>中国人买彩票经历了三个心态阶段。</p><p>第一阶段，追求的是一夜暴富。80 年代初，第一位中奖者的奖金是一年工资的 2000 倍，轰动一时。</p><p>第二阶段，可以称之为彩票虚无主义。人们知道中奖率低，不抱希望，销量回落。</p><p>第三阶段，也就是现在，叫做<strong>情绪价值阶段</strong>。人们只图个乐，不计较中不中奖，要的就是一个心跳感。这也是为什么今天，刮刮乐型的彩票特别火的原因。</p><p>这就跟买盲盒一样，人们要的不是盒，而是盲。大家买的就是个意外，就是个惊喜。而彩票，堪称是盲盒的平替。假如你走在商场里，一边是 30 多块钱一杯的奶茶，一边是 50 多块钱的盲盒，而中间，是两块钱的刮刮乐。你觉得哪个性价比高？这也是为什么有人说，彩票就是年轻人的高性价比玄学。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911162538.png" alt="@网络图片"></p><p>按照 2022 年公布的《福利彩票蓝皮书》中的调研，73% 的人，并没有把买彩票当成正儿八经的投资手段，只是当成休闲娱乐。同时，蓝皮书显示，消费盲盒的人，大概率也会同时消费刮刮乐。同时，假如对比彩票消费前十的省份地区，你会发现，这个榜单跟人口流入榜单的前十名，高度重合。换句话说，买彩票的主力军，大概率是年轻人。</p><p>那么，买彩票的钱，后来都去哪了呢？咱们国家在 2015 年，对彩票行业的资金状况，做了大规模审计。里面显示，彩票的收入主要有三类用途。第一，有 58% 的钱，用于给中奖者发奖金。第二，有 14%，是发行费用。第三，其余的 28%，用于公益事业。这也是为什么彩票也被称为，微笑纳税。</p><p>说完彩票，我们把话题延伸一下，来说说运气这件事。在很多人看来，彩票的本质，不就是运气吗？</p><p>这里有一个有意思的研究：那就是，<strong>越承认自己运气好，你的运气就越好</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911163023.png" alt="@网络图片"></p><p>这个结论出自万维钢老师讲过的一本书，叫《成功与运气》。作者叫罗伯特·弗兰克，是康奈尔大学的教授。他做了一个实验，过程大概是，虚构了两篇论文。两篇论文针对的都是一件事，就是一个科学家，发明了一款特别厉害的新药，取得了巨大成功。但是，报道的角度不一样。</p><p>在第一篇论文里，科学家承认自己运气好，说虽然团队很努力，但其中也有运气的成分，还讲了几个好运的例子。而在第二篇论文里，科学家把所有的功劳，都归结为自己很努力。不靠运气，全凭实力。</p><p>然后，研究人员把这两篇论文，随机发给了几名受试者。并且问他们，假如你是一个大公司的总裁，你是否愿意雇用这位科学家当你们公司的副总裁？或者，假如这位科学家是你的邻居，你觉得你们会不会成为朋友？</p><p>结果是，承认自己运气好的科学家，明显更受青睐。大家更愿意雇用他，也更愿意跟他成为朋友。</p><p>换句话说，<strong>当你交好运的时候，假如你承认自己运气好，这会让你显得更谦虚、更诚实、更可信，别人也更愿意接近你</strong>。你看，这么一来，你的运气，是不是会越来越好？说白了，运气这个东西，越分享，就越多。</p><p>最后发起一个邀请，假如你最近交了什么好运，或者遇到什么运气好的事，请你在留言区，一起分享这份好运。同时也祝你好运~ <strong>Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://spectrum.ieee.org/the-top-programming-languages-2023" title="2023 年 Top 编程语言">2023 年 Top 编程语言</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911134235.png" alt="部分截图"></p><p>IEEE Spectrume 每年发布的“顶级编程语言”排名，经过数十年的迭代，这是 2023 年的最新结果：Python 不仅保持了第一名的位置，而且扩大了它的领先优势。Python 的增长主要是以牺牲一些小众、专用的语言为代价的。它已经成为一种万能的语言，而且在一些领域，如人工智能，它凭借强大和丰富的库而无处不在。而且随着低端微控制器的性能提升，Python 也开始在嵌入式开发中崭露头角。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://evernote.com/blog/learning-from-the-feynman-technique/" title="学习费曼技术">学习费曼技术</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911133130.png"></p><p>这篇文章介绍了著名物理学家Richard Feynman的学习方法——“费曼技巧”。这种技巧的核心是通过教授他人来加深自己的理解。文章详细描述了费曼技巧的四个步骤：</p><ol><li>选择一个概念并学习它；</li><li>解释这个概念，就像你在教一个小孩；</li><li>当你遇到困难时，回到书本上重新学习；</li><li>简化和使用比喻来解释。</li></ol><p>文章强调，这种方法不仅可以帮助你更好地理解复杂的概念，还可以帮助你识别出你的知识盲点。</p><hr><p>2、<a href="https://andrewchen.com/the-next-feature-fallacy-the-fallacy-that-the-next-new-feature-will-suddenly-make-people-use-your-product/" title="下一个功能谬误">下一个功能谬误</a>（英文）</p><blockquote><p>下一个功能谬误：您添加的下一个功能会突然使人们想要使用整个产品的谬误。</p></blockquote><p>对于喜欢构建东西的人来说，当某些东西不起作用时，很容易简单地构建更多的产品。它导致了启动-失败-重新启动的循环，文章使用数据和案例证明了，这种想法是错误的，因为大多数用户并不会使用新功能，而且新功能往往会增加产品的复杂度和成本。</p><p>他建议产品团队应该更关注用户的核心需求和体验，以及如何让用户更容易地完成他们的目标。</p><hr><p>3、<a href="https://www.zcool.com.cn/article/ZMTU3ODk3Ng==.html" title="Midjourney零基础控图必备技巧">Midjourney零基础控图必备技巧</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911151204.png"></p><p>从基础的控图四大招式聊起，到万能公式的八大方向，到控图七大参数，再到控图王炸技巧和落地项目，绝对干货满满。</p><hr><p>4、<a href="https://perell.com/essay/learn-like-an-athlete/" title="像运动员一样学习">像运动员一样学习</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911152030.png"></p><blockquote><p>运动员训练。音乐家训练。表演者训练。但知识工作者没有。</p><p>知识工作者应该像勒布朗一样训练，并实施严格的“学习计划”。可以肯定的是，智力生活与篮球不同。成功更难衡量，改进的指标也不那么清晰。即便如此，从顶级运动员的训练方式中也有很多东西可以学习。他们的目标很明确，在追求改进方面是深思熟虑的。</p><p>知识工作者应该模仿他们。</p></blockquote><p>如果你想学习代码，那就把代码发布在 Github 上；如果想学习吉他，那就分享您的音乐；如果你想提高写作水平，那就开通一个博客；</p><p>分享您的工作就像邀请朋友到您家做客一样。它迫使您保持清洁并仔细检查所有内容，从而加快学习过程。</p><hr><p>5、<a href="https://www.douban.com/group/topic/293669776/?_i=4418132QRFVfDB" title="跟大家分享一些我从生活中学到的反脆弱原则 ">跟大家分享一些我从生活中学到的反脆弱原则 </a></p><p>总共 15 条建议，挑选其中的一些：</p><ul><li>你想拒绝就拒绝，不需要理由；</li><li>建立对自我的评价体系，了解自己是什么样的人，有那些事情是会发生在你身上的，有那些事不会发生；</li><li>做任何事情都可能会失败，面对失败，感到难堪，是很正常的，多来几次就好了；</li><li>构建生活，然后维护它，让它一直保持新鲜和安全；</li><li>不要害怕做一个有攻击性的人；</li><li>像理解别人一样理解过去的自己；</li><li>每个人都应该对自己负责；</li><li>把别人的责任还给他们，不要给自己增加无谓的负担；</li></ul><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2FwDL387tk8M1eM6i5dM8g" title="不要对快乐感到羞耻">不要对快乐感到羞耻</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img4d1f2a1f7dcef16aa34f4ea579ce8d25.png"></p><p>有一种心态，叫做「<strong>努力焦虑</strong>」：将「努力」视为最重要的行为，把努力摆在第一位，让一切都为它让路。如果它发现我们没有在「努力」，就会跳出来对我们进行指责。从而，导致我们产生自我否定和自我批评，一直活在追求努力而产生的焦虑之下。</p><p>「努力焦虑」的问题就在于：它预设了一个结果 —— 「我们总是能够完美地利用好时间，做出最有用的行为」，然后，再用这个结果来规范我们、要求我们。</p><p>一旦没能达到这个结果，我们就会陷入挫败和失望之中，降低对自己的评价，产生自我批评和否定。</p><p>久而久之，就会导致什么后果呢？我们会把「快乐」跟「结果的痛苦」联系起来，潜移默化地去相信「快乐是有罪的」。</p><p>但是，我们的生命本来就是有限的。如果我们一直追求「吃苦」，那么……究竟什么时候，才能享受快乐呢？</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ijvujt3vYcPmXIlJfWTryQ" title="两年，30 分钟">两年，30 分钟</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911164846.png"></p><p>文章里面讲述了孟大做这个视频的初衷和心态变化。</p><p>这个视频的标题很长：这讲述了有知有行一直坚信和践行的投资方式，包含了我们对市场的看法以及如何帮助投资者们长期赚到钱的答案。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty" title="为什么海洋是咸的？">为什么海洋是咸的？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230911140632.png"></p><p>海洋覆盖了地球表面约 70% 的面积，地球上约 97% 的水是咸水 - 我们的星球上有很多咸水。根据一些估计，如果海洋中的盐可以被去除并均匀地分布在地球的陆地表面，它将形成一个超过 500 英尺（166 米）厚的层，大约是一座 40 层办公楼的高度。但是，这些盐是从哪里来的呢？</p><p>从降水到陆地，从河流到海洋……</p><p>落在陆地上的雨水含有一些来自周围空气中的溶解二氧化碳。由于碳酸，这导致雨水呈微酸性。雨水物理侵蚀岩石，酸化学分解岩石，并以离子的形式以溶解状态携带盐和矿物质。径流中的离子被带到溪流和河流，然后被带到海洋。许多溶解的离子被海洋中的生物使用并从水中去除。其他人没有用完，并且长时间放置，其浓度随着时间的推移而增加。</p><p>海水中最常见的两种离子是氯化物和钠。这两种离子占海水中所有溶解离子的 90% 以上。海水中盐的浓度（其盐度）约为千分之35；换句话说，大约 3.5% 的海水重量来自溶解的盐。</p><p>在一立方英里的海水中，盐（以氯化钠为单位）的重量约为 120.25 亿吨。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>测试不会强制你写出好的设计，但它会让你知道你是否写出了坏的设计。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.aaronbruce.com/posts/tests-dont-force-good-desgin/" title="TDD不会强迫好的设计">TDD不会强迫好的设计</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>任何不经常改变主意的人都大大低估了我们生活的世界的复杂性。</p></blockquote><p>–<a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/" title="杰夫·贝佐斯">杰夫·贝佐斯</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>职业生涯中失败，主要是因为你做了一些违反规范的事情，比如你以一种不被接受的方式对待客户、比如你无法融入团队；</p><p>创业失败的原因则是因为你像大多数普通企业家一样做所有的事情，在正常执行的范围内做出所有决定，你最终可能会做出让你的公司破产的决定。</p><p>为了打破这种局面，需要专注于把一些事情做得非常好——远远超出市场规范——以取得成功。</p></blockquote><p>–<a href="https://andrewchen.com/career-suicide-versus-startup-suicide/" title="职业自杀与创业自杀">职业自杀与创业自杀</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>经济学里的「口红效应」是这么说的，口红作为一种「廉价的非必要之物」，可以对消费者起到一种「安慰」的作用。这些所谓的「联名降级」，和「口红」没什么两样。</p><p>花小钱买大牌的即时满足，比咖啡还提神醒脑，比酒精更让人飘飘欲仙。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.ifanr.com/1561189" title="瑞幸联名茅台，谁沾谁的光？">瑞幸联名茅台，谁沾谁的光？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 107 期）：所有复杂的解决方案都非常简单</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/107/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/107/</id>
    <published>2023-08-27T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828095713.png"></p><p>当地时间 2023 年 8 月 24 日，日本福岛，东京电力公司控股公司(TEPCO)福岛第一核电站，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/o_bf82Y45IZIIo7eq37Uiw" title="核污水排海，日本的算盘">日本核污水排海现场</a>，海水呈两种颜色，240 天将扩散到达中国沿海。</p><h1 id="本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单"><a href="#本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单" class="headerlink" title="本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单"></a>本周讨论：所有复杂的解决方案都非常简单</h1><p>（文章来源：<a href="https://invertedpassion.com/all-sophisticated-solutions-start-extremely-simple/" title="所有复杂的解决方案都非常简单">所有复杂的解决方案都非常简单</a>）</p><p>总是有一种诱惑，即推出比现有竞争对手具有更多特性和功能的完全构建的产品。打造下一个谷歌、下一个 iPhone 或下一个 SpaceX 是令人兴奋的，不是吗？</p><p>这种诱惑是危险的，因为<strong>即使是市场上最成功的产品也有简单的开始</strong>。没有产品完全充实地进入市场。成功产品背后的公司已经在很长一段时间内发展了其内部能力和对各种微小但重要细节的专业知识。在第 1 天，初创公司根本无法与这样的能力相媲美。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828110502.png" alt="第一天：没有什么成功是复杂的"></p><p>想想你最喜欢的产品——从你使用的手机到你驾驶的汽车。此类产品的第一个版本非常简单。<strong>只有在数千次渐进式进步之后，这些主导市场的产品今天才显得如此复杂</strong>。</p><p>这是否意味着不可能在现有市场中竞争？</p><p>如果目标是与他们正面竞争，就不可能击败现有玩家。成熟的市场需要成熟的产品，而实现这一目标需要时间。如果您试图在第一时间构建一个复杂的产品，那么您<strong>很可能会错过现有领先产品在市场上占据主导地位背后的许多微妙但重要的细节。</strong></p><p>在复杂产品的开发过程中，还存在大量时间和成本超支的风险。而且在发布后，由于产品没有在市场上迭代，早期用户很可能会被设计的奇怪之处所迷惑。即使你有早期采用者，所有关于产品的反馈——一百万个微小的麻烦和失误——也可能让你的团队不知所措。</p><p>简而言之，<strong>在第 1 天就瞄准一个完全构建的产品是灾难的秘诀</strong>。</p><p>这种灾难最著名的例子可能是苹果的第一台个人电脑 Lisa。它的发展始于 1978 年。史蒂夫乔布斯希望它在发布前是完美的，所以发射被推迟了多次。它最终于 1983 年推出，价格高达 10 万美元。</p><p>Lisa 的成本很高，因为 Apple 在第一天就推出了多项创新——新的操作系统、新的 GUI 界面、新的文件系统和软盘。这些创新的结合转化为客户的低于标准的体验。这对客户来说太奇怪了。人们喜欢新奇，但不喜欢太多。因此，只卖了1，10台的Lisa成为苹果最大的失败者，几乎使他们破产。</p><p>如果企业家不应该以构建一个完全构建的产品为目标，那么他们应该瞄准什么？</p><p>一个更明智的选择是从<strong>一个简单的产品开始，该产品只在客户关心的一个（或几个）方面表现出色</strong>，而现有的竞争对手没有提供。其余的产品功能应该不存在或非常基本。</p><p>以特斯拉为例。似乎在 2004 年他们起步的时候，汽车市场已经成熟了。但他们并没有打算制造通用汽车。他们的第一辆汽车Roadster是一辆面向小众观众的跑车。<strong>他们的策略是为一个非常特定的客户制造汽车的经验 - 那些在试图挑战汽车行业巨头之前想要电动跑车的客户。</strong></p><p>即使雄心勃勃，特斯拉最初也没有在内部构建这项技术。他们从一家名为AC Propulsion的公司获得了技术帮助，并从拥有七十年汽车制造经验的路特斯公司获得了汽车制造帮助。即使在所有帮助之后，<strong>特斯拉也花了四年时间 - 从 2004 年到 2008 年 - 以及多个原型车才推出了第一个版本的Roadster。</strong></p><p>我们今天看到的特斯拉汽车是一段时间内非常简单的第一个版本演变的结果。</p><p>所有大公司都忽略了利基市场，为该利基市场构建一个非常专注的产品比试图与整个市场竞争要好得多。</p><p>开始时，目标是成为池塘之王，而不是海洋中的死鱼。一旦你主宰了你的池塘，你总是可以瞄准主宰另一个更大的池塘。</p><blockquote><p><strong>记住</strong>：最初，做一件事，但要做得非常好，忽略其他一切。</p></blockquote><p><strong>希望这一期对你有所启发~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.bbc.com/news/technology-66543643" title="开创性的风力货船">开创性的风力货船</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828081508.png" alt="海上的船在试风帆"></p><p>英国公司设计了一个带有风翼帆的货船，旨在减少燃料消耗，从而减少航运的碳足迹。据估计，航运业占全球二氧化碳排放量的约 2.1%。</p><p>而这艘风力货船可以通过风力推动船只，而不仅仅依赖其引擎，最终可能会减少货船的整体排放量 30%。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828081702.png" alt="在中国造船厂安装的帆"></p><p>这艘名为 Pyxis Ocean 的货船将从中国驶往巴西，这将是 WindWings 的第一次真实世界测试。这些帆在船只进港时会折叠，而在开放水域中则会展开。它们高达 123 英尺（约 37.5 米），由与风力涡轮机相同的材料制成，以增加耐用性。</p><hr><p>2、<a href="https://www.artandobject.com/news/what-you-might-not-know-about-worlds-oldest-photograph" title="世界上最古老的照片">世界上最古老的照片</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828082012.png"></p><p>上图大概就是世界上最古老的照片，是约瑟夫·尼塞福尔·涅普斯在 1826 年或 1827 年拍摄的《从勒格拉窗口看出去的景色》（View from the Window at Le Gras）。这张照片是用涅普斯发明的日光摄影法（heliography）制作的，这是一种利用光敏化学物质在金属板上制作独一无二图像的技术。</p><p>这需要使用加热的锡板和叙利亚沥青来捕捉他二楼窗外的风景，以及他需要曝光至少八个小时甚至两天才能完成这张照片。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://chrlschn.dev/blog/2023/08/5-engineering-lessons-from-early-stage-startups/" title="早期创业公司的 5 个工程经验">早期创业公司的 5 个工程经验</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828080707.png"></p><p>作者分享了自己过去的创业经验：</p><ol><li>重视降低复杂性</li><li>选择认知负荷低的平台</li><li> 不要过早优化;计划一条成长之路</li><li> 不要吝啬文档</li><li>招聘是为了好奇心、动力和潜力——而不是为了经验和简历;避免僵化的思维方式</li></ol><hr><p>2、<a href="https://sspai.com/post/82426" title="为表格打开新天地：Excel Python 整合上手体验">为表格打开新天地：Excel Python 整合上手体验</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828084915.png"></p><p>8 月 22 日，微软 宣布 同 Anaconda 合作，为 Excel 带来 Python 整合。整合了 Python 后的 Excel 可以直接在单元格中运行 Python 代码，使用常用的 Python 库（例如 pandas、numpy、matplotlib 等）来进行统计学运算、绘图等，甚至也可以加载一些机器学习库。</p><p>由于在云端进行运算，Python in Excel 并不要求用户在计算机上预先安装任何环境，有 Excel 程序和互联网连接即可开始编程。</p><p>作者也是带大家体验了一下。</p><hr><p>3、<a href="https://www.youngmoney.co/p/six-types-wealth" title="六种财富">六种财富</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828085036.png"></p><p>财富不仅仅是金钱的问题，而是包括了六种不同的类型，分别是金钱、时间、健康、社交、知识和幸福。</p><p>文章认为，这六种类型的财富都是有价值的资源，但它们之间也存在着权衡和平衡的问题。文章用一些生动的例子和数据来说明每种类型的财富的特点和影响，以及如何在不同的阶段和场景中优化和提升自己的财富组合。</p><p>文章最后呼吁读者要根据自己的目标和价值观来选择适合自己的财富类型，而不要盲目地追求单一的金钱财富。</p><hr><p>4、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bt1sCVVY9Avt5AEH_oU6kA" title="人间清醒：开源的本质动机">人间清醒：开源的本质动机</a></p><blockquote><p>人们总是想做、想用、想分享、想帮助好东西。</p></blockquote><p>这篇文章深刻讨论了支持开源软件发展的本质动机。作者分析了志愿者、企业参与开源的各种原因，如追求创新、声誉、客户群等。文章得出结论的结论是，不管是个人贡献开源，还是公司贡献开源，主要动机是：</p><ol><li>做一个好东西。(解决问题，展示能力)</li><li>帮助一个好东西。(善良是灵魂间的桥梁)</li><li>送出一个好东西。(赠送礼物，获得用户)</li><li>获得回报。（赢得声誉、获得市场）</li></ol><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8JqwLd82cGM0MWfpoqLAYQ" title="小红书CEO：最重要的不是打败谁，而是成为谁">小红书CEO：最重要的不是打败谁，而是成为谁</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img56cb5e38be8afa4aa29122e0c3fdc396.jpg"></p><p>在小红书的十周年庆上，CEO星矢分享了小红书人的故事，也对小红书的初心、使命、成长和愿景做了进一步阐述。</p><p>回顾这一路的创业成长与感悟，或许也能带给你良多启发。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CgfpmjvzpGjA8lpMOJVTPg" title="人类正在沦为一种新的数码奴隶">人类正在沦为一种新的数码奴隶</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imge71797678151c5ce633d42f1adb3ce9e.jpg"></p><blockquote><p>如果我们沉浸在工具并为工具所控制，你的情绪，你的注意力，你的时间，你的一切。那么，你事实上，已经是一个新物种：数码奴隶。</p></blockquote><p>作者分享了自己在看完《The Social Dilemma》之后的一些思考。</p><hr><p>7、<a href="https://www.douban.com/group/topic/292806959/?_i=3186675QRFVfDB" title="我发现了戒掉手机的办法，有关多巴胺戒断和手机上瘾行为研究分享">我发现了戒掉手机的办法，有关多巴胺戒断和手机上瘾行为研究分享</a></p><p>文章的自序：</p><blockquote><p>最近完全在家，时间不受工作学习限制，完全由自己支配，发现每天会刷手机很久，也许因为焦虑，也许因为无所事事，也许为了逃避现实生活。后面觉得每天刷手机时候短暂的快乐沉溺，刷完后陷入巨大的空虚，一边自责却一边又停不下来！于是研究了其背后上瘾机制及如何戒断，有不少帮助，因此分享给同样被手机所困的朋友。</p></blockquote><p>希望对有同样问题和困扰的朋友有所帮助。</p><hr><p>8、<a href="https://sspai.com/post/81036" title="0.1 深度剖析 GPT 的原理、现状与前景">0.1 深度剖析 GPT 的原理、现状与前景</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230828103222.png"></p><p>「万字解析」是体验少数派付费栏目内容的最佳方式。我们希望用一万字的篇幅，系统、深度地分享有价值的内容，让少数派读者可以享受获得新知的愉悦。</p><p>本期「万字解析」内容选自《生产力超频：成为 ChatGPT 全域调教高手》。《生产力超频：成为 ChatGPT 全域调教高手》以 GPT 原理为基础，分享 Prompt 优化方法和使用技巧。兼顾理论与实操，借助 ChatGPT 的力量，成为自己行业中先进入未来的人。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kYLOduhiOsUuq6xW2WED-A" title="人一天到底应该喝多少水 | 答案如下">人一天到底应该喝多少水 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img848da44db89f05302c172d7c5446d8ae.jpg"></p><p>专家研究发现,成年人每天应该饮用 1.5-2 升的水，才能够维持身体的水平衡。</p><p>如果长期饮水过少,容易导致细胞缺水、皮肤干燥、便秘等问题;而如果过度饮水,也会影响身体电解质平衡,增加肾脏负担。</p><p>需要注意的是,日常饮食中大部分食物，例如蔬菜水果、汤羹等都含有一定的水分，也能起到补水的作用。</p><p>一般来说,只要我们保持口渴时及时饮水，一日排尿频率在 5-7 次，尿液颜色为淡黄清亮，都可以认为是身体水平衡良好的表现。</p><p>当然，对于特殊人群如老年人、小孩或某些病患，都需要根据自身情况来定制饮水计划。</p><p>综上所述，一天 1.5-2 升的饮水量是一个科学、适中的建议量，可以保证成年人群体内水平衡，但具体到个人还需要注意根据自身情况调整。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>如果国内互联网企业依旧高傲地固守在利益的蜜糖之上，而忽视互联网基因中的开放、共享的精神。即便今天“李跳跳”被关停，明天还是会出现“郑跳跳”和“林跳跳”。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.pingwest.com/a/287456" title="李跳跳关停，一个互联网「药神」的故事">李跳跳关停，一个互联网「药神」的故事</a></p><p>2、</p><blockquote><p>你可以阅读世界上所有的书，但具有挑战性的工作经验会产生更大的影响。</p><p>书籍会教你最佳实践（你应该知道最佳实践），但它们不会教你如何成为一个有效的团队成员，或者成为企业中的齿轮。</p></blockquote><p>–<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37246875" title="哪些书籍、课程、项目极大地提高了你的编程技能？">HackerNews 读者</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>我们正在失去一种能力：在一个复杂、多变、不确定的世界中，用自己的头脑来理解、分析、评估、想象和创造。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.theguardian.com/science/2022/jan/02/attention-span-focus-screens-apps-smartphones-social-media" title="你的注意力没有崩溃。它被偷了">你的注意力没有崩溃。它被偷了</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>“妈妈 大海的那边 是什么？”</p><p>“是核污水”</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Vx5oqcCtL4fKrpTu8B1ebQ" title="核污染水排海后，ta们静静等待死亡">公众号评论@不想吃肉</a></p><p>5、</p><blockquote><p>我发现自己存在一个认知误区，<strong>觉得只有彻底解决了心理问题才能有勇气解决现实问题</strong>。这是不对的。</p><p>正视真正存在的问题，接受现在的你和现在的问题以及你们之间的距离，然后努力去解决问题、改变（或逃离）环境才是你最终能走出来的唯一解。</p><p><strong>只有行动才能倒逼情绪</strong>，当你看到问题被你一小口一小口地咬掉时，你才会从心里生出吃掉整个大饼的勇气。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/293827170/?_i=3186456QRFVfDB" title="不要将自己的主要精力放在抚平情绪上">不要将自己的主要精力放在抚平情绪上</a></p><p>6、</p><blockquote><p>人们希望以最方便的方式满足他们的愿望。因此，如果有人想从A点到B点，最完美的解决方案是即时传送，而不是启动汽车并在路上行驶。人们关心他们的问题，而你的解决方案只是解决这些问题的附带手段。</p></blockquote><p>–<a href="https://invertedpassion.com/people-dont-like-using-technology/" title="人们不喜欢使用技术">人们不喜欢使用技术</a>（英文）</p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 106 期）：如何存钱？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/106/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/106/</id>
    <published>2023-08-20T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><p><em>PS：上周的破防瞬间是，上一周说停刊的阅读量居然比上上周正经期刊的阅读量都多…</em></p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820224629.png"></p><p>2023 年 8 月 8 日，一场大火在夏威夷毛伊岛的拉海纳镇（Lahaina）肆虐，摧毁了数百栋房屋，造成了巨大的损失和伤害。然而，在火灾中幸存下来的一栋房子引起了人们的注意，它被称为“<a href="https://www.civilbeat.org/2023/08/what-saved-the-miracle-house-in-lahaina/" title="是什么拯救了拉海纳的“奇迹之家”？">奇迹之屋</a>”（Miracle House），因为它是在一片废墟中唯一完好无损的房子。</p><h1 id="本周讨论：如何存钱？"><a href="#本周讨论：如何存钱？" class="headerlink" title="本周讨论：如何存钱？"></a>本周讨论：如何存钱？</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=WqavDm012GolV7OPQxVxPjEy8zdk73" title="总是存不下钱，怎么办？ | 得到头条 178 期">总是存不下钱，怎么办？ | 得到头条 178 期</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820175211.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>今天来聊一个人人都关心的问题，<strong>存钱</strong>。</p><p>就在前不久，央行发布了 2023 年 7 月的存款数据。7 月，人民币存款，环比减少了 1.12 万亿元。其中，住户存款减少 8093 亿元。为什么减少？有人认为，是因为居民的防御性存款意愿降低了。也有人说，是居民的消费意愿增加了。不管是什么原因，最近两年，存款数据一直特别受关注，因为它在一定程度上，反应了当前的经济状况。</p><p>前段时间，DT 研究院还发布了《2023 年轻人存钱调研报告》，调研了大概不到 2000 人。其中 70% 是“90 后”和“95 后”。结果发现，年轻人的存款能力，出现了两极分化。确实有一些年轻人，很擅长存款。但也有不少人表示，根本存不下什么钱。其中还有大概十分之一的人，存款在 1 万元以内。</p><p>当然，存钱这件事，短期看，其实不难。即使你的赚钱能力不变，只要少花点，自然就能多存点。</p><p>因此，我们今天要说的，并不是短时间内怎么把存款变多，而是<strong>把时间拉长，以人的一生为尺度，说说存钱这件事</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820175450.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>一旦把时间拉长到人的一生，你会发现，存钱这件事，难度陡然增加。</p><p>比如，你可能在新闻上经常看到。某某人家，翻出了老人早年的存折，发现老人在 20 世纪 80 年代就存下了三五万块。你看，80 年代存下三五万，你能说他不会存钱吗？在那个年代，这算是存钱的绝顶高手。但是，放到今天，你能说他存下钱了吗？</p><p>再比如，有个事就发生在我身边。我认识一个前辈，收入中等，前段时间刚刚退休。以前上班的时候，活得很潇洒。按理说退休应该更潇洒。但是前段时间见到她，发现整个人节俭了不少。她跟我说，很后悔，生孩子晚了。她是 40 多岁生的孩子，孩子上大学，最需要用钱的时候，她却退休了。现在没办法，为了孩子只能省着点。</p><p>这两个故事，说的其实都是一件事。那就是，放在一生的尺度上，存钱这件事，并没有那么简单。</p><p>那么，应该怎么做，才能存下钱呢？</p><p>最近，有一个人在这个问题上，对我启发很大。他是一位美国的投资作家，叫摩根·豪斯，也就是那本畅想书《金钱心理学》的作者。最近，摩根·豪斯还在筹备一本新书，书名叫《一如既往》。前段时间，他还接受了《巴伦周刊》专访，专门谈了对于钱的最新看法。接下来，咱们就结合摩根·豪斯的观点，说说应该怎么积累财富？</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820180052.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>我先给你讲两个小故事。</p><p>第一个故事，是关于一位技术天才的。摩根·豪斯上大学的时候，在一个高级酒店做泊车员。当时酒店有个常客，是一位技术天才，20 岁出头就坐上了大公司的技术主管，手上有好几项专利。当然，也很有钱。但是，这个人花钱的方式，特别幼稚。</p><p>比如，他总是随身一沓 10 厘米厚的百元美钞。有一天，他随手把这沓钱给了一个酒店服务员，让他去珠宝店买一些金币。买来干什么呢？打水漂。不是比喻，是真打。他跟几个朋友，在一个码头上，把金币当成石子打水漂，扔进了海里。</p><p>再比如，有一次他弄坏了酒店里的台灯，经理让他赔 500 美元。谁成想，他直接拿出来 5000 美元，甩在经理身上。说，给你 5000，马上从我面前消失。这个动作放在网络爽文里很帅，但放在现实中，极其幼稚。</p><p>后来没过多久，这个技术天才，破产了。</p><p>第二个故事，说的是一个叫罗纳德·詹姆斯·里德的人。这个人的维基百科介绍是，美国慈善家、投资者、门卫和加油站工作人员。没错，他的本职工作，是门卫。但是，他在去世时，攒下了 800 万美元。什么概念？他是 2014 年去世的，那一年全美有 280 万人去世。能攒下 800 万的，不到 4000 人。</p><p>怎么做到的？他可没中过彩票。其实很简单，他只是该买房的时候买房，该生孩子的时候生孩子，该投资的时候选最稳妥的理财方式，然后靠着复利，最终滚雪球获得了 800 万。</p><p>这两个故事，说的是关于攒钱的三个真相。注意，重点来了。</p><p>第一，<strong>人的攒钱能力，跟他的知识水平和职业技能，关系不大</strong>。你看，一个门卫，他的知识水平大概率不会超过一个技术天才。但是，在攒钱这件事上，他却更厉害。</p><p>第二，<strong>要想攒下一大笔钱，你一定不能犯大错</strong>。什么叫大错？比如，家里的亲人遭遇诈骗，把积蓄掏空。再比如，你的孩子是恋爱脑，把家里的钱都用来搞对象了。再比如，你在一窍不通的领域里，做了人生中最大的一笔投资。乍一看，这些事发生的概率好像不高。但事实上，一个人一生，要想躲过所有这些极端错误，还是挺难的。</p><p>第三，<strong>你能攒下多少钱，关键要看，你怎么处理自己和金钱之间的关系</strong>。很多人和金钱之间的关系，其实不太健康。</p><p>比如，有人是金钱回避，觉得谈钱太俗，不高级。再比如，有人是金钱崇拜，觉得所有的事情，都可以用钱解决。再比如，有人是金钱警觉，也就是但凡遇到花钱的事，就特别谨小慎微。按照心理学家的观点，人的意志力是有限的，你平时在花小钱上，消磨了太多的意志力，等到花大钱的时候，可能会反而没有意志力可用，最后犯个大错。有句老话，叫，省着，省着，大窟窿等着。说的就是这种情况。</p><p>简单说，<strong>怎么积累财富？只要在跟钱有关的事情上，别犯大错，别走极端，并且一辈子始终如此。做到这两点，你大概率上，就能攒下一大笔钱。</strong></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820215858.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>好，前面我们说的是，攒钱的基本原则。最后，还有两个具体提醒，攒钱得算好两个时间节点。</p><p>第一个时间节点，<strong>是你的净资产峰值点。也就是，到了这个节点，你的财富会到达峰值，之后就进入负增长。对于大多数职场人来说，这个节点是退休</strong>。算一算，我们离退休还有多少年？这就是我们可以用来攒钱的时间。比如说，你今年35岁，预计60退休，那么你的财富积累期就是25年。无论你想不想存钱，用什么方式存钱，这个时间是一个刚性的约束，请把它纳入你的理财计划里。</p><p>第二个时间节点，是我们的<strong>人生终点</strong>。这说起来有点敏感，但是我们的人生终点，决定了我们少挣钱，甚至不挣钱的时间有多长。我们就能由此倒推出来，攒钱的大致目标。</p><p>当然，前面说的，都是数学计算层面上的理想状态。它所针对的情况，有点像赵本山说的那句，人活着，钱儿花完了。或者，人死了，钱儿没花了。 </p><p>最后，我们来思考一个现象。你发现没有，投资圈里，好像特别容易出巴菲特、查理·芒格这样的先知型人物。他们经常给人讲课，向人布道。但是，他们说的具体内容，往往又都是常识。比如，别发疯、别冲动、别不懂装懂。一个人这么说，可能是主观感受。但当每个人都这么说的时候，它可能反映的，就是客观事实。最后，借用查理·芒格的一句话：</p><blockquote><p><strong>很多人问我怎么成功？其实，只要你能做到，别发疯，而且永远别发疯，你就能超过 80% 的人。</strong></p></blockquote><p><em>PS：虽然但是，发疯快乐 1000%。</em></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.universetoday.com/15031/driest-place-on-earth/" title="地球上最干燥的地方">地球上最干燥的地方</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/202308182211265.png"></p><p>地球上最干燥的地方是在南极洲的一个叫做干谷的地区，<strong>近 2 万年来没有下雨</strong>。该地区绝对没有降水，它构成了一个 4800 平方公里的区域，几乎没有水，冰或雪。</p><hr><p>2、<a href="https://36kr.com/p/2391693508664197" title="Nature 发文：LK-99 不是室温超导体">Nature 发文：LK-99 不是室温超导体</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820105302.png"></p><p>连续多日的室温超导疑云，似乎终于<strong>划上句号</strong>。</p><p>曾就职于费米实验室的科学作家 Dan Garisto 在 Nature 发文《LK-99 不是室温超导体——科学侦探如何解开这个谜团》。</p><p>科学侦探们发现了 LK-99 不是超导体的证据 —— 导致样品电阻率急剧下降和磁铁部分悬浮的原因，是由于材料中的杂质，尤其是硫化亚铜。这一结论彻底打破了 LK-99 作为「史上首个室温常压超导体」的希望。</p><p>加州大学戴维斯分校的凝聚态实验家 Inna Vishik 说，「我认为，这件事已经划上句号，可以到此为止了」。</p><p>LK-99 风波始于 7 月下旬，首尔初创公司量子能源研究中心的 Sukbae Lee 和 Ji-Hoon Kim 领导的团队，在 arXiv 上发表了两篇预印本论文。声称 LK-99 在正常大气环境下可在 127ºC（400K）以下实现超导。</p><p>所有先前确认的超导体，都只能在极端温度和压力下发挥作用。</p><p>这两篇论文很快引起了研究人员及业余爱好者的注意，其中一些人试图复现 LK-99。经过数十次的复现实验，许多专家都表示，证据证明 LK-99 不是室温超导体。</p><hr><p>3、<a href="https://soranews24.com/2023/08/02/standing-sleeping-pods-coming-to-tokyo-cafe-promise-to-relieve-fatigue-and-stress%e3%80%90pics%e3%80%91/" title="站立式睡眠仓">站立式睡眠仓</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820111159.png"></p><p>一家日本公司近日宣布，将在雀巢咖啡东京原宿店，推出一款“长颈鹿式”站立睡眠舱（如图）用于午休。</p><p>这家专门销售硬木胶合板的公司，推出午休睡眠舱的原因是关注到现代人睡眠不足会导致白天犯困，注意力和工作效率降低，需要找一个地方小憩，但苦于办公室没有睡觉的空间，或者担心被别人看到。</p><p>这款睡眠舱从四个部位支撑头部、臀部、小腿和脚底，让人保持放松状态，像长颈鹿一样站立休息。睡眠舱像公用电话亭一样大，占地面积只有普通床垫一半。</p><p>目前，睡眠舱已开启预约，将于 8 月 22 日正式亮相。其单次体验时长为 30 分钟，价格 825 日元（约 41 元人民币），赠送一杯咖啡。</p><p><em>PS：这真的能睡得舒服？</em></p><hr><p>4、<a href="http://www.stdaily.com/guoji/xinwen/202308/c457189e139d4a408d47e2404e168046.shtml" title="NASA称1880年以来今年7月最热">NASA称1880年以来今年7月最热</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820231451.png"></p><p>2023 年 7 月是自 1880 年 NASA 有记录以来最热的一个月，这种变暖趋势主要由人类排放的温室气体造成，加剧了人们遭遇极端高温天气的危险。</p><p>NASA 的数据显示，2023 年 7 月全球气温比该机构记录的其他 7 月平均温度高 0.24℃，比 1951—1980 年的 7 月平均温度高 1.18℃。南美洲、北非、北美洲和南极半岛的部分地区尤其炎热，气温比平均水平高出约 4℃。</p><hr><p>5、<a href="https://news.cnblogs.com/n/747608/" title="猩猩学会玩《我的世界》，方法竟和GPT-4智能体相通？">猩猩学会玩《我的世界》，方法竟和GPT-4智能体相通？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820233444.png"></p><p>这是一项来自「猩猩行动计划（Ape Initiative）」的非人类生物神经网络实验。而实验的主角 Kanzi，是一只 42 岁的倭黑猩猩。经过训练后，它学会了各种技能，挑战了乡村、沙漠神殿、下界传送门等环境，一路通关到达终点。</p><p>而 AI 专家发现，猩猩训练师教会它学技能的过程，竟然跟人类教 AI 玩 Minecraft 有诸多类似之处，比如上下文强化学习、RLHF、模仿学习、课程学习等。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xbsVTWvUzYOmZFbosvdneA" title="「2023年度演讲全文」雷军：成长的经历和感悟">「2023年度演讲全文」雷军：成长的经历和感悟</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820232058.png"></p><p>演讲回顾了小米的发展历程,分享了雷军从小到创业至今的成长经历和感悟。雷军强调要保持谦逊、坚持自我改进,并表示要继续努力,让小米成为值得尊敬的企业。</p><hr><p>2、<a href="https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html" title="谷歌的软件工程">谷歌的软件工程</a>（英文）</p><blockquote><p>软件工程是随着时间的推移集成的编程。</p></blockquote><p>编程当然是软件工程的重要部分，但软件工程不仅仅是编程。“软件工程”不仅包括编写代码的行为，还包括组织用来构建和维护代码的所有工具和流程。</p><p>这似乎是一本书籍的在线版本，全程质量在线，讨论了 Google 对于“软件工程”方面的努力。</p><hr><p>3、<a href="https://www.lesswrong.com/posts/bx3gkHJehRCYZAF3r/pain-is-not-the-unit-of-effort" title="疼痛不是努力的单位">疼痛不是努力的单位</a>（英文）</p><p>文章的核心观点是，人们常常将付出努力与感受痛苦等同起来，认为付出越多的努力就会感受到越多的痛苦。但作者认为，这种观点是错误的。努力不一定要与痛苦相联系，人们可以在不感受痛苦的情况下付出努力。</p><p>作者通过一些例子和逻辑分析，解释了为什么痛苦不应该被视为努力的衡量标准。他提出，人们应该寻找更有效、更健康的方式来付出努力，而不是简单地追求痛苦。</p><p>总的来说，这篇文章提醒我们，努力和痛苦并不是必然联系在一起的，<strong>我们应该更聪明地工作，而不是更辛苦地工作</strong>。就像用一把合适的钥匙轻松打开锁，而不是用力撞击它一样，找到正确的方法比盲目的努力更重要。 </p><hr><p> 4、<a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/managing-bad-engineers/" title="管理困难的软件工程师">管理困难的软件工程师</a>（英文）</p><p>文章主要探讨了在软件工程领域如何有效管理困难的员工。作者强调人际管理是软件工程中最复杂和有趣的部分。他分享了自己的经验，提出了一份指导，帮助工程经理更好地管理困难的软件工程师。</p><p>首先作者讨论了如何管理正常的员工，强调了信任、成长和舒适三个方面。例如，允许员工自主决策，鼓励他们挑战自己，减少不必要的干扰等。</p><p>而面对困难型的员工，则需要为各种类型提供管理策略：</p><ul><li>拖延者：推迟任务，需要明确的截止日期和进度检查。</li><li>孤独的狼：倾向于独自工作，需要鼓励合作和沟通。</li><li>消极的人：总是看到问题的消极方面，需要积极的互动和变革。</li><li>过度承诺者：对自己的能力过于乐观，需要设定现实的期望。</li><li>万事通：倾向于自大和封闭，需要鼓励开放和尊重。</li><li>….. </li></ul><p>虽然这份指导不是万能的，但它是一个起点，可以帮助经理们更好地管理团队，即使其中有一些人不是最好相处的人。</p><hr><p>5、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/i_pRpqpWHpz5p883Gv706g" title="大师们的极简社交：独处和自由可太爽了！">大师们的极简社交：独处和自由可太爽了！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820230444.png"></p><blockquote><p>我们不肯探索自己本身的价值，我们过分看重他人在自己生命里的参与。于是，孤独不再美好，失去了他人，我们惶惑不安。</p></blockquote><p>有很多牛人都喜欢独处，他们这种享受孤独、享受独处，但也并不单表就是要自我封闭。</p><p>这是作者回答读者提出的有没有极简社交方面问题的相关思考，感兴趣可以戳一戳。</p><hr><p>6、<a href="https://www.bilibili.com/video/BV118411X7dS/" title="这个“诈骗视频”，我希望14亿人能看到">这个“诈骗视频”，我希望14亿人能看到</a>（视频）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820230953.png"></p><p>看完这个视频，你会深度了解缅甸的整个诈骗产业与骗术。</p><p>时代在进步，可是我们对于诈骗的认知没有进步，我们曾经对诈骗的一些基本的防御机制，已经全部失效：</p><ul><li>天上不会掉馅饼；</li><li>不要给陌生人转钱；</li><li>不要相信陌生人的话；</li></ul><p>现在的骗子都是主动给你送钱，只要把你人骗过去，直接连本带利一起赚回来。</p><hr><p>7、<a href="https://sspai.com/post/81926" title="极简三步，我的个人知识管理工作流">极简三步，我的个人知识管理工作流</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820232535.png"></p><p>作者分享了自己个人知识管理工作流的要义：</p><ol><li>越简单越好、启动成本越低越好；</li><li>不论如何精简，闭环一定要完整；</li></ol><hr><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hup6t3oWGh6KgDDm8HLCiQ" title="为什么一到晚上就容易饿 | 答案如下">为什么一到晚上就容易饿 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230820233124.png"></p><p>课代表直接说结论：主要与人体胃肠活动的日内节律有关。</p><p>到了晚上,胃肠道的蠕动运动会放慢,食物在胃肠道中的停留时间延长,这会刺激食欲。</p><p>与此同时,控制饥饿的荷尔蒙也在晚上分泌减少,使大脑更容易感受到饥饿信号。</p><p>另外,心理上人在睡前更需要食物带来的满足感和慰藉。</p><p>综合生理和心理因素,导致我们在晚上很容易感到饥饿。还是建议可以适当进食,但不要过量,并保证睡眠质量。Peace &amp; Love~</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>如果你认为自己确实对编程感兴趣，那么你应该做什么？开始建造，永不停止。这是几年前Stack Overflow开发人员调查的建议，关于如何保持最新，如何作为开发人员成长：“一直建造东西，永不停止”。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.zackproser.com/blog/first-see-if-youve-got-the-bug" title="首先，找出是否存在编程错误">首先，找出是否存在编程错误</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>我们生活在一个低概率结果发挥越来越大作用的世界中。一个愚蠢的视频可以在几天内病毒式传播并捕获大量观众。几周内，最占主导地位的公司可能会因新应用程序而失去重要的市场份额。</p><p>在一个网络化的世界中，低概率事件的过高估计并不是不合理的——它是最优的。如果你不为疯狂的结果做准备或做疯狂的赌注，你几乎肯定会输掉。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.drorpoleg.com/thinking-fast-and-slopes/" title="快速思考和斜坡">快速思考和斜坡</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>你的下一份工作是什么？为什么你现在不能得到它？</p></blockquote><p>–<a href="https://andrewchen.com/the-next-next-job/" title="下一份工作，做出重大职业决策的框架">下一份工作，做出重大职业决策的框架</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>当我们被困住，感到无能为力时，我们就脱离了周遭的环境。世界一直都很大。即使悲伤的事情发生，你爱的人离开了你，枝头上的鸟儿还在歌唱。如果你的内心有空间来容纳那只鸟儿，你的心情会好很多。但因为你在内心杀掉了那只鸟，你不得不与悲伤相伴，活在苦涩和怨恨中。这本不必发生。</p><p>这世界本是开放的，我们的心也本是开放的。如果能让它们相遇，如果能让觉察保持开放，世界的丰富性会带来一种自我调节、自动平衡的运动。即使你被黑暗环绕，光明依旧在那。是我们的内心活动蒙蔽了自身，让我们只看到黑暗，仿佛所有的好都退去了，但美好的事物总是在那里，如清晨树叶上的露珠闪着微光，美丽一直都存在，只是我们对其视而不见，因为我们太固执了。</p></blockquote><p>–<a href="https://weichen.zhubai.love/posts/2194174423521583104" title="让世界流经自己">让世界流经自己</a></p><p>5、</p><blockquote><p>所以从某种意义上来说，任何一个商业模式，包括新东方，最大的竞争对手一定不是别人，而是自己。当你自己不能创新、不能超越自己原来的观念、不能颠覆自己的商业模式、不能全力以赴进入另外一个发展的业务的时候，当你看不清这个世界上大的市场形势以致犯下方向性错误的时候，才是你真正失败的时候。</p></blockquote><p>–<a href="https://m.douban.com/book/subject/33414023/" title="《我曾走在崩溃的边缘》">《我曾走在崩溃的边缘》</a></p><p>6、</p><blockquote><p>一个简单的道理是：MBTI 测出来的，其实并不是通常意义上的「真实的自己」，而是「我想要的自己」。</p><p>从这个角度来讲，MBTI 其实是一种自我揭示和自我强化。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kVb8Dw8fpL4Cb-BvYFlnBw" title="深入探讨：MBTI究竟有用吗？">深入探讨：MBTI究竟有用吗？</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 105 期）：多巴胺对我们的影响</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/105/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/105/</id>
    <published>2023-08-06T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.607Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imgbd70f0eb2970f1688497a3a6a78632c8.png"></p><p>8 月 6 日下午 3:35 分，埃隆马斯克，正式宣布将在社交平台 X 直播与 Facebook 创始人扎克伯格的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QhxurG0Jks2axRErdPsxZQ" title="定了！马斯克和扎克伯格约架“八角笼中”，将在推特上直播！">八角笼决斗</a>。</p><h1 id="本周讨论：多巴胺对我们的影响"><a href="#本周讨论：多巴胺对我们的影响" class="headerlink" title="本周讨论：多巴胺对我们的影响"></a>本周讨论：多巴胺对我们的影响</h1><p>（本文来源：<a href="https://www.craft.me/s/VmpiyheZFIZwp0/b/524BC30E-AC9D-4A45-9378-E00A25B26CA4/%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E5%AF%B9%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D" title="多巴胺对我们的影响 | 产品沉思录 2021">多巴胺对我们的影响 | 产品沉思录 2021</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806222531.png"></p><p>为何现在我们很难深度阅读？为何说这个世界越来越碎片化？这本书（贪婪的多巴胺）从多巴胺的分泌的视角给了我们一些答案。</p><p>这让人想起道金斯的那句话 —— <strong>人类不过是基因的载具</strong> —— 而多巴胺和当下神经激素，则是控制这架载具的手段而已。</p><p><strong>多巴胺并不使我们快乐，多巴胺只是喜欢意外的反应</strong>。比如摸彩票中了五百万，不是那五百万让人兴奋，而是意外的得到了一个好的结果让人兴奋 —— 即<strong>奖赏预期误差</strong>。大脑渴求意外之喜，也因此期盼未来。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806224342.png"></p><p>大脑将外部世界分为两个独立区域管理，即近体的和远体。一个处理你拥有的，一个处理你没有的。</p><ul><li>近体是手臂范围内的，这是当下具体的真实世界。代表可以在当下立即体验到的，可以触摸、品尝、把握，即刻的感受到情绪的变化。</li><li>远体是手臂无法触及的地方，从一米到一万公里，这个领域代表着可能性。得到他们需要付出努力，需要花费时间，并且要做计划。</li></ul><p>对多巴胺来说，远处我们没有的东西，不能被使用和消耗，只能被渴望。所以多巴胺的职责是：<strong>专注于获取更多东西，着眼于为未来提供帮助</strong>。从另一面来看，多巴胺只在乎获得，而不在乎拥有。当习以为常之后，多巴胺的工作就完成了，失望会趁虚而入 —— 想想第一次拥有 iPhone 的兴奋，再看看当下用 iPhone 的快乐程度便知道了。</p><p>当下分子是由内啡肽、血清素、催产素引发。当他们被激活的时候，我们更喜欢体验周围真实的世界，和更多人建立联系，感受情绪的变化，多巴胺被抑制；反之，我们由于多巴胺分泌，进入充满可能性的未来，热衷于计划和期待，而不是实施。</p><p>简而言之，<strong>当下神经递质，帮你感受当下拥有的事情；多巴胺：帮你着眼未来想要的事情</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806224449.png"></p><p>多巴胺并不都是负面作用（比如成瘾），多巴胺就像是火箭的燃料，既能让其加速，也能让其减速：</p><ul><li>欲望回路：所有的成瘾性根本原因，因为基于原始的动力不断的希望获得更多，比如食物（肥胖），生殖（出轨）等。</li><li>控制回路：创造力的来源，帮助我们达到终点、使用抽象的概念和前瞻性策略，控制周围世界，支配我们的环境。</li></ul><p>如果我们只有欲望回路，而没有控制回路，我们就会直接的满足自己的欲望，比如天天大吃大喝而不去思考如何挣钱来满足这种欲望。但事实上我们的许多欲望背后都会被控制回路抑制，进行详细的拆解和分析，告诉你这样消费下去是不行的，还需要能有赚钱的方案。</p><p>但控制回路是否越强越好？其实未必。<strong>当控制多巴胺和聚焦当下的激素失调时，就会变成逃避当下的情感和感官体验，让生活只关乎未来，关乎进步，关乎创新</strong> —— 这边是多巴胺能人格，只在乎未来更有价值，忽略了当下的快乐。当然也让他们在人际交往中表现比较差。危险的是，整个社会主流风气却在鼓励这种行为，想想所谓的「卷」，某种意义上便是某些人放弃所有当下的体验，只在乎未来。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806224537.png"></p><p>回到文章开头提出的问题，为何会娱乐至死？<strong>因为短小的文章是突出的，容易带来多巴胺的快速释放并吸引我们的注意力</strong>。长篇有深度的内容虽然对生活影响更大，但消化他们需要付出很多努力，并没有多巴胺释放时带来的轻松愉悦。</p><p>互联网上新鲜内容如此之多，会让控制多巴胺失衡，无法抑制欲望多巴胺 —— 毕竟都是新鲜东西，得尝试了才知道该怎么处理，否则就会丧失更多可能性（FOMO 症状也是这么来的）。所以我们能看到从长文到短文，从图片到表情，从图文到视频，内容越来越短小，才能参与到竞争中来。</p><p>这种刺激还会带来更多的副作用（这也是我很讨厌元宇宙这个概念的原因），多巴胺的行为，会让我们完全忽略当下，丧失了从周围真实世界获取信息的能力和乐趣。<strong>我们不再欣赏周边的世界，而陷入猜测和可能性的世界</strong>。因为我们讨厌当下，他们是不可以被改变的，也不存在控制；我们能控制未来 —— 但这只是幻觉，多巴胺生活在一个虚幻的世界。</p><p>韩炳哲在之前的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/a6w7TkYiRdwmQH5M8tD7RQ?from=singlemessage&isappinstalled=0&scene=1&clicktime=1637148345&enterid=1637148345" title="访谈｜韩炳哲：智能手机是一种支配工具，就像一串“念珠”">采访</a>中也提到：</p><blockquote><p>我们需要让信息保持沉默。否则，我们的大脑会爆炸。今天，我们通过信息来感知世界。这就是我们失去当下体验的原因。我们与世界越来越脱节。我们正在失去这个世界。<strong>世界不仅仅是信息，而屏幕是世界的糟糕表现形式</strong>。我们绕着自己旋转。智能手机对这种对世界的不良认知起到了决定性的作用。抑郁症的一个基本症状就是“世界的缺失”（The Absence of the World）。</p></blockquote><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806224643.png"></p><p>我们需要平衡，这也是许多哲学书中提到的，过度思考未来，或者过度享受当下，都会丧失正常的行为能力。</p><ul><li>过多的多巴胺会导致精力旺盛的痛苦（控制狂老板）</li><li>过多的当下神经递质则会导致快乐的懒惰（躺平、咸鱼）</li></ul><p>解决方案其实也很朴素：精通一件事、专注当下、去创造。</p><p><strong>1、找到擅长的事情并精通。</strong></p><p>精通是一件好事，因为在精通的过程中，多巴胺达到了他渴望的巅峰 —— 挤压了所有可用资源的最后一滴，这就是多巴胺的目标。这时候多巴胺被耗尽，当下分子来帮你全然享受这一刻，你会感到快乐和幸福。这一刻的多巴胺不再对抗满足感，所以会产生一种快乐的心流。</p><p>另一层面，精通也会让人更有控制力，而不是被外界所左右，让人的行动更高效，也更容易产生满足感。精通还要求一个人不断走出舒适区，但也会带来巨大的喜悦。</p><p><strong>2、关注现实，出去走走。</strong></p><p>为何出去走走能让人想到很多别的东西呢？因为现实中有大量的信息输入，逼迫多巴胺去制定新的计划，建立新的模型，而这个过程需要更多的数据，所以需要感官提供大量信息流，多巴胺和当下分子就开始联手合作了。</p><p>所以在陌生的地方旅游很让我们兴奋，灵感很多，就是因为外界的刺激很多，能让多巴胺充分发挥自己擅长的工作。而刺激最多的，则是自然的环境，所以为何我们去亲近自然的时候能感觉到更能「活在当下」。</p><p><strong>3、创造。</strong></p><p>创造是是最持久的多巴胺能的乐趣，因为它总是新的。比如画画、音乐、做模型。而现在社会的许多工作都有时滞效应，导致虽然很费力，但是都是在规划未来的东西，无法在当下变成现实，幸福感就降低了。从另一个方面来说，资本主义要求我们提高效率，上述事情是无效率的，所以很多人就懒得做。</p><p>最后附上《生活无法逃避，但你可以选择》中的一段话：</p><blockquote><p>欲望是旧的，欲望的对象是新的，新鲜对象带来新鲜的满足感，但过去之后，一切照旧。无论怎么追逐，最终都会厌倦。</p><p>年岁越大，越难再通过外界认知自己，如果内在观点也不再变，就会自己厌倦自己。<br>只能向内寻，重新认识自己。一旦失去更新，外界如同荒漠。<strong>愿你能驯服心中的猛虎，不再依赖外界刺激与认可，找到内心的安宁。</strong></p></blockquote><p><strong>Peace &amp;&amp; Love &amp;&amp; Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.theverge.com/2023/8/2/23817107/google-ai-search-generative-experience-videos-links" title="Google 的新搜索引擎 SGE 迎来更新">Google 的新搜索引擎 SGE 迎来更新</a>（英文）</p><p>Google 的新搜索引擎 SGE（Search Generative Experience）获得了多个重要更新。</p><p>SGE 是 Google 在 5 月公布的新搜索引擎。通过结合生成式 AI 技术，用户在搜索后不会再只是出现一堆链接，而是出现经过整合的整体回答。</p><p>现在，SGE 更是将图片和视频融合到 AI 生成的总结内容中，让用户可以更直观地了解相关信息。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230805195536.png"></p><p>此外，Google 称现在 SGE 生成答案的时间也大幅缩短了，只有原来的一半，并且团队也会继续提升回复速度。</p><p>最后，Google 还为 SGE 的链接内容增加了「发布时间」这一信息，以帮助用户更好地了解内容的时效性。</p><hr><p>2、<a href="https://www.madisontrust.com/information-center/worlds-largest-landowners/" title="世界上最大的土地所有者">世界上最大的土地所有者</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806110905.png" alt="部分截图"></p><p>这是一项关于世界上最大土地所有者的研究报告，前 3 名（一共有 25 名）分别是：</p><ul><li>第一名：查理三世国王和英国王室；地点：英国， 加拿大；面积：6,600,000,000 英亩；这相当于<strong>地球表面的 1/6</strong>，包括伦敦，英国农村和加拿大 90% 以上的土地；</li><li>第二名：天主教；地点：全球；面积：177,000,000 英亩；除了教堂、教区学校和其他财产外，天主教会在意大利各地拥有农场和其他房地产；</li><li>第三名：努纳武特的因纽特人；地点：加拿大；面积：87,500,000 英亩；加拿大政府在 1993 年的《努纳武特土地索赔协议》中合法给予了这片土地。</li></ul><p>中国仅上榜了一个名额，是位于第六的牡丹江市巨型农场，这是世界上最大的农场，拥有超过 100，000 头奶牛。</p><hr><p>3、<a href="https://www.lego.com/en-us/product/lego-heroes-5008079?CMP=AFC-AffiliateUS-EOSA2dUAYDk-3959588-1182088-1&consent-modal=show" title="如何用乐高改变世界？这本书给出了有趣的答案">如何用乐高改变世界？这本书给出了有趣的答案</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806213714.png"></p><p>最近在乐高官网上架的一本书，名为《乐高英雄（Lego Heroes）》，记载了 12 位用乐高「改变世界」的创新者故事。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806213731.png"></p><p>书籍中第一位人物是设计师 Carlos Arturo Torres。</p><p>在和一位右臂缺失的 8 岁男孩 Dario 沟通时，Torres 意识到只有孩子才知道自己需要什么，于是想到把乐高应用在孩子的义肢上，让孩子也能搭建自己需要的组件。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806213802.png"></p><p>Torres 最后做了一个名为 Iko 的义肢系统，内置电池、处理器以及可以检测肌肉运动的肌电传感器。孩子可以根据自己需要，搭建任何乐高设计，并连接到 Iko 系统上。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806213917.png"></p><p>除此以外，本书还记载了人们如何用乐高来为受伤的乌龟做一个轮椅，创造出盲文乐高积木，以及用乐高来进行珊瑚礁研究等等故事。</p><hr><p>4、<a href="https://www.fastcompany.com/90932286/this-startup-is-using-robots-to-3d-print-giant-wind-turbine-blades" title="如何降低风电成本？原地打印涡轮机叶片">如何降低风电成本？原地打印涡轮机叶片</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806214018.png"></p><p>想把风力涡轮机运到目的地可不容易，单单是规划这件事可能就得花上一年的时间。</p><p>如果遇到山路，想把一片 60 多米长的风力涡轮机叶片运上去，可能也需要耗费两周的时间。</p><p>创业公司 Orbital Composites 想到了一个新办法 —— 为什么我们不在用风力涡轮机的地方原地打印叶片呢？这样一来就能减少运输的麻烦。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806214119.png"></p><p>Orbital Composites 的技术可高速打印复合材料，之前已经 3D 打印过无人机和卫星部件。</p><p>让人惊艳的是，以上工作用到的材料都能被装在集装箱里，这一下就让运输轻松起来了。</p><p>今年晚些，Orbital Composites 将把 30 米左右长的叶片用于测试效果，然后再继续去测试 50 米长的叶片。</p><p>锦上添花的是，3D 打印比传统制作流程更节约材料，而且，未来 Orbital Composites 还能用可回收材料来打印叶片：</p><blockquote><p>我们不仅能从一开始就减少原料的使用，我们还能回收这些材料，并在下游重新利用它们。</p></blockquote><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://sspai.com/post/80802" title="如何「构建第二大脑」，这是我的 Obsidian 实践配方">如何「构建第二大脑」，这是我的 Obsidian 实践配方</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230805212652.png"></p><p>这是一篇分享使用 Obsidian 软件构建个人知识管理系统的文章。作者详细介绍了自己的知识管理流程,包括收集信息、预读、深读、总结和创作等步骤。作者强调要养成良好的习惯,并提供了自己的 Obsidian 使用技巧。</p><hr><p>2、<a href="https://durmonski.com/well-being/absurdism-philosophy/" title="生活是荒谬的！探索荒诞主义哲学">生活是荒谬的！探索荒诞主义哲学</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230805213851.png" alt="在无意义的宇宙中寻找意义"></p><blockquote><p>接受荒谬的世界可能很困难，因为我们习惯于长期的意义和目的。</p></blockquote><p>荒谬主义哲学强调人类寻求意义与世界冷漠无情回应之间的对比。我们在无意义的世界中寻找意义的努力总是失败，因为没有这样的宏大意义存在，因此，荒谬。荒谬主义哲学不仅认为现在没有意义，而且认为从宇宙的角度看，过去没有，将来也永远不会有意义。</p><p>法国哲学家和小说家阿尔贝·加缪是首个能够发现我们所有人都是这种荒谬循环的囚犯的人，也就是我们不断试图从无意义的世界中寻找意义。加缪认为，宇宙按照自己的冷漠法则运行，没有任何内在的意义或目的。然而，我们人类却有一种深深的渴望去理解和寻找生活的意义。冲突产生在人类寻求生活基本问题的客观、理性解释，但只从宇宙那里遇到沉默和冷漠。</p><p>尽管情况严峻，但荒谬主义哲学的整个观点并不是要使人们失去动力。相反，加缪的荒谬主义哲学是鼓励个人以勇气和反抗来面对生活的荒谬。</p><hr><p>3、<a href="https://www.cnet.com/home/internet/features/the-secret-life-of-the-500-cables-that-run-the-internet/" title="运行互联网的500+电缆的秘密">运行互联网的500+电缆的秘密</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230805214058.png"></p><p>这个链接是一篇关于互联网海底电缆的文章，来自 <strong>CNET</strong> 网站。文章主要讲述了这些海底电缆的秘密生活，以及它们如何运行互联网。</p><p>文章中提到，全球有大约 500 条海底电缆，总长度超过 1.2 百万公里，这些电缆负责将互联网连接到世界各地。这些电缆的重要性不言而喻，因为它们承载了全球大部分的数据流量。</p><p>文章还提到了一些电缆的历史和背后的故事。例如，第一条跨大西洋的电缆在 1858 年铺设，但只运行了几个月就失败了。然后在 1866 年，成功铺设了一条新的电缆，这标志着现代全球通信网络的诞生。</p><p>总的来说，这篇文章为我们揭示了互联网的物理基础，让我们对互联网的运行有了更深入的理解。</p><hr><p>4、<a href="https://longform.asmartbear.com/first-competitive-advantage/" title="当“第一”不是竞争优势时">当“第一”不是竞争优势时</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806105409.png"></p><p>文章通过许多实例，如谷歌、iPod、DropBox、Excel、戴尔、Facebook 和思科等，说明了成为第一个并不一定意味着市场领导者。相反，许多第一的产品在市场上并未取得成功。</p><p>作者强调，成为第一个确实暗示着创新，但也可能带来“版本一”的缺陷。例如，第一辆电动汽车虽然创新，但在许多标准下表现不佳。同样，软件的“v1.0”可能意味着新颖，但也可能意味着“有缺陷”和“不完整”。</p><p>文章还提到，成为第一个可能是一种枷锁，因为你可能会被困在支持第一个版本的遗留问题中。此外，第一个意味着你在公众面前犯了所有的错误。新的竞争对手可以随后 swoop in，借助你创造的后见之明，在定价、定位、营销、功能、设计等方面取得领先。</p><p>总的来说，作者的观点是，成为“第一”并不是目的本身，也不是优势、特点或客户可以体验的好处。它可以成为实现这些目的的手段，也可以是让你的公司陷入遗留负担的枷锁，让更新的竞争对手超过你。</p><hr><p>5、<a href="https://jorzel.github.io/the-power-of-conventions-in-software-development/" title="约定在软件开发中的力量">约定在软件开发中的力量</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806133742.png"></p><blockquote><p>约定可以减轻认知负担，通过使用一致的模式和结构，开发人员和IT专业人员可以减少处理信息和理解系统所需的认知负担。</p></blockquote><p>约定是软件开发中的一种广泛接受和约定的实践、规则或标准。它为一致性提供了框架，并促进了共享理解和可预测的结果。</p><p>文章从减轻认知负担、约定驱动解决方案、代码命名、代码库结构、提交信息、服务工具等方面详细解释了约定的重要性和作用。作者还通过衣物分类的比喻，生动形象地解释了约定和非约定解决方案的区别。</p><hr><p>6、<a href="https://giansegato.com/essays/edutainment-is-not-learning" title="如何在数字时代更好地学习">如何在数字时代更好地学习</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806143120.png"></p><blockquote><p>学习必须付出努力，才能发生。没有所谓的轻松学习。</p></blockquote><p>作者曾经沉迷于在线内容，从 TED 演讲到专业播客，从博客文章到电子书，他都热衷于阅读。然而，他发现自己<strong>虽然消耗了大量信息，但大部分并未保留</strong>。他的记忆就像一个漏水的桶。于是，他开始深入研究元学习，探讨人类是如何学习的，以及如何在数字信息时代更好地学习。</p><p>文章强调学习必须付出努力，人类的记忆并不像存储器那样被动积累。真正的学习需要付出努力，而不是轻松地观看视频或阅读博客。作者还介绍了大脑中的髓鞘如何通过活跃使用来增强神经连接，从而促进学习。</p><p>最后，作者提出了在数字世界中进行创造性学习的方法，通过一个“<strong>学习收件箱</strong>”来筛选和积极参与内容，将学习与娱乐分开，并付诸实践。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/puFziJd4G6Wb1XP4FEsGzQ" title="德鲁克 | 管理自我 （Managing Oneself）">如何自我管理？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806225021.png"></p><p>我们很少会像父辈一样 20 多岁开始工作，用一门手艺在一家公司待到老。我们的年龄往往比许多组织年龄都长，这就意味着<strong>我们必须投资自己的未来</strong>，以确保下半生能持续的获得良好的收益。</p><p>这篇文章中提到的几个关键问题，可以问问自己的<strong>真实答案</strong>是什么：</p><ul><li>问题1：我擅长什么？</li><li>问题2：我的工作方式是怎样的？</li><li>问题3：我的价值观是什么？</li><li>问题4：我属于何处？</li><li>问题5：我该做出什么样的贡献？</li></ul><hr><p>8、<a href="https://www.douban.com/group/topic/292200593/?_i=1335166QRFVfDB" title="裸辞一年了，写一下总结">裸辞一年了，写一下总结</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230806233026.png"></p><blockquote><p>起初，我裸辞只是想gap三个月😌，后来又想，不如休到国庆吧，再后来又想，要不休到元旦吧……</p><p>再后来就变成：要不就不上班了吧。🤣</p></blockquote><p>作者真实到不行的总结，写得很真诚很真实，感兴趣的可以看看。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ozDKKuFXmD_vabS2u_rdCQ" title="饮料未开封也不能喝！洪水的污染力有多强 | 答案如下">饮料未开封也不能喝！洪水的污染力有多强 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imgf50a34869911c191ef752deacb88dbb8.jpg"></p><p>近日，受台风“杜苏芮”影响，华北、黄淮等地出现极端降雨过程，引发洪涝和地质灾害，造成北京、河北等地重大人员伤亡。</p><p>面对洪水，我们不止应在灾前和灾中做好充分的生活物资储备，同样应当关注灾后的食品安全问题。</p><p>洪水浸泡过的饮料，有人说“这是未开封的，只是被水泡过，擦擦、晾干还能喝”。</p><p>但世界卫生组织（WHO）提示：“<strong>洪水接触的所有食物需丢弃</strong>” ；中国红十字会也在洪灾的应急措施指南中指出：洪水过后要“丢掉所有接触过洪水和泥浆的食物、饮料、药品，包括罐装食物和密封包装的食物或水” 。</p><p>为什么即使是包装全新、未开封的饮料，在经洪水浸泡后也不能继续正常饮用或售卖呢？</p><p>这是因为，市场销售的食物和饮料包装按其防水性可分为防水容器和不防水容器两类，而配有<strong>螺旋盖的 PET 塑料瓶没有防水功能</strong>，其瓶口成为饮料污染的“罪魁祸首”。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img210792bc718872e16f2a0acb9d9f712d.jpg" alt="饮料瓶口的螺纹结构只具有紧固作用，不具有密封效果 / Unsplash"></p><p>洪水不仅会释放环境中的有毒化学物质，还会诱发消化道疾病、甲型和戊型肝炎、呼吸道和皮肤感染等多种水传播疾病的感染。因此，洪水污染过的饮料存在极大的食品安全隐患，饮用则可能对人体健康造成一系列负面影响。</p><p>饮水时同样需要注意，首选未接触洪水的瓶装水。在没有未受污染瓶装水的情况下，<strong>可以将清水或浑水经沉降过滤后的清液煮沸，烧开至少一分钟</strong>，冷却后储存在干净的带盖容器内。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>开源软件正从一个由志愿者和业余爱好者推动的运动,变成一个由企业和资本主导的商业生态系统。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.baldurbjarnason.com/2023/the-floss-transition/" title="自由和开源软件项目正在过渡">自由和开源软件项目正在过渡</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>如果所有人都像美国人那样生活，我们将需要五个地球来支撑。</p></blockquote><p>–<a href="https://electrek.co/2023/08/02/humanity-will-use-1-7-earths-worth-of-resources-this-year/" title="人类今年将使用价值1.7个地球的资源">人类今年将使用价值1.7个地球的资源</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>在软件开发中找到乐趣的一种方法是<strong>专注于构建软件的过程</strong>，而不仅仅是最终结果。这意味着接受解决复杂问题的挑战，尝试新技术，并与其他开发人员合作创造伟大的东西。</p><p>无论您是构建新功能、设计新界面还是从头开始创建新应用程序，创建新内容的行为都可能是一种固有的有益体验。</p></blockquote><p>–<a href="https://jorzel.github.io/finding-enjoyment/" title="寻找乐趣">寻找乐趣</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>有人说 30 岁，那也太老了吧。可这才是你来到这个世界的<strong>第三个十年</strong>，并且在前两个十年里，你没法自由的喝酒、开车、或者对自己的行为负责，所以 30 岁就是你生命中最好的年纪，是花园里刚刚盛开的花朵，身体健康、亲人安在。</p><p>十年懵懂、十年读书，30 岁才是人生的开始。你可以做任何想做的事，去恋爱，去吃好吃的。当然也可以不做任何事。</p><p>拜托，30 岁是一个不会被大人说，不会被小孩烦的美好年纪。你是一个最新的大人。</p></blockquote><p><em>PS：这角度挺治愈的..</em></p><p>–<a href="https://v.douyin.com/iJ2pXqd7/" title="@抖音">@抖音</a></p><p>5、</p><blockquote><p>人其实不存在所谓真正的自我，不存在什么命中注定，人只有，可能的自我。真实的自我根植于过去，不可改变。而可能的自我立足未来，它有无限的可能。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=D4vE8rn63yN5JA5WaxJOpoPzG0MdqB" title="当网约车饱和，“中年危机”的退路在哪？ | 得到头条 164 期">得到头条 164 期</a></p><p>6、</p><blockquote><p>我发现，每一次赖床的时候，我的大脑都会不停思考：要不要起床？而在半睡半醒的状态下思考出来的结果都是：再睡一会儿吧。</p><p>今天我在听到闹钟后直接坐起，先不让大脑运行，采用一种“机械化”的方式，穿鞋、换衣服、洗脸，身体先行，等这一套动作做完了，需要工作学习的时候再运行大脑，发现，已经毫不费力地早起了耶！</p><p>大脑很宝贵，要学会节省它的精力。在不必要的小事情上，就不要思考了，直接去做！<strong>身体在前面跑，脑子在后面追</strong>🤠</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/292623373/?_i=1334693QRFVfDB" title="发现了改善拖延的方法！ ">发现了改善拖延的方法！ </a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 104 期）：是什么造就了理想的工作？</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/104/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/104/</id>
    <published>2023-07-30T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.517Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731074203.png"></p><p>7 月 29 日，四川成都，成都大运会武术比赛男子南拳项目上，来自成都体育学院的中国选手曹茂园在比赛中。最终他以 9.770 分获得冠军，成为成都大运会的<a href="https://picture.youth.cn/qtdb/202307/t20230729_14682755_1.htm" title="大运会比赛首日：武术连接中国情">首金获得者</a>。</p><h1 id="本周讨论：是什么造就了理想的工作？"><a href="#本周讨论：是什么造就了理想的工作？" class="headerlink" title="本周讨论：是什么造就了理想的工作？"></a>本周讨论：是什么造就了理想的工作？</h1><p>（本篇来源：<a href="https://80000hours.org/career-guide/job-satisfaction/" title="我们回顾了60多项关于梦想工作的研究。以下是我们的发现。">我们回顾了60多项关于梦想工作的研究。以下是我们的发现。</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731064231.png"></p><p>我们都希望找到一份满意的工作，但是，什么样的工作才能让我们真正满意呢？</p><p>有些人认为答案可能是激情或者是简单的高薪，但研究表明，梦想工作的六个要素，不包括收入，也不像“追随你的激情”那么简单。</p><p>事实上，追随你的激情会让你误入歧途。史蒂夫乔布斯在进入技术领域之前对禅宗充满热情。玛雅·安杰卢（Maya Angelou）在成为著名诗人和民权活动家之前是一名卡吕普索舞者。</p><p>相反，你可以通过做你觉得愉快和有意义的工作来培养激情。关键是<strong>要擅长帮助他人的事情</strong>。</p><blockquote><p>要找到梦想的工作，请寻找：</p><ol><li>你擅长的工作；</li><li>帮助他人的工作；</li><li>支持性条件：让你进入心流状态的参与性工作，支持同事，没有不公平工资等重大负面影响，以及适合你个人生活的工作。</li></ol></blockquote><h2 id="我们出错的地方"><a href="#我们出错的地方" class="headerlink" title="我们出错的地方"></a>我们出错的地方</h2><p>人们试图实现梦想工作的通常方式是想象不同的工作，并考虑它们看起来有多令人满意。或者他们会思考过去感到满足的时光，并自我反思对他们来说最重要的事情。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731065326.png"></p><p>然而，研究表明，尽管自我反省是有用的，但它作用相当有限。</p><p>你可能会想起自己对即将到来的假期或派对充满期待，但当这些事情真的发生时，你发现它们并不如你想象的那么美好。这种现象在过去的几十年的研究中被反复证实：我们并不总是能准确预测什么会让我们感到快乐，而且我们往往低估了自己在这方面的不足。</p><p>事实上，我们甚至不能准确地记住不同的体验给我们带来的满足感。一个普遍的误区是，我们<strong>常常根据经历的结局来评价整个过程</strong>：如果你在一次愉快的假期的最后一天错过了航班，你可能就会觉得这次假期很糟糕。</p><blockquote><p>我们经常通过结局来判断体验的乐趣这一事实，会导致我们做出一些奇怪的选择。</p><p>–丹·吉尔伯特教授，《绊倒幸福》</p></blockquote><p>这就意味着，我们不能仅仅依赖自己的直觉来决定哪种工作最适合我们，我们需要一种更系统的方法。</p><h2 id="两个被高估的目标，成就了一个充实的职业生涯"><a href="#两个被高估的目标，成就了一个充实的职业生涯" class="headerlink" title="两个被高估的目标，成就了一个充实的职业生涯"></a>两个被高估的目标，成就了一个充实的职业生涯</h2><p>人们经常认为梦想的工作是高薪和轻松的。</p><p>2015 年，由 CareerCast 提供的美国领先职位排名之一根据以下的标准对工作进行评级：</p><ol><li>报酬高吗？</li><li>将来会得到高薪吗？</li><li>压力大吗？</li><li>工作环境不愉快吗？</li></ol><p>基于此，最好的工作是：精算师。也就是说，使用统计数据来衡量和管理风险的人，通常在保险业。</p><p>的确，精算师对自己的工作比平均水平更满意，但他们并不是最满意的。只有 36% 的人说他们的工作是有意义的，因此，精算师并不是一个特别充实的职业。</p><p>因此，CareerCast 列表并没有捕获所有内容。事实上，有证据表明，金钱和避免压力并不那么重要。</p><h3 id="金钱让你更快乐，但只有一点点"><a href="#金钱让你更快乐，但只有一点点" class="headerlink" title="金钱让你更快乐，但只有一点点"></a>金钱让你更快乐，但只有一点点</h3><p>“你买不到幸福”是陈词滥调，但与此同时，更高的薪水是人们在寻找新工作时的首要任务。此外，当人们被问及什么最能改善他们的生活质量时，最常见的答案是更多的钱。</p><p>但研究发现：<strong>金钱确实会让你快乐，但只是一点点</strong>。</p><p>例如，以下是 2010 年美国一项大型调查的结果：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731070607.png" alt="高收入改善了对生活的评价，但不能改善情绪健康，D. Kahneman 和 A. Deaton，2010">)</p><p>人们被要求以 1 到 10 的等级对他们对生活的满意度进行评分。结果显示在右侧，而底部显示他们的家庭收入。</p><p>你可以看到，从 40，000 美元的（税前）收入增加到 80，000美元，只与生活满意度从大约 6.5 分提高到 7 分（满分 10 分）有关。</p><p>而「积极影响-Positive Affect」是人们是否报告昨天感到快乐。图的左轴显示了报告“是”的人数比例。这条线在 50，000 美元附近持平，表明在本次调查中，收入与日常幸福感无关。</p><p>如果我们再看一下报告中「不忧郁-Not Blut」或「无压力-Stress Free」的那一部分人，情况是相似的。</p><p>这些线完全持平了 75，000 美元，因此在此之后，收入与人们的快乐，悲伤或压力无关。</p><p>上面介绍的所有内容都只是关于收入和幸福之间的相关性。但这种关系可能是由第三个因素引起的。例如，健康既可以让你更快乐，又可以让你赚更多的钱。如果这是真的，那么赚取额外收入的效果将比上述相关性所暗示的还要弱。</p><h3 id="不要以低压力为目标"><a href="#不要以低压力为目标" class="headerlink" title="不要以低压力为目标"></a>不要以低压力为目标</h3><p>许多人想找一份压力不太大的工作。的确，在过去，医生和心理学家认为压力总是不好的。但一些现代压力文献反应，今天，情况有点复杂。</p><p>一个难题是，对高级政府和军事领导人的研究发现，尽管睡眠时间更少，管理更多的人，并且有更高的职业要求，但他们的压力荷尔蒙水平较低，焦虑较少。一个得到广泛支持的解释是，<strong>拥有更大的控制感（通过设定自己的时间表并确定如何应对他们面临的挑战）可以保护他们免受职位要求的影响</strong>。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731071300.png"></p><p>有一份要求很高的工作是不好的——这很无聊。有超出你能力的要求也是不好的：它们会造成有害的压力。最佳点是对你的要求与你的能力相匹配的地方——这是一个充实的挑战。</p><p>与其寻求避免压力，不如<strong>寻求支持性的环境和有意义的工作，然后挑战自己</strong>。</p><h2 id="理想工作六要素"><a href="#理想工作六要素" class="headerlink" title="理想工作六要素"></a>理想工作六要素</h2><h3 id="1-引人入胜的工作"><a href="#1-引人入胜的工作" class="headerlink" title="1. 引人入胜的工作"></a>1. 引人入胜的工作</h3><p>真正重要的不是你的薪水、地位、公司类型等等，而是你每天、每小时做什么。</p><p>引人入胜的工作是吸引你，保持你的注意力，给你一种流动感的工作。这就是为什么花一个小时编辑电子表格会感觉像是纯粹的苦差事，而花一个小时玩电脑游戏可能感觉根本没有时间：电脑游戏的设计尽可能吸引人。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731071707.png" alt="帝国时代 II"></p><p>有什么不同？为什么电脑游戏引人入胜，而办公室管理员却不吸引人？研究人员确定了四个因素：</p><ol><li>决定<strong>如何执行工作的自由</strong>。</li><li><strong>明确的任务</strong>，明确定义的开始和结束。</li><li>任务类型的<strong>多样性</strong>。</li><li><strong>反馈</strong>，让您知道自己做得有多好。</li></ol><p>在一项主要的荟萃分析（r=0.4）中，这些因素中的每一个都被证明与工作满意度相关，专家们普遍认为它们是工作满意度最经经验验证的预测指标。</p><p>也就是说，玩电脑游戏并不是充实生活的关键（不仅仅是因为你不会得到报酬）。那是因为您还需要下面这些要素。</p><h3 id="2-帮助他人的工作"><a href="#2-帮助他人的工作" class="headerlink" title="2. 帮助他人的工作"></a>2. 帮助他人的工作</h3><p>但当被问及时，超过四分之三的人表示他们觉得它们没有意义：</p><ul><li>收入分析师</li><li>时装设计师</li><li>电视新闻广播导演</li></ul><p>然而，几乎每个从事这些工作的人都认为这些工作是有意义的：</p><ul><li>消防员</li><li>护士/助产士</li><li>神经外科医生</li></ul><p>关键的区别在于，第二组工作似乎可以<strong>帮助其他人</strong>。这就是为什么它们是有意义的，这就是为什么帮助他人是我们的第二个因素。</p><p>越来越多的证据表明，<strong>帮助他人是生活满意度的关键因素</strong>。做志愿者的人不那么沮丧，更健康。一项针对 23 项随机研究的荟萃分析表明，行善会让给予者更快乐。一项全球调查发现，向慈善机构捐款的人对生活的满意度与收入是其两倍的人一样。</p><p>帮助他人并不是通往有意义职业的唯一途径，但研究人员普遍认为这是最强大的途径之一。</p><h3 id="3-你擅长的工作"><a href="#3-你擅长的工作" class="headerlink" title="3. 你擅长的工作"></a>3. 你擅长的工作</h3><p>擅长你的工作会给你一种<strong>成就感</strong>，这是积极心理学发现的生活满意度的关键因素。</p><p>它还使您能够就充实工作的其他组成部分进行谈判——例如从事有意义的项目、承担引人入胜的任务和赚取公平报酬的能力。如果人们重视您的贡献，您可以要求这些条件作为回报。</p><p>由于这两个原因，<strong>技能最终胜过兴趣</strong>。即使你热爱艺术，如果你把它当作职业但不擅长，你最终也会为你不关心的公司做无聊的平面设计。</p><p>这并不是说你应该只做你已经擅长的工作——但你确实希望有潜力擅长它。</p><h3 id="4-与支持我的同事一起工作"><a href="#4-与支持我的同事一起工作" class="headerlink" title="4. 与支持我的同事一起工作"></a>4. 与支持我的同事一起工作</h3><p>显然，如果你讨厌你的同事，为一个来自地狱的老板工作，你就不会满意。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731072235.png"></p><p>由于良好的人际关系是拥有充实生活的重要组成部分，因此能够在工作中与至少几个人成为朋友很重要。这可能意味着至少与几个与您相似的人合作。</p><p>但是，您不需要与所有人成为朋友，甚至不需要像所有同事一样。研究表明，<strong>也许最重要的因素是当你遇到问题时，你是否能从同事那里得到帮助</strong>。一项主要的荟萃分析发现，“社会支持”是工作满意度的首要预测因素之一（r=0.56）。</p><p>那些不愉快和与你不同的人可以成为给你最有用的反馈的人，只要他们关心你的兴趣。这是因为他们会原封不动地讲述它，并有不同的观点。亚当·格兰特（Adam Grant）教授称这些人为“令人不快的给予者”。</p><p>当我们想到梦想的工作时，我们通常会关注这个角色。但与谁一起工作几乎同样重要。一个糟糕的老板会毁掉一个梦想中的职位，而如果和朋友一起完成，即使是无聊的工作也会很有趣。那么在选工作的时候，能和职场上的一些人交朋友吗？更重要的是，工作场所的文化是否使获得帮助、获得反馈和一起工作变得容易？</p><h3 id="5-没有重大负面影响的工作"><a href="#5-没有重大负面影响的工作" class="headerlink" title="5. 没有重大负面影响的工作"></a>5. 没有重大负面影响的工作</h3><p>要满意，以上一切都很重要。但是你也需要没有让工作不愉快的事情。以下所有情况都与工作不满意有关。</p><ul><li>通勤时间长，特别是如果乘坐公共汽车超过一个小时。</li><li>工作很长的时间。</li><li>你觉得不公平的报酬。</li><li>工作没有安全感。</li></ul><p>虽然这些听起来很明显，但人们经常忽视它们。长途通勤的负面后果可能足以超过许多其他积极因素。</p><h3 id="6-适合余生的工作"><a href="#6-适合余生的工作" class="headerlink" title="6. 适合余生的工作"></a>6. 适合余生的工作</h3><p>你不必从工作中得到充实生活的所有要素。有可能找到一份支付账单并在其他附属项目中表现出色的工作;或通过慈善事业或志愿服务找到意义感;或者在工作之外建立良好的关系。</p><p>有著名的例子——爱因斯坦在 1905 年度过了他最富有成效的一年，当时他在一家专利局担任文员。</p><p>因此，最后一个因素提醒您考虑您的职业生涯如何与余生相适应。</p><h2 id="小结"><a href="#小结" class="headerlink" title="小结"></a>小结</h2><p>本篇文章内容已经够长了，原文中还对「<strong>你应该追随你的激情吗？</strong>」和「<strong>做有贡献的事</strong>」这两个问题进行了深刻的讨论，如果感兴趣，可以去原文中阅读一下。</p><p>总之，要有一份梦寐以求的工作，不要太担心金钱和压力，也不要无休止地自我反省去寻找你真正的激情。</p><p>相反，善于做一些帮助他人的事情。这对你最好，对世界也最好。</p><p><strong>本篇内容较长~ 感谢耐心阅读~ Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://36kr.com/newsflashes/2363706955456647" title="世界气象组织：亚洲升温速度高于全球平均水平">世界气象组织：亚洲升温速度高于全球平均水平</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730074926.png"></p><p>世界气象组织发布了《2022 年亚洲气候状况》报告警示，亚洲升温速度高于全球平均水平。</p><p>1991 年至 2022 年，亚洲变暖趋势几乎是 1961 年至 1990 年的两倍。</p><p>报告显示，2022 年亚洲平均气温比 1991 至 2020 年平均气温高出约 0.72 摄氏度；亚洲 1991 年至 2020 年的气温平均值比国际气象组织 1961 年至 1990 年气候变化参考期的平均值高出约 1.68 摄氏度。</p><p>世界气象组织秘书长塔拉斯表示，2022 年亚洲许多地区经历了比正常情况更干燥的天气和干旱。</p><p>由于 2022 年异常温暖和干燥，亚洲高山地区的大部分冰川出现了严重损失。这将对未来的粮食和水安全以及生态系统产生重大影响。</p><hr><p>2、<a href="https://arxiv.org/abs/2307.12008" title="第一个室温环境压力超导体">第一个室温环境压力超导体</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730084438.png"></p><p>周二，一群韩国科学家发表了一篇关于 arXiv 的论文，声称他们创造了世界上第一个室温环境压力超导体。</p><p>如果这事儿是真的，那么将意味着不亚于第三次工业革命的大浪潮即将到来，因为这将带来：高磁悬浮列车、无损远程电力传输、台式量子计算机、紧凑型经济性巨变反应堆等一系列重大技术变革。</p><hr><p>3、<a href="https://www.science.org/content/article/ultrasound-brain-pulses-put-mice-hibernation-state" title="超声波冬眠">超声波冬眠</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730104105.png"></p><p>华盛顿大学的研究团队发现，对准老鼠大脑的某个部位发射超声波脉冲，会使得老鼠进入冬眠。</p><p>这意味着，冬眠可以人工触发。这或许可以用于执行长途太空任务的宇航员，让其在长途旅行中进入冬眠状态。</p><p>不过，有的科学家不认同这个发现，认为这只不过是超声波发射能量，激活了大脑的温度神经元，欺骗大脑认为环境温度升高，从而自动降低了动物体温，让动物进入不活跃状态。（via@<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/07/weekly-issue-264.html" title="科技爱好者周刊（第 264 期）：Elasticsearch 的启示">阮一峰</a>）</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://shyrz.me/cyberclip-39-10000-hour-rules-fallacy/" title="一万小时法则的虚假承诺">一万小时法则的虚假承诺</a>（英文）</p><p>这篇文章对“一万小时定律”进行了深入的探讨和批判。一万小时定律是由马尔科姆·格拉德威尔在其著作《异类》中提出的，他认为任何人只要投入一万小时的刻意练习，就可以在任何领域达到世界级水平。然而，文章指出，这个理论存在许多误解和问题。</p><p>首先，原始研究并非关于投入特定时间的学习，而是关于<strong>刻意练习</strong>，这是一种系统的、有目的的练习，目标是提高表现，需要集中注意力，而不是无意识的重复。</p><p>其次，研究的主要研究者并不同意一万小时定律。他们的研究只是表明“最好的”小提琴手比“好的”小提琴手投入了更多的刻意练习时间，这并不能保证任何人只要投入一万小时的刻意练习就能成为任何领域的专家。</p><p>最后，普林斯顿的一项研究表明，实践在各个领域的表现中只占12%的差异，这也进一步证明了一万小时定律的问题。</p><p>文章还提出了一种新的学习策略——<strong>交错学习，即同时练习多个并行技能</strong>，这种方法比传统的阻塞学习（先掌握一项技能再学习下一项）更有效。</p><hr><p>2、<a href="https://sspai.com/post/81257" title="面对焦虑的生活，学会「停下」比「开始」更重要">面对焦虑的生活，学会「停下」比「开始」更重要</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730094610.png"></p><blockquote><p>所以当我停下来观察身边的人时，我发现大家好像都处在了一个「Push!Push!」星球，你不能停下或低头，你的时间只能被动地被充斥或消耗，你只能抬头前行。不管知不知道接下来往哪走，也只能继续前行，不能停下来。哪怕是原地驻足一段时间，都是让自己感到「害怕」的一件事。</p></blockquote><p>作者通过在半年生病养病过程中，逐渐意识到「我们很难让自己停下来/休息」这件事，于是把其中的感想想法都分享了出来。如果你是正在忙碌或者正在焦虑的状态中，希望能在一定程度上对你有所帮助。</p><hr><p>3、<a href="https://sspai.com/post/81470" title="如何让 ChatGPT 更懂你？新功能 Custom Instructions 尝试">如何让 ChatGPT 更懂你？新功能 Custom Instructions 尝试</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730095206.png"></p><p>ChatGPT 又来活儿了，最新功能 Custom Instructions 尝试实操。</p><hr><p>4、<a href="https://jonathanhaidt.substack.com/p/the-play-deficit" title="游戏剥夺是青少年心理健康危机的主要原因">游戏剥夺是青少年心理健康危机的主要原因</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230730102440.png"></p><p>文章的核心观点是，我们在现实世界中过度保护孩子，限制了他们大量的自由游戏和自主性，而在网络世界中，我们又未能给予他们足够的保护，导致他们在面对网络世界的种种问题时，缺乏应对的能力。</p><p>文章引用了心理学教授 Peter Gray 的研究，他是游戏心理学的世界级专家。他的研究显示，自1970年代以来，我们系统性地剥夺了孩子们的自由游戏时间，而在同一时期，青少年的心理健康状况大幅下滑。</p><p>文章还指出，自2014年以来，儿童和青少年的心理健康状况进一步恶化，越来越多的证据显示 Peter 的观点是正确的。他最近在《儿科杂志》上发表了一篇重要的评论文章，标题是 “Decline in Independent Activity as a Cause of Decline in Children’s Mental Well-being: Summary of the Evidence”，这篇文章被 Jon Haidt 认为是有关游戏的最重要的文章之一。</p><p>文章的主要结论是，任何关心儿童和青少年（以及成人）心理健康的人，都应该对美国和许多其他国家阻止儿童以他们需要和想要的方式玩耍的做法感到愤怒。</p><hr><p>5、<a href="https://80000hours.org/career-guide/how-to-be-successful/#15-work-on-becoming-a-better-person" title="我们发现的所有基于证据的建议，关于如何在任何工作中取得更大的成功">我们发现的所有基于证据的建议，关于如何在任何工作中取得更大的成功</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230731063634.png"></p><p>这一篇文章和这个网站<strong>码住</strong>谢谢。</p><p>文章的核心观点是，即使你现在的工作并不理想，你仍然可以做很多事情来提升自己的幸福感、提高生产力，并更好地对世界产生积极影响。知识和生产力就像复利一样，如果两个人的能力大致相同，工作时间多10%的人将产出超过另一人的两倍。你知道的越多，你学到的就越多；你学到的越多，你能做的就越多；你能做的越多，机会就越多。</p><p>文章还提到了一些具体的建议，比如反思你的价值观和目标，学习有关成为更好的人的知识，每天都在塑造你的品格，偶尔给自己设定一些挑战等。</p><p>总的来说，这篇文章提供了一些实用的建议，可以帮助我们更好地理解如何通过投资自己来取得成功。</p><p><em>PS：码住.. 你会被这个文章和网站惊艳到..</em></p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9LRAubCGn0qBzH-VoZYDqA" title="如何把爱好变成事业？">如何把爱好变成事业？</a></p><p>来自于公众号@L先生说的最新文章，探讨了：<strong>我有一个特别喜欢的爱好，自己做得似乎也不错，如何才能让它「变现」呢？</strong>这样的一个问题。</p><hr><p>7、<a href="https://weichen.zhubai.love/posts/2291096708647849984" title="#95: 我以为我懂了">#95: 我以为我懂了</a></p><blockquote><p>当你觉得自己已经懂了的时候，或许可以问自己几个问题：</p><ul><li>我可以用自己的话表述出来吗？</li><li>它背后的基本原理是什么？跟我已经知道的有什么联系？</li><li>有练习的方法吗？实践后有没有搞清楚它适用在哪些情况，而在哪里不适用？ </li></ul></blockquote><p>如果这听起来太累了，提醒自己：困难的路越走越容易，容易的路越走越难；做长期来看正确的事情，不管它困难与否。</p><hr><p>8、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hw9ushyKrH0xHoMxyJKKRQ" title="缅甸逃回国者自述：逃离路上，堆满了尸骨">缅甸逃回国者自述：逃离路上，堆满了尸骨</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img210f28620cb371de21e3a14309902ddf.png"></p><p>看完之后直接劝退东南亚的旅游心思。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/z5H_ZetOhCyaph2J8tl-TA" title="锻炼后一身汗，能不能马上洗澡？">锻炼后一身汗，能不能马上洗澡？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img4aae99d73dc42684f1c9e6498d3df14f.jpg"></p><p>结论是：<strong>能</strong>。有汗不能马上洗澡，是没有医学根据的说法。洗澡没那么多讲究，出汗不舒服了，想洗就洗，什么水温舒服就用什么水温洗。</p><p>最常见的几种没道理的说法是：</p><ul><li>说法一：出汗时毛孔扩张，洗澡时温度下降毛孔收缩病毒细菌入侵，容易导致感冒生病。</li><li>说法二：出汗时洗澡，“寒气”会从扩展的毛孔入侵体内导致生病。</li><li>说法三：出汗时洗澡毛细血管骤然收缩会导致血液回流增加心脏负担，容易导致猝死。</li></ul><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>这个世界上，哪里都没有芭比乐园。虽然现状不容乐观，但某种程度上，这种超越了国家、语言和地理层面的共识也会成为一种更广泛的联结，而这种联结所产生的力量，一定会改变些什么。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XSHLi-XO0ybkf78exkFa2g" title="爆火的《芭比》：取悦了女性，却冒犯了男性？">爆火的《芭比》：取悦了女性，却冒犯了男性？</a></p><p>2、</p><blockquote><p>在构建一个新事物时，一个好的第一步是构建一个什么都不做的东西。这样，你至少知道你从一个好地方开始。</p><p>很多时候，我看到相对缺乏经验的开发人员潜入并开始编写一个大复杂的东西：然后他们甚至无法编译它，因为它是如此庞大和复杂。</p><p>从什么都不做的事情开始。确保你什么都做不了。只有这样，你才应该开始做出改变，这样它才能开始做一些事情。这样，您就知道您遇到的任何问题都与您尝试做某事有关。</p></blockquote><p>–<a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230725-00/?p=108482" title="在你尝试做某事之前，确保你什么都不能做">在你尝试做某事之前，确保你什么都不能做</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>当过程依赖于比任何参与者都知道的更多的人时，不同的激励措施可能会导致从整体上看结果似乎效率低下。如果组织的参与者没有足够的资源，情况可能会变得更糟。沟通可以提供帮助，但不一定会产生最佳结果。变化加剧了困难。我所描述的内容对于任何大型组织都是通用的。</p></blockquote><p>–<a href="https://graphthinking.blogspot.com/2021/09/why-is-everything-so-hard-in-large.html" title="为什么在一个大型组织中，一切都如此困难？">为什么在一个大型组织中，一切都如此困难？</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>早期的互联网，每个网站都像是进入创作者的思维世界。网页充满了动态背景、光标轨迹和独特的图标，每次浏览都是一次不可预测的冒险。</p><p>随着社交媒体巨头和商业利益的崛起，互联网发生了变化。个性化、多彩的网页变得越来越统一，符合现代设计标准。</p></blockquote><p>–<a href="https://tim.kicker.dev/2023/07/25/beautiful-internet/" title="互联网变得没有灵魂，我讨厌它">互联网变得没有灵魂，我讨厌它</a>（英文）</p><p>5、</p><blockquote><p>不要问这个世界需要什么，<strong>要问问是什么让你感觉活着，然后就去做吧</strong>。因为这世界需要的，就是这些有生命的人。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/w8NojxDM-snSmb_BX1u1pQ" title="问问是什么让你感觉活着，然后就去做吧">问问是什么让你感觉活着，然后就去做吧</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 103 期）：大脑不是思考器官，而是预测器官</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/103/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/103/</id>
    <published>2023-07-23T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.488Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723202849.png"></p><p>网易集团、网易公益联合浙江省残疾人福利基金会发起「人生第一句」声音复原公益计划，利用网易互娱 AI Lab 的 iSpeech 技术打造<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pUA8UX_ssF6waOwMN63Kyw" title="网易游戏的 AI 技术，现在帮听障群体说出「人生第一句」| Feel Good 周报">首个 AI 复原听障人士原声</a>的工具。想生成自己的声音，听障用户只需要在「音书 app」上传 5 分钟没有完整语义的发声片段即可。</p><h1 id="本周讨论：大脑不是思考器官，而是预测器官"><a href="#本周讨论：大脑不是思考器官，而是预测器官" class="headerlink" title="本周讨论：大脑不是思考器官，而是预测器官"></a>本周讨论：大脑不是思考器官，而是预测器官</h1><p>（本期来源：<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=a8QZdRM1OmLxVvG898JG69rgYPjqWp" title="得到头条 156 期 | “压力好大，好想吃垃圾食品”，怎么破？">得到头条 156 期 | “压力好大，好想吃垃圾食品”，怎么破？</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723194256.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>前不久，《神经元》杂志上刊登了一项研究，这是由澳大利亚新南威尔士大学医院的团队完成的。奇点网对此进行了解读转载。研究的主题是：为何人们在压力下，会更加偏爱垃圾食品？</p><p>当我们<strong>面临压力</strong>，比如加班、失恋或遭遇挫折时，我们往往会<strong>更倾向</strong>于吃炸鸡、比萨、冰激凌等食物。如果你在网上搜索“失恋爆肥”，你会发现一堆相关的结果，其中包括许多明星的例子。而且，吃垃圾食品似乎真的能让我们的心情变得更好，否则为何有人会把可乐称为“肥宅快乐水”呢？</p><p>但是，这件事仔细想想，其实挺奇怪的。要知道，人的所有本能，都是经过了千百万年的进化。只有那些对生存有利的本能，才会被保留下来。</p><p>比如，看见毒蛇就害怕，能帮我们避开危险。看见苹果就开心，能推动我们获取食物。但是，压力大的时候就想吃垃圾食品，这明显不合理。你看，压力已经很大了，再继续吃垃圾食品，不是<strong>雪上加霜</strong>吗？我们的身体，为什么要保留这么一个对自己不利的设置呢？</p><p>按照过去的设想，这就是自己没毅力。但是，这回科学家有了一个新发现。人之所以在压力大的时候爱吃垃圾食品，是因为大脑里面，有一个脑区被异常关闭。</p><p>这个脑区，叫做<strong>外侧缰核</strong>，它的作用是给我们泼冷水，让我们不要沉迷于某件事。比如，你看电视剧看了很久，就会觉得有点腻了。这就是外侧缰核在提醒你，该干点别的事了。</p><p>同理，当你吃高脂食物的时候，外侧缰核也会在适当的时候告诉你，够了，别再吃了。但问题是，<strong>外侧缰核很怕压力</strong>。如果你长期处于压力状态下，它就会关闭自己。这样一来，你就没有人给你泼冷水了。你就会一直吃下去，越吃越开心。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723195511.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>所以说，不要怪自己没毅力。<strong>其实是压力改变了你的大脑结构。而这个过程，你根本无法感知和控制。</strong></p><p>听到这里，你可能会觉得有点无奈。我们的大脑真的那么不靠谱吗？它为什么要做出这样不合理的反应呢？</p><p>有一位著名的神经科学家，叫莉莎·费德曼·巴瑞特。她是美国艺术与科学院，还有加拿大皇家学会的双院士。她曾经写过一本书，叫《认识大脑》，去年年底刚出中文版。</p><p>她在书里提出了一个非常反常的观点，她说，<strong>大脑根本就不是一个思考器官，而是一个预测器官。它的主要功能，是预测可能发生的事。</strong></p><p>比如说，当你渴了的时候喝水，你会立刻觉得解渴了。但其实水需要 20 分钟才能进入血液。那为什么会立刻解渴呢？因为大脑预测到你喝水之后会解渴，并提前给你释放信号。</p><p>再比如说，当你跑马拉松冲过终点时，你会觉得精疲力尽。但其实你身体里还有很多能量储备。那为什么会觉得精疲力尽呢？因为大脑预测到你可能还需要逃生，并提前给你保留能量。</p><p>这些预测都是基于进化赋予我们的本能反应。它们并不一定正确或合理。但它们都是为了帮助我们管理身体预算（body budget），也就是身体能量和资源的分配和平衡。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723200642.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>这一切都是本能反应，你根本感觉不到过程。就像一加一等于二，计算过程太快，以至于你都意识不到自己计算过。我们只能感受到它的结果，也就是我们的感觉和情绪。<strong>我们以为我们是根据感觉和情绪来思考和行动，但其实是大脑根据预测来调节我们的感觉和情绪。</strong></p><p>那么，既然大脑的预测机制有时候会出错，我们有没有办法改变它呢？答案是肯定的。因为预测是基于过去的经验，所以我们<strong>可以通过改变经验来改变预测</strong>。</p><p>比如说，你可以尝试在心情不好的时候，不吃垃圾食品，而是去跑步或者做其他运动。这样一来，你就给大脑提供了一个新的经验，让它知道运动也可以让你开心。多做几次，大脑就会形成一个新的预测回路。下次你心情不好的时候，你就会想去运动，而不是吃垃圾食品。</p><p>再比如说，你可以尝试在加班之后，给自己一个奖励，比如玩游戏、看电影、吃美食等。这样一来，你就给大脑提供了一个新的经验，让它知道加班也可以带来乐趣。多做几次，大脑就会形成一个新的预测回路。下次你加班的时候，你就会感觉到一点兴奋，而不是压抑。</p><p>总之，人类是一个非常奇妙的物种。我们有很多本能反应，有些是对我们有利的，有些是对我们不利的。但我们也有能力通过改变经验来改变本能反应。有句话说得好，<strong>成大事者，反本能。拿什么对抗本能？答案是，激发另一个本能。</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.independent.co.uk/travel/news-and-advice/finland-phone-mobile-free-island-b2361499.html" title="芬兰推出世界上第一个无电话旅游岛">芬兰推出世界上第一个无电话旅游岛</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721143416.png" alt="在Ulko-Tammio上有很多美景可以找到，而无需手机"></p><p>芬兰的一个美丽景点——Ulko-Tammio 岛，正在鼓励游客在今年夏天放下他们的手机，以期成为他们认为的“世界上第一个无手机岛”。游客被鼓励“停下来，真正享受岛屿”，而不是将注意力集中在手机上。</p><p>尽管分享假期的每一个时刻对许多人来说已经成为标准做法，闲暇时刻也常常被刷屏所填满，但是从社交媒体中抽身出来是有好处的。“人们并不是一直要盯着屏幕。即使是短暂的数字断食也可以有益于我们的健康，帮助缓解焦虑和抑郁的症状，”Sosped Foundation 的心理学家和项目经理 Terhi Mustonen 说。</p><hr><p>2、<a href="https://www.cnn.com/style/india-largest-office-building-surat-diamond-bourse/index.html" title="世界上最大的新办公楼比五角大楼还大">世界上最大的办公楼</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721150732.png"></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721150804.png"></p><p>位于印度古吉拉特邦苏拉特市的新开放的苏拉特钻石交易所，这是一个为超过 65000 名钻石专业人士提供“一站式目的地”的地方，包括切割工、抛光工和交易员。</p><p>这个庞大的 15 层建筑群占地超过 35 英亩，由九个矩形结构组成，通过一个中心“脊柱”相互连接。</p><p>据建筑师称，交易中心的建筑面积超过 710 万平方英尺，这意味着它已经超过了五角大楼，成为世界上最大的办公楼。这个项目预计将在今年晚些时候由印度总理纳伦德拉·莫迪正式开放。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.gatesnotes.com/The-risks-of-AI-are-real-but-manageable" title="人工智能的风险是真实但可控的">人工智能的风险是真实但可控的</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721142240.png"></p><p>来自于比尔·盖茨的个人博客。</p><p>详细讨论了人工智能（AI）带来的风险，并坚称这些风险是可以管理的。他提到，尽管 AI 创新带来了新的威胁，但这并不是我们首次面临这样的挑战。无论是汽车的引入，还是个人电脑和互联网的崛起，人们都成功地管理了其他的转型时刻，并最终在许多动荡之后得到了改善。</p><p>他详细讨论了 AI 带来的各种风险，包括深度伪造和 AI 产生的误导信息可能破坏选举和民主，AI 使得对人和政府的攻击更加容易，AI 可能会取代人们的工作，AI 可能继承我们的偏见并编造事实，以及学生可能因为 AI 的帮助而不再学习写作。然而，他也指出，这些问题都有历史先例，我们可以从过去的经验中学习，而且许多由AI引起的问题也可以通过 AI 来解决。</p><hr><p>2、<a href="https://www.appsmith.com/blog/write-a-great-readme" title="如何编写出色的自述文件">如何编写出色的自述文件</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721144823.png"></p><p>这篇文章探讨了如何编写一个出色的项目 README。README<br>文件是你的项目的前门——它通常是你给用户和贡献者的第一印象。一个有效的 README 文件需要告诉你的受众你的项目做什么，如何使用它，以及他们如何帮助。</p><p>文章中详细讲解了一个好的 README 应遵循的原则，包括从最有用的信息开始，然后逐渐深入到技术细节；尽可能避免大段文字，而是链接到其他源以获取更多详细信息；并尽可能使用视觉效果。文章还详细解析了 Appsmith 的 README，并提供了其他优秀 README 的例子。</p><hr><p>3、<a href="https://github.blog/2023-07-17-prompt-engineering-guide-generative-ai-llms/" title="提示工程学的开发人员指南">提示工程学的开发人员指南</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721150228.png"></p><p>这篇文章是 GitHub 的博客文章，主要讲述了如何使用大型语言模型（LLM）进行提示工程。文章首先解释了 LLM 的工作原理，然后详细介绍了如何使用 LLM 构建应用程序，以及如何优化提示工程技术。文章还详细解释了 GitHub Copilot 代码补全的工作原理，以及如何使用 LLM 提高代码补全的效率和准确性。</p><hr><p>4、<a href="https://www.vipshek.com/blog/interaction" title="超越内向与外向">超越内向与外向</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721151129.png"></p><p>这篇文章是关于人际交往的一种新理解。作者认为，将人们简单地划分为内向和外向的二元模型已经无法满足我们对人际交往的理解。</p><p>他提出了一个新的理念，即人们在不同的环境下会有不同的交往方式，他将这些环境划分为四种状态：独处、一对一、小组和大群体。</p><p>每个人在这四种状态下的交往方式和需求都会有所不同，这就构成了每个人的交往模型。通过理解和调整自己的交往模型，我们可以更好地理解自己，改善人际关系，提高生活质量。</p><hr><p>5、<a href="https://medium.com/@jankammerath/revolutionary-ides-that-shaped-software-development-de45cbb408fe" title="塑造软件开发的革命性 IDE">塑造软件开发的革命性 IDE</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230721151911.png" alt="Asymetrix ToolBook"></p><p>这篇文章回顾了过去 30 年中最具影响力的 10 款集成开发环境（IDE）。</p><p>文章首先回顾了早期编程的情况，那时编写代码只是在白色背景上的黑色文本，编写代码需要大量的注意力，拼写错误并不会立即被突出显示，语法错误只会在编译时出现。然后文章介绍了 Asymetrix ToolBook，这是一款曾经因为多媒体而受欢迎，但现在已经被遗忘的工具。接下来，文章详细介绍了每一款 IDE，包括它们的特点、优点和影响。</p><hr><p>6、<a href="https://cpu.land/" title="把“你”放进CPU">把“你”放进CPU</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723071222.png"></p><p>这个网站是一个关于计算机处理器（CPU）的教学网站，它的目标是帮助读者理解当你在计算机上运行一个程序时究竟发生了什么。网站的创建者表示，他在计算机领域做了很多事情，但他一直对一个问题存在知识空白：当你在计算机上运行一个程序时，究竟发生了什么？他对这个问题进行了深入的研究，并分享了他的发现。</p><hr><p>7、<a href="https://sspai.com/post/81036" title="深度剖析 GPT 的原理、现状与前景">深度剖析 GPT 的原理、现状与前景</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723081217.png"></p><p>这篇文章是少数派的付费栏目「生产力超频：成为 ChatGPT 全域调教高手」中的一篇，主题是对 GPT（Generative Pre-trained Transformer）的深度剖析。</p><p>文章从 GPT 的原理、现状和前景三个方面进行了全面的探讨。文章首先解释了 GPT 的基本原理，通过一个形象的例子让读者对 GPT 有了初步的理解。然后，文章详细介绍了 GPT 的预训练过程，以及如何通过大量的数据训练出一个能够生成人类文本的模型。最后，文章对 GPT 的未来前景进行了展望，认为 GPT 将会对各行各业产生深远影响。</p><hr><p>8、<a href="https://invertedpassion.com/you-can-only-succeed-if-you-know-how-you-can-fail/" title="只有当你知道如何失败时，你才能成功">只有当你知道如何失败时，你才能成功</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723201108.png" alt="成功标准必须在项目开始之前定义，而不是在项目结束之后"></p><p>这篇文章强调了在做决策之前定义成功标准的重要性。尽管失败经常被美化，但没有人故意去追求失败。</p><p>每个人在创办公司、推出产品、聘请领导或购买房屋时都希望能够成功。文章指出，做出好决策的基础是在执行决策之前定义什么是好。成功的标准必须在项目开始之前定义，而不是在结束之后。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ONzjLwtMeneGSHS0w7mI1g" title="为什么拉完屎你需要回头看一眼 | 答案如下">为什么拉完屎你需要回头看一眼 | 答案如下</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/imgcc66a88adf083659e266e01c4979fa6b.png"></p><p>这篇文章以幽默诙谐的方式，讲述了便便对我们健康的重要指标。</p><p>文章首先介绍了英国布里斯托皇家医院开发的便便形态量表，从最硬到最软的七种形态，其中第 3 到第 5 种被认为是正常形态。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723201400.png"></p><p>然后，文章详细解释了便便的颜色、性状、细胞、虫卵、脂肪和细菌等各种指标对我们健康的影响。比如，便便中的血红蛋白浓度超过0.2μg/ml，检验报告上即会显示隐血：阳性。这可能是消化道出血的一个重要指标。</p><p>最后，文章强调了定期检查便便，这能够及时发现健康问题的重要性。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>生态学中有一个“利基创造”的概念。这个想法是：并不是一个物种会来了，然后说，’哦，我可以在这里做得很好，那里有很多食物，’诸如此类。一个物种出现并做他的事情，通过在世界上行动，他创造了他生存所需的环境。</p><p>是你创造了需要的利基市场。这不像是世界在发展，’哦，真的需要约翰·希格斯的书，他们在哪里？但如果你这样做，世界就会对它们做出反应。</p></blockquote><p>–<a href="https://austinkleon.com/2023/07/10/never-waste-a-midlife-crisis/" title="永远不要浪费你的中年危机">永远不要浪费你的中年危机</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>编码是一种创造行为，与写一首诗或画一幅画没有什么不同。然而，我们创造的美妙之处并不仅仅取决于我们算法的优雅或代码的效率，而在于其他人可以在我们的工作基础上建立的快乐和轻松。作为开发人员，我们的任务不仅仅是解决今天的问题，还要确保我们不会成为明天的问题。</p><p>因此，好的代码不仅仅是一封情书，而是我们对那些跟随我们的人的持久遗产。</p></blockquote><p>–<a href="https://addyosmani.com/blog/good-code/" title="好的代码就像一封情书，写给下一个将维护它的开发人员。">好的代码就像一封情书，写给下一个将维护它的开发人员。</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>创业未必和上班冲突。人可能在上班的公司创业，也可能在创业的公司上班。判断标准归根结底，是有没有地藏菩萨那「地狱不空誓不成佛」的状态。</p></blockquote><p>–<a href="https://lenciel.com/2023/07/missing-the-spiritual-climate-in-the-past/" title="创业与考研">创业与考研</a></p><p>4、</p><blockquote><p>你卡住的时候 不是只有你卡住</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/291567786/?_i=0073358QRFVfDB" title="29岁的我义无反顾和自己告解 总算穷Fire了！ ">29岁的我义无反顾和自己告解 总算穷Fire了！ </a></p><p>5、</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230723193022.png"></p><blockquote><p>你不能在鹅卵石上赢得环法自行车赛……但你可能会失去它</p></blockquote><p>–<a href="https://www.notboring.co/p/when-to-dig-a-moat" title="何时挖护城河">何时挖护城河</a>（英文）</p><p>6、</p><blockquote><p>最优解人生需要同时规划生存与尽兴活着。蚱蜢太注重尽兴活着与享受当下，忘了维持生存，最终生命极为短暂；蚂蚁也犯了一个大错误：由于他辛勤工作，还能再活一年，但是他一心只想着生存，因此无法享受夏天，无法活得尽兴。两个极端都无法实现人生充实感的最大化。</p></blockquote><p>–<a href="https://m.douban.com/book/subject/36242339/" title="《最优解人生》 | 豆瓣读书">《最优解人生》</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 102 期）：什么样的爱值得勇敢一次</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/102/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/102/</id>
    <published>2023-07-16T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.492Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716103239.png"></p><p>最近在核桃溪（Walnut Creek）贝德福德画廊（Bedford Gallery）举办的名为“<a href="https://cbpr.co/press/sightunseen/" title="贝德福德画廊呈献">看不见的视线</a>”展览，展示了来自世界各地的 13 位<strong>盲人摄影师的作品</strong>，他们通过听觉、嗅觉、触觉等感受周围，在脑海中构建图像，并融入个人经历创作抽象照片，这是其中的一幅图片。</p><h1 id="本周讨论：什么样的爱值得勇敢一次"><a href="#本周讨论：什么样的爱值得勇敢一次" class="headerlink" title="本周讨论：什么样的爱值得勇敢一次"></a>本周讨论：什么样的爱值得勇敢一次</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716202927.png"></p><p>这本书《什么样的爱值得勇敢一次》是由沈奕斐所著。沈奕斐是复旦大学社会发展与公共政策学院的副教授，她的研究领域包括两性关系、家庭社会学等。此书对爱情进行了深入的剖析，从社会学的角度探讨了亲密关系。</p><p>这本书的核心观点是：<strong>爱情在今天是勇敢者的游戏</strong>。作者认为，今天的爱情不是我们的目标，而是我们对他人勇敢地打开了好奇心之后的结果。我们需要跳出所谓的爱情模式，回归爱的本质，回归对人的好奇心，才能让爱情在时间浇灌下，成为不确定世界里最确定的存在。</p><p>今天跟大家分享一些书中的观点，如果感兴趣可以去得到读书查看全文。</p><h2 id="爱情的底层逻辑"><a href="#爱情的底层逻辑" class="headerlink" title="爱情的底层逻辑"></a>爱情的底层逻辑</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716221618.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>今天。我们在讨论爱情时，“爸妈催婚”是多数人遇到的普遍难题。</p><p>父母觉得孩子到了年龄就应该找个人结婚生子，这样的人生才算完整。可是当代年轻人独立意识越来越强，已经不再把婚姻看作人生的必经路途，而是当作一种选择。</p><p>其实，我们与父母因为爱情观念的不同而发生冲突，不是因为父母不爱我们，而是我们两代人拿到的<strong>脚本</strong>是不一样的。</p><p>很多父母拿的是爱情旧脚本，但年轻人拿的是爱情新脚本。而两个脚本分别对应着不同的婚姻模式。</p><p><strong>1）爱情旧脚本：缘分婚姻</strong></p><p>缘分婚姻存在的社会背景是中国“家庭主义”占主流的时代，两性关系的<strong>出发点是家庭利益至上</strong>，所有的选择都是基于怎么让共同组建的家庭变得更好。</p><p>缘分婚姻讲究两个人的生辰八字、生肖属相、家庭条件的匹配程度，他们的亲密关系的发生并非来自两人的内部选择，而是来自于命运等外部因素的安排。</p><p>另外传统的“男主外、女主内”的角色分工，使缘分婚姻中的夫妻双方不在乎个人的独特性和吸引力，婚姻里的容忍度变得很高。</p><p>并且，在稳定的缘分婚姻里，即便没有“我爱你”这样的话也不太会影响感情。所以夫妻发生争吵后，往往不是质疑对方还爱不爱了，而是去质疑这日子还能不能过。</p><p>因此在翟学伟教授看来，缘分婚姻是一种减法婚姻，它给日子设定了目标，我们最终一定要走到这个点上，日子是一天天删着过的。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716222939.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p><strong>2）爱情新脚本：爱情婚姻</strong></p><p>爱情婚姻存在的社会背景是中国个体化的时代，每个人依靠自己的选择来形塑生活，所以两性关系的出发点是个人的利益，<strong>首要考虑的是“我怎样才能从婚姻中受益”</strong>，而非怎样让家庭利益最大化。</p><p>爱情婚姻特别强调内在性，夫妻双方的自我感受决定了婚姻的存亡。爱情婚姻需要经营，需要双方努力维护。</p><p>比如最著名的斯腾伯格的爱情三角理论，强调爱情中的激情、亲密关系、维持爱情的决心等都是内生性的，它要求你在爱情里努力投入，两个人要为爱保鲜。</p><p>因此在翟学伟教授看来，爱情婚姻是一种加法婚姻，没有目标，不必非得走到哪里，爱一天就维护一天。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716223433.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><h2 id="今天，我们为什么要追求爱情"><a href="#今天，我们为什么要追求爱情" class="headerlink" title="今天，我们为什么要追求爱情"></a>今天，我们为什么要追求爱情</h2><p>作者是专门做亲密关系研究的，她在研究中发现，可以通过三个层面来帮助大家了解爱情在当下的意义。</p><p><strong>第一，爱情是发现自我和找到自我价值的过程。</strong></p><p>比如，歌德在小说《少年维特之烦恼》里写的：“当我知道绿蒂爱我的时候，我就会变得更崇拜我自己，我特别爱圣坛上的自己，当我知道她爱我的时候。”</p><p>爱情能让我们感受到自我独特的价值，所以爱情能使我们从平庸的生活中脱颖而出，我们在爱人的凝视中感受到了自己的珍贵。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716223747.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p><strong>第二，爱情让我们与他人建立联结，激发了我们对生活的热情。</strong></p><p>在爱情中，我们不单单是享受，还特别愿意帮对方做事，比如帮对方抄个笔记，跑个腿，明明你可以自己点外卖，但我就是要帮你点，这样的给予是爱情关系里非常重要的一部分。</p><p>一份好的爱情会让我们对生活充满激情，让我们想要尝试更多生活上的可能性。</p><p><strong>第三，爱使性欲望升华。</strong></p><p>英国著名生物人类学家莫利斯认为，进入现代社会以后，人类就进入了一个情感退避阶段，我们尽可能地避免身体所带来的情感关系。</p><p>在这个年代，唯一能给身体接触以正当理由的就是爱情，是爱情让我们能接受自己对另一个身体的渴望，是爱情使性欲望升华，成为一种更高尚的需求，然后我们才能接受原来自己还有身体接触的欲望，而不仅仅是动物本能。</p><h2 id="什么样的爱值得勇敢一次"><a href="#什么样的爱值得勇敢一次" class="headerlink" title="什么样的爱值得勇敢一次"></a>什么样的爱值得勇敢一次</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716231504.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>爱情很重要，但爱情不是人生的全部。爱情最终的目的是个人的幸福。好的爱情并不是没有你，我就活不下去，而是因为：有你，我活得更好；有我，你活得更好。所以，<strong>不是爱情给了我们幸福，而是爱情让我们成长起来，让我们拥有了幸福的能力</strong>。</p><p>在《亲密关系：通往灵魂的桥梁》一书中，克里斯多福·孟说：</p><blockquote><p>人类最大的问题就是不了解自己，我们把自己看得很渺小，无法面对这个世界上庞大的问题。我们看不到自己与生俱来的伟大才能能让世界变得更丰富。经由亲密关系呈现出来的问题，让我们有机会去面对自己的无力感，并且发现自己的潜能。实际上这就是亲密关系真正的目的：让我们面对自己的渺小，成长并突破这种界限。</p></blockquote><p>爱情有的时候会引出我们最好的特质，但有的时候也会引出我们最糟糕的特质。那些不为我们所知的特质，常常在爱情里被赤裸裸地暴露出来。同样，对方也会在爱情里暴露出他的本质。<strong>所以爱情真正的目的是让你踏上寻找自己的旅程，然后通过碰撞，不断地形塑自己。</strong></p><p>什么样的爱值得勇敢一次呢？书中并没有给出明确的答案，但是也给了一些参考：</p><ul><li>能让你成为更好的自己，而不是失去自我或牺牲自我；</li><li>能让你和对方互相尊重、理解和支持，而不是相互伤害、控制或依赖；</li><li>能让你和对方拥抱差异，而不是消除差异或强求一致；</li><li>能让你和对方保持适当的边界感，而不是过度融合或分离；</li><li>能让你和对方共同成长，而不是停滞不前或走向分裂；</li></ul><p><strong>所有的关系背后都是一个真实的自我和他人形成联结、实现合作的机制，这是我们的世界非常重要的运行原则。</strong></p><p>所以，打开对亲密关系的想象，打开对世界的想象，让我们勇敢出发，拥抱爱，拥抱自我，拥抱世界。祝幸福！</p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://hypebeast.cn/2023/7/lego-liebherr-crawler-crane-700-info" title="乐高单价最高新品诞生">乐高单价最高新品诞生</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715172834.png"></p><p>乐高推出履带式起重机积木套装，定价 89980 日元（约人民币 4572 元），是乐高历年单价最高的单品。</p><p>该套装由 2883 件积木组装而成，高度超过 99 公分，是乐高有史以来尺寸最大的积木模型。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715172852.png"></p><p>细节包括双结构履带、360 度旋转机身、铰接吊臂、可上下移动的吊钩、滑轮系统等配置，结合「CONTROL+」app 还能进行远程控制。</p><hr><p>2、<a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-07-11/ai-startup-anthropic-releases-a-new-version-of-its-chatgpt-rival-claude#xj4y7vzkg" title="Anthropic 推出新版本 ChatGPT 竞品 Claude 2">Anthropic 推出新版本 ChatGPT 竞品 Claude 2</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715173116.png"></p><p>由前 OpenAI 员工创立的公司人工智能公司 Anthropic，宣布推出新版本 AI 聊天机器人 Claude。</p><p>Anthropic 表示，美国和英国的用户直接在 claude.ai 就可以使用 Claude 2。</p><p>和上一代产品相比，Claude 2 可生成更长的回复，字数可高达 3000 字。同时，Claude 2 在特定领域的回复也会更加准确，如编程和数学。</p><p>一直以来，Anthropic 都在追求建立一个安全的 AI。因此，新版本据称也比现存任何模型都擅长于在面对「有害 prompt」时去生成「无害回复」。</p><p>在今年五月，Anthropic 完成了新一轮融资，其估值已经超过 10 亿美元。</p><hr><p>3、<a href="https://www.who.int/zh/news/item/14-07-2023-aspartame-hazard-and-risk-assessment-results-released" title="世卫正式将阿斯巴甜列为可能对人类致癌物">世卫正式将阿斯巴甜列为可能对人类致癌物</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715173556.png"></p><p>这里是关于国际癌症研究机构、世界卫生组织和联合国粮食及农业组织对甜味剂阿斯巴甜安全性的最新评估报告。报告显示,<strong>阿斯巴甜虽被归类为可能对人类致癌,但在每日允许摄入量内是安全的</strong>。世卫组织重申每公斤体重 40 毫克的每日摄入量限制,表明在这个限量内阿斯巴甜不会对健康产生危害。</p><p>例如，假设没有其他方面的食物摄入，一罐含有 200 或 300 毫克阿斯巴甜的减肥软饮料，一位体重 70 公斤的成人每天要饮用 9-14 罐以上才会超过每日允许摄入量。</p><hr><p>4、<a href="https://hypebeast.cn/2023/7/royal-caribbean-international-icon-of-the-seas-cruise" title="全球最大游轮「海洋标志号」将于 2024 年启航">全球最大游轮「海洋标志号」将于 2024 年启航</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715174529.png"></p><p>全球最大豪华邮轮度假品牌皇家加勒比国际邮轮借着旅游业复苏之际，隆重推出将于 2024 年初启航的新船「海洋标志号」。</p><p>「海洋标志号（Icon of the Seas）」长约 365 公尺，重约 250800 公吨，是泰坦尼克号的五倍大。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715174615.png"></p><p>它由液化天然气驱动，排水量达 25 万公吨，打破「绿洲系列」邮轮于 12 年前创造的纪录，将成为全球最大邮轮。</p><p>这艘船可搭载 7600 名乘客和 2350 名船员，最大载客量约为 10000 人。</p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://sourcery.ai/blog/measuring_working_memory/" title="多少信息是太多的信息？">多少信息是太多的信息？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715182836.png"></p><p>我们通常会使用复杂度来衡量代码的复杂性，但这并不是唯一的衡量标准。例如，两个具有相同认知复杂度的函数可能会有不同的理解难度，这可能是因为我们在阅读函数时需要记住的变量、状态和值的数量不同。</p><p>文章接着介绍了一个新的度量标准——<strong>工作内存</strong>，这个度量标准考虑了开发者在分析函数时需要在头脑中保持的程序状态的数量。</p><p>研究表明，人类的工作内存有一个明确的容量限制，超过这个容量，人们就无法在有限的时间内保留或操作更多的数据。因此，具有高工作内存得分的复杂代码会使读取代码的开发者难以理解，迫使他们频繁地重新审视或重新评估代码，从而导致新开发和代码审查的速度减慢。</p><p>文章最后讨论了如何改进高工作内存得分。一种简单的方法是将多个状态的片段组合在一起，这样我们只需要跟踪这个块。另一种方法是将复杂的分析分解到自己的方法中，这样我们就可以简化主函数的工作内存。</p><hr><p>2、<a href="https://blog.nateliason.com/p/proof-you-can-do-hard-things" title="证明你可以做困难的事情">证明你可以做困难的事情</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716103430.png"></p><blockquote><p>做困难事情的能力也许是你能在自己或你的孩子身上培养的最有用的能力。证明你是可以做到的人是你在生活简历上可以拥有的最有用的资产之一。</p></blockquote><p>我们可以做困难的事情。但是 我们应该做困难的事情吗？有什么意义？</p><p>纳特·埃利亚森（Nat Eliason）在他最近的文章中反思了这个问题，并得出结论，是的，我们应该做困难的事情。不管困难的事情是什么，做困难的事情都是一件好事。</p><p>你越努力地推动自己完成某件事，你就会认为自己越有能力，你认为自己越有能力，你就越努力，你承担的努力就越多，生活中的其他一切似乎就越不“困难”。</p><hr><p>3、<a href="https://www.scientificamerican.com/article/whats-happening-in-the-ocean-and-why-it-matters-to-you-and-me/" title="海洋中发生了什么，为什么它对你我很重要">海洋中发生了什么，为什么它对你我很重要</a>（英文） </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716105233.png"></p><p>我们已经燃烧了足够多的煤、燃气和石油，砍伐了足够多的树木，并产生了足够多的其他排放物，以至于在气候系统内部困住了相当于六十亿个广岛原子弹的热量。然而，令人震惊的是，这些热量中只有 1% 最终进入了大气层。</p><p>大部分的热量，几乎 90%，都进入了海洋。这些热量正在导致海洋热记录年复一年地被打破，并驱动着越来越严重的海洋热浪。海洋还吸收了人类产生的大约 30% 的碳，自工业革命以来累计达到近 2000 亿吨。</p><p>近一个世纪来，观察到的海平面上升的一半是由海洋热胀引起的；随着水温升高，它占据了更多的空间。更暖的海洋温度也加强了大气河流、飓风、台风和热带气旋，使它们倾倒更多的水。它们正在改变海洋洋流和天气模式，增加蒸发，所以当下雨时，雨水更大。它们还正在破坏海洋生态系统：漂白支持海洋生物多样性的 25% 的珊瑚礁；加剧引发鱼类死亡的藻类繁殖；并驱动海洋物种向极地迁移。</p><p>文章最后讨论了如何改进这些问题。一种方法是保护独特的海洋栖息地，减少我们对海洋及其居民的其他压力，并帮助鱼类、植物和珊瑚适应快速变化的条件。好消息是，人们正在想出许多创新的方法来做到这一点。</p><hr><p>4、<a href="https://www.the-angry-chef.com/blog/the-worlds-deadliest-thing" title="世界上最致命的事情">世界上最致命的事情</a>（英文） </p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716195223.png"></p><p>这篇文章是关于一种名为肉毒杆菌的微生物，它对我们的现代食品系统、生物恐怖主义和多亿美元的行业产生了巨大影响。肉毒杆菌产生的毒素是地球上最致命的物质之一，即使是微小的剂量也能产生致命的影响。这种毒素在纯晶体形式下，一茶匙就足以杀死 2 亿人。</p><p>文章先是讲述了肉毒杆菌的历史，然后讨论了如何影响我们的食品系统，最后再讲述了肉感毒素的商业应用。感兴趣的小伙伴可以阅读一下。</p><hr><p>5、<a href="https://shyrz.me/news-16-once-in-a-lifetime/" title="Shyrism.News #16 一生一次">Shyrism.News #16 一生一次</a></p><p>Collaborative Fund 2022 年 6 月 7 日文章， 作者 Morgan Housel 解释了为什么有如此之多的「百年一遇」乃至「千年一遇」的事件发生。</p><p>Evelyn Marie Adams 在 1986 年的新泽西州彩票中赢得了 390 万美元。四个月后，她再次中奖，又领取了 140 万美元。她对《纽约时报》说：「我打算放弃比赛。」我要给其他人一个机会。</p><p>这在当时是个大新闻，因为统计学家认为她中奖两次的几率是惊人的 17 万亿分之一。</p><p>三年后，两位数学家 Persi Diaconis 和 Frederick Mosteller 给这种兴奋泼了冷水。</p><p>如果一个人玩彩票，选到两次中奖号码的几率确实是 17 万亿分之一。但是，如果有一亿人周而复始地玩彩票——在美国就是这种情况——有人会赢两次的几率实际上是相当大的。迪亚科尼斯和莫斯特勒认为这是 1/30。这个数字并没有成为许多头条新闻。</p><p>「<strong>有了足够大的样本，任何离谱的事情都很容易发生</strong>，」Mosteller 说。</p><p>有时，这感觉就像是运气糟糕。但更多的时候，这只是原始数学在起作用。有无数种不同的事情可以出错，所以在任何特定的时刻，至少有一种可能会造成破坏。、</p><hr><p>6、<a href="https://nesslabs.com/fear-of-failure" title="把对失败的恐惧转化为好奇心的增量">把对失败的恐惧转化为好奇心的增量</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230716231809.png"></p><p>作者分享了他如何将生活看作是一个巨大的实验，目标是尽可能多地探索，以获得对问题的答案。在这种观念下，失败变成了一种投资，让我们更接近这些答案。我们可以像科学家一样对待失败，通过做出让我们学到新东西的决定，我们就一定会成功——成功就是学习、进化和作为人类的成长。失败变成了一种培养活力的方式。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JIndt7H9tOUPNulErTPCZg" title="看见">看见</a></p><p>孟岩大大的文章，每一次看完都相当平静。</p><blockquote><p>当你学习护肤时，你认识到了紫外线的重要性。这是一种知识，帮助你更好地保护自己的皮肤。但如果你坚持认为只有紫外线会影响皮肤，而忽视了其他因素，比如饮食、睡眠、心态等，那么这就可能变成一种成见。</p></blockquote><p>我们始终在一个无限大的空间里探索，我们所能「看见」的永远只是一小部分，甚至就连这一小部分，也始终在变化。</p><p>换个视角，也许探索的目的并不是去试图寻找恒常的规律，而是这个探索过程本身的体验。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="https://www.bbc.com/future/article/20150202-why-do-we-pick-our-nose" title="我们为什么要挖鼻子？">我们为什么要挖鼻子？</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230715180935.png"></p><p>尽管挖鼻子看起来很恶心，不卫生，甚至可能有害，但这个行为却非常普遍。文章接着介绍了一些关于挖鼻子的研究。例如，一项研究发现，91% 的受访者承认自己会挖鼻子，而另一项研究发现，几乎所有的青少年都会挖鼻子，平均每天挖四次。</p><p>文章还讨论了挖鼻子可能带来的问题。例如，一些极端的案例显示，过度的挖鼻子可能会导致鼻中隔穿孔，甚至在鼻窦中挖出一个洞。此外，挖鼻子还可能帮助细菌传播，增加感染的风险。</p><p>尽管挖鼻子有这么多的风险，但我们为什么还是会这么做呢？文章提出了一些可能的解释。例如，我们可能从“整理”中获得满足感，或者我们挖鼻子只是因为鼻子“就在那里”。或者，挖鼻子只是懒惰的证据，因为当我们想清理鼻孔时，手指总是随时可用的。</p><p><em>PS：研究很合理，91% 是承认，那可以理解为 9% 的人嘴硬吗？我不信有人不挖鼻屎…</em></p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>让一个陌生人通过视频观察你工作,会让你感到被”看见”,从而激发你的责任感并提高工作效率。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.wsj.com/articles/need-to-quit-procrastinating-hire-a-body-double-ebdeefc8" title="完成工作的新技巧：让陌生人看着你">完成工作的新技巧：让陌生人看着你</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>墓地是一个记号，是一个空间。空间是有限的。随着土地紧张，未来墓地可能会变得更小。但是，记号会变小，记载和纪念，却可以越来越大。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.dedao.cn/course/article?id=Ay7GQpR6ndOgX6kQajK8eBvPzMN4lw" title="得到头条 | 第153期">得到头条 | 第153期</a></p><p>3、</p><blockquote><p>有些体验只能在特定时间享受：大多数人无法在90多岁去滑水（water-skiing）。另一条原则：尽管我们每个人都至少有可能在未来赚更多钱，但我们绝对无法回到过去并夺回逝去的时间。所以，不要因为怕浪费钱而错过机会，浪费生命才是更应该担心的。</p></blockquote><p>–<a href="https://m.douban.com/book/subject/36242339/" title="《最优解人生》 | 豆瓣读书">《最优解人生》</a></p><p>4、</p><blockquote><p><strong>你的人生是你体验的总和</strong>。也就是说，你人生里做的每一件事——你每天、每周、每月、每年及一生仅一次的所有体验——都决定了你是谁。</p><p>打个比方，有人打了一口井，装了一个水泵，然后往一个杯子里抽水，水杯很快就满了，水开始漫出来，他喝了一小口之后继续抽水……在他生命尽头，发现自己抽了一辈子水，却依然感到口渴。</p></blockquote><p>–<a href="https://m.douban.com/book/subject/36242339/" title="《最优解人生》 | 豆瓣读书">《最优解人生》</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 101 期）：克隆巴菲特：学习最佳实践</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/101/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/101/</id>
    <published>2023-07-09T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.447Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709140943.png"></p><p>一个即将在 2023 年开业的全球最大的室内娱乐场馆，叫做 <a href="https://www.cnn.com/2023/07/05/travel/msg-sphere-las-vegas-venue-cec/index.html" title="拉斯维加斯这个未来主义的娱乐场所是世界上最大的球形结构">MSG Sphere Las Vegas</a>。位于拉斯维加斯的剥皮大道上，占地 18 英亩，高 366 英尺，直径 516 英尺，可以容纳 17,500 名观众。这个场馆最大的特点是有一个巨大的球形屏幕，覆盖了整个内部和外部的表面，可以显示高清的图像和视频，创造出沉浸式的视觉效果。</p><h1 id="本周讨论：克隆巴菲特：学习最佳实践"><a href="#本周讨论：克隆巴菲特：学习最佳实践" class="headerlink" title="本周讨论：克隆巴菲特：学习最佳实践"></a>本周讨论：克隆巴菲特：学习最佳实践</h1><p>（本期来源：<a href="https://havefun.zhubai.love/posts/2142701916789092352" title="#25 克隆巴菲特：学习最佳实践">#25 克隆巴菲特：学习最佳实践</a>）</p><p>另一个标题：「如何通过无耻地借用别人的最佳创意来取得成功」</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709143501.png"></p><p>在巴菲特的追随者里，印度裔投资人莫尼什•帕伯莱（Monish Pabrai）格外突出——他说自己在「克隆巴菲特」。从 2000 年到 2018 年，他的基金回报率为 1204%，远超同期标普 500 指数的回报率 159%，目前基金管理规模至少数亿美元。</p><p>我第一次知道帕伯莱，是看了帕伯莱讲课视频，主题为「<a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo1XgDJCkh4" title="寻找 10-100 倍股（视频）">寻找 10-100 倍股</a>」，短短一小时，时时处处都是智慧。</p><p>他是如何做到的？</p><p>简洁点说，帕伯莱把抄作业做到了极致。</p><p>他把人生当作游戏，而「学习最佳实践」正是他的秘诀。分三步：</p><h2 id="第一步：找到顶级玩家"><a href="#第一步：找到顶级玩家" class="headerlink" title="第一步：找到顶级玩家"></a>第一步：找到顶级玩家</h2><p>在投资这个游戏中，巴菲特绝对是最有技巧的玩家。1994年，30 岁的帕伯莱第一次读到巴菲特的故事，「从 20 岁开始，在 44 年里每年的投资回报率达到 31%。由于复利的魔力，这意味着 1950 年 1 美元的投资到 1994 年将增长到 144,523 美元。」</p><p>帕伯莱迅速领悟到两点：</p><ul><li>复利的力量巨大；</li><li>巴菲特的投资方式能持续获得正收益，因而能解锁复利的力量。</li></ul><h2 id="第二步：分析-TA-为何如此成功，与他建立关系"><a href="#第二步：分析-TA-为何如此成功，与他建立关系" class="headerlink" title="第二步：分析 TA 为何如此成功，与他建立关系"></a>第二步：分析 TA 为何如此成功，与他建立关系</h2><p>他决心弄清楚巴菲特是如何挑选股票的，并模仿他的获胜方法。</p><p>早期，他以极大的热情，读完市面上所有巴菲特的股东信、关于巴菲特的书。他读得越多，就越认同巴菲特的投资法则。</p><p>为了最大程度地向巴菲特、芒格学习，他曾和好友一起拍下巴菲特的慈善午餐，来与精神导师建立深度连接；他也连续二十多年，一次不落地去参加伯克希尔公司的年会。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709143814.png" alt="左图：帕伯莱 参加伯克希尔年会时与盖茨合影；右图：与芒格合影   图片来源：Twitter"></p><h2 id="第三步：克服困难，以严谨的态度复制-TA-的方法"><a href="#第三步：克服困难，以严谨的态度复制-TA-的方法" class="headerlink" title="第三步：克服困难，以严谨的态度复制 TA 的方法"></a>第三步：克服困难，以严谨的态度复制 TA 的方法</h2><p>自此以后，他在投资中坚定地「克隆」巴菲特。</p><p>这不容易。「最佳实践」里，往往有诸多反人性的成分，践行起来非常困难。比如，帕伯莱要克隆的做法包括：</p><ul><li><strong>逆向交易</strong>。在泡沫时期保持理性、绝不 FOMO；在绝望气息笼罩着的熊市里把握机会，以远低于价值的折扣价购买股票。</li><li><strong>极度的耐心</strong>。没有好机会，绝不出手买入；总是对别人、对自己的投资想法说「不」，来保持专注</li><li><strong>内在计分牌</strong>，衡量自己，不在乎别人的眼光；</li><li>对自己的能力圈有清醒的认识，不妄自尊大。</li></ul><p>而他做到了，并且坚持了将近 30 年。</p><p><strong>不仅限于投资，他有意识地、系统地向巴菲特、芒格学习如何管理生意、避免错误、建立个人品牌、做慈善，来构建自己与家人的幸福生活。</strong></p><blockquote><p>……他逆向工程、复制并改进他人成功策略的方法具有巨大力量。帕伯莱是我遇到过的最无情的克隆者，他把挪用的艺术发挥到了极致，以至于矛盾的是，这显露出奇怪的原创性。他的思想对我产生了深刻的影响。 （《更富有、更睿智、更快乐》）</p></blockquote><p>也因此，在「学习最佳实践」这门技艺上，帕伯莱是一位绝佳的老师。</p><p>我们可以问问自己：</p><ol><li>在我想深耕的领域里，谁是最厉害的玩家？</li><li>他有哪些做事的方法，我可以借鉴过来？</li><li>这件事值得坚持数十年吗？</li><li>如果值得，我该如何做到呢？</li></ol><p><strong>感谢阅读，Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="https://www.foodtalks.cn/news/45960" title="“82年的雪碧”，真的来了！">“82年的雪碧”，真的来了！</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709094917.png"></p><p>雪碧为回应「82 年的雪碧」这一流行梗，推出了一款国内限定的「致敬 1982 限定柠檬味汽水」。</p><p>口味上，这款产品在雪碧经典柠檬风味的基础之上，加入了其他风味。</p><p>包装设计上，新品瓶盖为鎏金色，瓶身印有「致敬 1982」字样。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709094953.png"></p><p>这款产品已经在各渠道限时发售，其中，玻璃瓶版本更属于限量版。</p><p>雪碧还将开启一系列相关活动，以各种花式玩法「认真玩梗」。该项目是雪碧探索年轻人兴趣场域的一部分。</p><hr><p>2、<a href="https://finance.sina.com.cn/tech/discovery/2023-07-05/doc-imyzrvhn9638074.shtml" title="7 月 3 日成地球最热的一天，世界气象组织宣布厄尔尼诺条件形成">7 月 3 日成地球最热的一天，世界气象组织宣布厄尔尼诺条件形成</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709095141.png"></p><p>美国国家海洋和大气管理局与缅因大学汇编的数据显示，2023 年 7 月 3 日，地球表面以上 2 米的全球平均气温达到 17.01℃，打破了 2022 年 7 月和 2016 年 8 月创下的 16.92℃ 的纪录，使其成为有记录以来地球上最热的一天。</p><p>7 月 4 日，世界气象组织宣布厄尔尼诺条件形成。</p><p>热带太平洋地区七年来首次形成厄尔尼诺条件，意味着全球气温可能进一步升高，破坏性天气和气候模式将增多。</p><hr><p>3、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/npHLc_jUPFlJoNvchL_ugA" title="周杰伦演唱会为海口增近 10 亿旅游收入">周杰伦演唱会为海口增近 10 亿旅游收入</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709095700.png" alt="周杰伦海口演唱会 图片来源：周杰伦中文网JayCn"></p><p>据统计，周杰伦 2023 嘉年华世界巡回演唱会·海口站，在四天里吸引了 15.46 万人次游客入场，为海口创造了 9.76 亿元的旅游收入。</p><p>其中，省外游客 9.51 万人次，占游客总数的 61.5%；省内游客 5.95 万人次，占游客总数的 38.5%。</p><p>9.76 亿元这一数据，是海口端午假期旅游收入的 3 倍，甚至比五一假期的旅游收入还高出约 1 亿元。</p><p>针对此次周杰伦演唱会，除了海口秀英区成立演唱会活动服务保障工作指挥部外，海口 12345 热线还于 6 月 28 日至 7 月 2 日专门设立了周杰伦演唱会咨询专席，在线解答周杰伦演唱会期间的细节问题及诉求。</p><hr><p>4、<a href="https://www.freethink.com/series/hard-reset/laser-weeding" title="激光“死亡射线”杀死杂草的速度比人类快 80 倍">激光“死亡射线”杀死杂草的速度比人类快 80 倍</a> （英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709141857.png"></p><p>德国一科技公司开发了一个利用激光束来烧灼杂草的茎和叶，从而抑制杂草生长和繁殖的农业机器，他们认为这是一种更环保和高效的农业方法，可以减少对化学农药的依赖和对土壤的破坏。</p><p><em>PS：这玩意儿不怕着火吗？</em></p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://engineering.gusto.com/the-80-abstraction/" title="80% 的抽象">80% 的抽象</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709121959.png" alt="代码寿命"></p><blockquote><p>完美保护了未来，但需要时间和金钱，而且风险很大：未来是难以捉摸且不断变化的。速度保护了现在，但随着我们增加功能，可能会带来不必要的复杂性甚至需要重做。</p></blockquote><p>作者认为，编程的本质是抽象，也就是把复杂的问题简化为更容易理解和操作的概念。但是，抽象也有一个代价，就是会损失一些细节和灵活性。因此，他建议在编程时，不要追求 100% 的抽象，而要追求 80% 的抽象，也就是在保留一些细节和灵活性的同时，也能达到一定程度的简化和统一。他提出了以下几个理由：</p><ul><li> 80% 抽象可以让你更快地开始编程，而不需要花太多时间设计完美的抽象。你可以先用一个简单的抽象来解决大部分的问题，然后再根据需要添加一些特殊的处理。</li><li>80% 抽象可以让你更容易地修改和扩展代码，而不需要担心破坏原有的抽象。你可以在保持原有的抽象不变的情况下，增加一些新的功能或修复一些 bug。</li><li>80% 抽象可以让你更好地理解和沟通代码，而不需要掌握所有的细节。你可以用一个通用的语言来描述代码的功能和逻辑，而不需要关心每个细节的实现。</li></ul><hr><p>2、<a href="https://debliu.substack.com/p/stop-outsourcing-to-your-future-self" title="停止外包给未来的自己">停止外包给未来的自己</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709140806.png"></p><p>这篇文章是由 Deb Liu 写的，她是一位 Facebook 的副总裁和创业者。她在这篇文章中分享了她对于如何避免拖延和推迟决策的建议，认为拖延和推迟决策是一种将责任和压力转移给未来自己的行为，而不是一种节省时间和精力的行为。她提出了以下几个建议：</p><ul><li>不要将自己的目标和计划放在未来，而要将它们放在现在。不要说“我明天会做这件事”，而要说“我现在就做这件事”。</li><li>不要将自己的决策和行动依赖于外部的条件和因素，而要依赖于内部的意志和动力。不要说“如果这样，我就会做那样”，而要说“无论如何，我都会做那样”。</li><li>不要将自己的问题和困难留给未来自己去解决，而要尽早地解决它们。不要说“我以后再处理这个问题”，而要说“我现在就处理这个问题”。</li></ul><hr><p>3、<a href="http://www.paulgraham.com/greatwork.html" title="如何做好工作">如何做好工作</a>（英文）</p><p>这篇文章是 Paul Graham 在 2023 年 7 月的一篇博客，主题是如何做出伟大的工作。他提出了一种四步法：选择一个领域，学习足够多以达到知识的前沿，注意到知识的缺口，探索有前景的缺口。</p><p>他强调了对工作的深入兴趣的重要性，因为兴趣会驱使你比单纯的勤奋工作更努力。</p><p>他还提出了一种策略，称之为“保持上风”，即在每个阶段做最有趣的事情，为未来提供最好的选择。</p><p>他还谈到了工作的技巧，比如避免过度努力，保持连续的工作时间，以及如何克服开始工作的困难。他还强调了保持真诚和诚实的重要性，以及避免形式主义和矫饰的重要性。最后，他提出了一种工作的美学，即优雅，他认为优雅的工作往往是最好的工作。</p><hr><p>4、<a href="https://www.latent.space/p/ai-engineer" title="人工智能工程师的崛起">人工智能工程师的崛起</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709150312.png"></p><p>文章指出，由于基础模型的开放源代码/API 的可用性和新兴能力，我们正在经历一次 <strong>AI 应用的“右移”</strong>。许多以前需要研究团队花费五年时间才能完成的 AI 任务，现在只需要 API 文档和一个下午的时间就能完成。然而，成功评估、应用和产品化 AI 的挑战无穷无尽，包括模型的评估、最流行的链式、检索和向量搜索工具的使用，以及新兴的自主代理领域的探索等。</p><p>文章进一步讨论了 AI 工程师的角色。作者认为，软件工程将孕育出一个新的子学科，专门应用 AI 并有效地使用新兴的技术栈，就像“网站可靠性工程师”、“DevOps 工程师”、“数据工程师”和“分析工程师”一样。这个新兴的角色似乎是：AI 工程师。这可能会成为未来十年最高需求的工程职位。</p><p>文章最后讨论了 AI 工程师的未来。作者认为，随着人类工程师学会利用 AI，AI 也将越来越多地进行工程设计，直到有一天我们发现无法区分人类和 AI 的工作。</p><hr><p>5、<a href="https://www.qbitai.com/2023/07/66997.html" title="爆火ChatGPT代码解释器食用指南，来了">爆火ChatGPT代码解释器食用指南，来了</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709152315.png"></p><p>可能是迄今为止，ChatGPT 推出的最强功能。但不要被它的名字（代码解释器 Code Interpreter）给骗了，它实际上是可以为任何小白工作的<strong>程序员</strong>。无论是代码编写还是数据分析、图表生成，它像个“真正的战士”，能够使用足够复杂的方法，输出非常高质量的结果。</p><hr><p>6、<a href="https://stackoverflow.blog/2023/07/03/do-large-language-models-know-what-they-are-talking-about/" title="大型语言模型知道他们在说什么吗？">大型语言模型知道他们在说什么吗？</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230709232454.png"></p><p>文章首先讨论了LLM是否具有“知识”。尽管LLM可以将词语、句子和文档转换为语义向量，并根据这些嵌入来理解语言的相对含义，但它们是否真正“知道”某件事情仍然有待商榷。</p><p>文章接着探讨了知识的定义，引用了哲学家们对知识的不同理解，包括知识是基于感知和与世界的互动产生的观点，以及知识可以通过纯粹的推理获得的观点。</p><p>此外，尽管LLM可能会给出错误的答案，但它们仍然是一种强大的工具，可以帮助我们处理和理解数据。</p><hr><p>7、<a href="https://patrickcollison.com/fast" title="人们快速完成雄心勃勃的事情的例子">人们快速完成雄心勃勃的事情的例子</a></p><p>这篇文章是作者收集的一系列人们快速完成雄心勃勃的事情的例子。这些例子包括：</p><ul><li>BankAmericard（后来成为Visa卡）：Dee Hock在90天内从零开始启动了BankAmericard，并在此期间吸引了超过100,000名客户。</li><li>爱菲尔铁塔：爱菲尔铁塔在2年2个月内建成，成为了世界上最高的建筑，这个记录保持了40多年。</li><li>P-80 Shooting Star：Kelly Johnson和他的团队在143天内设计并交付了美国空军使用的第一架喷气式战斗机P-80 Shooting Star。</li><li>阿波罗8号：1968年8月9日，NASA决定阿波罗8号应该去月球。它于1968年12月21日发射，134天后。</li><li>阿拉斯加公路：1942年开始，1700英里的军事道路在234天内建成，连接了东部的英属哥伦比亚省和阿拉斯加的费尔班克斯。</li><li>….</li></ul><p>这些例子向我们展示了当人们有决心并且全力以赴时，可以在令人惊讶的短时间内完成伟大的事情。</p><hr><p>8、<a href="https://juejin.cn/post/7253060761782452281" title="2023 年中总结 | 踏过千重浪，我想回到父母的身旁">2023 年中总结 | 踏过千重浪，我想回到父母的身旁</a></p><p>看看大佬们的生活，以自省。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>本周暂无。</p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>如果使用机器制作一双鞋子变得更便宜，那么更多的人就能买得起鞋子，他们就有更多的钱可以在其他事情上花费，我们就会发现我们需要或想要的新事物，从而创造新的工作。</p></blockquote><p>–<a href="https://www.ben-evans.com/benedictevans/2023/7/2/working-with-ai" title="人工智能和工作自动化">人工智能和工作自动化</a>（英文）</p><p>2、</p><blockquote><p>在智能手机驱动的社会中，真正的参与，超越分享或喜欢或转发，变得基本上很困难，或者换句话说，不参与变得基本上更容易。被动浏览是上瘾的：整个信息供应链都是为了在应用程序中花费的时间，而不是为了保留和主动性。</p></blockquote><p>–<a href="https://giansegato.com/essays/edutainment-is-not-learning" title="如何在数字时代更好地学习">如何在数字时代更好地学习</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>真正的问题通常集中在软件应该做什么。创建软件的最困难部分不是编写代码，而是创建需求，而这些软件需求仍然由人类定义。</p><p>人工智能可以做一些非常了不起的事情，但它不能读你的思想或告诉你你应该想要什么。</p></blockquote><p>–<a href="https://stackoverflow.blog/2023/06/26/the-hardest-part-of-building-software-is-not-coding-its-requirements/" title="构建软件最难的部分不是编码，而是需求">构建软件最难的部分不是编码，而是需求</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>就将 City Walk 当成普通的散步、省钱的旅游，也没什么关系。出了门就好，拥抱大自然就好。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4XDdbV3Sc3PdMVRdWeoukw" title="City Walk 火了，这和在家门口遛弯有什么不同？">City Walk 火了，这和在家门口遛弯有什么不同？</a></p><p>5、</p><blockquote><p>相比于实际年龄，生物年龄更能够反映细胞、组织、器官以及整个生命体的衰老程度。</p><p>长期处于压力状态会导致人体内细胞端粒的长度不断缩短，从而加速衰老。</p><p>这种压力带来的衰老，其实是可以通过摆脱压力而恢复的。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/q1I4BAFWiTX6JTZeYWo6dQ" title="离职，年轻人最好的医美 | 答案如下">离职，年轻人最好的医美 | 答案如下</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周刊开源（Github：&lt;a href=&quot;https://github.com/wmyskxz/weekly&quot;&gt;wmyskxz/weekly&lt;/a&gt;），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id</summary>
      
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一周精彩内容分享（第 100 期）：选路与行路</title>
    <link href="https://www.wmyskxz.com/weekly/100/"/>
    <id>https://www.wmyskxz.com/weekly/100/</id>
    <published>2023-07-02T23:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T23:51:07.571Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个充满信息爆炸的世界里，我很感谢你们能在这个小小的网络角落找到我，并陪我一同度过了这一百期的「一周分享」系列。不出意外的，下个100期见~</p><span id="more"></span><p>这里记录过去一周，我看到的值得分享的东西。</p><p>周刊开源（Github：<a href="https://github.com/wmyskxz/weekly">wmyskxz/weekly</a>），欢迎提交 issue，投稿或推荐精彩内容。</p><h1 id="题图"><a href="#题图" class="headerlink" title="题图"></a>题图</h1><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702105629.png"></p><p>尽管在 COP26 气候会议上世界领导人承诺结束森林砍伐，但<a href="https://www.bbc.com/news/science-environment-66013854" title="气候变化：尽管做出了承诺，但森林砍伐激增">新的研究</a>显示，热带森林的砍伐在 2022 年增加了 10%，相当于整个瑞士的面积。</p><h1 id="本周讨论：选路与行路"><a href="#本周讨论：选路与行路" class="headerlink" title="本周讨论：选路与行路"></a>本周讨论：选路与行路</h1><p>（本期内容参考：<a href="https://havefun.zhubai.love/posts/2175660713945636864" title="#38 选路与行路｜Roblox/Twitch 创始人的早期选择">#38 选路与行路｜Roblox/Twitch 创始人的早期选择</a>）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230628223456.png" alt="使用 Midjourney 绘制"></p><p>首先，在这个充满信息爆炸的世界里，我很感谢你们能在这个小小的网络角落找到我，并陪我一同度过了这一百期的「一周分享」系列。</p><p>专门回看了写这个系列的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2y6_8fHYhqae5roE8Oo4vA" title="刚毕业不久就被裁了，然后就一直没上班了，谈谈体验吧！">初衷</a>：</p><blockquote><p>我挺喜欢「分享」这件事，特别是还能够帮助到其他人的话。</p><p>我很憧憬像 阮一峰、陈皓、Lenciel、Draveness 这样的大佬们，它们总是把一些复杂的东西用简单的叙述描述得很清楚。</p><p>看他们的文章，毫不夸张地说：如沐春风。</p><p>虽然也一直没多少人看（主要是自己级别不够），但也收到不少粉丝的支持和鼓励，还有很多「正反馈」——比如工作机会和写书邀请。这些都让我有了更多坚持下去的勇气。</p></blockquote><p>100 期走来不容易，但好在初心未改，所以不出意外的话，下一个 100 期见~</p><p>扯远了，借着今天的话题，想要跟大家分享回顾一下之前讨论过的一些内容，以及两个关于「在面困难和挑战时，保持自己内心和兴趣」的故事，先说故事吧。</p><h2 id="Twitch-往事"><a href="#Twitch-往事" class="headerlink" title="Twitch 往事"></a>Twitch 往事</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702212128.png"></p><p>Twitch 是一家面向游戏玩家的视频直播平台。创始人 Emmett Shear <a href="https://wondery.com/shows/how-i-built-this/episode/10386-twitch-emmett-shear/" title="twitch-emmett-shear">回忆</a>，08 年金融危机发生时，他们正在做流媒体直播平台 <code>Justin.tv</code>。为了避免公司倒闭，公司想尽办法开源节流，在能加广告的地方都加了广告，最终达成每月盈利 10 万美元的目标。</p><p>活下去的代价是增长停滞，对互联网公司来说，这不可接受。</p><p>他们迫切地想找到增长点。讨论中，大家一致同意，「企业视频会议」是个大赛道，会产生价值数十亿美元的企业，而他们有技术专长，能做这门生意。</p><p>但一番讨论之后，团队得出的结论是：「我们就是不想做企业级软件」：</p><blockquote><p>它太过无聊。我们不想做企业销售，因为知道那是怎么回事。有朋友在做企业服务公司，所以我们知道那会让我们陷入什么。这不是通过打造伟大、优美的软件来获胜，而是通过构建足够好的软件和强大的销售团队（来获胜）。那不是我们进入（创业）游戏的目的。</p></blockquote><p>之后，他们选了两个方向，兵分两路、各带两三名员工内部赛马。其中一个方向是 Emmett 看好的游戏直播，后来成了 Twitch，2014 年约 10 亿美元卖给了亚马逊。</p><p>毫无疑问，Twitch 团队是幸运的。当被问及「成功多少归功于技能、智慧、努力，多少归功于运气」时，Emmett 回答：</p><blockquote><p>正如那句话所说， 50% 的运气，50% 的技能，100% 贯注的意志力……这句话像是玩笑，但也不是玩笑。</p><p>我非常聪明，非常努力工作，在面对各种失败时坚持不懈，然后我也很幸运。要想获得 Twitch 这种程度的成功，你必须要有所有四点。</p><p>我猜，更多的运气可以弥补其他 3 方面的不足，但运气最多也只能起到 50% 的作用。我来硅谷 15 年了，我们一群人都在创业，我不知道有谁坚持下来、反复尝试再尝试，最终却没有获得某种程度的成功。最终，好运总会眷顾…… 而对于 Twitch 这种规模的成功，则需要大量的运气。</p></blockquote><h2 id="Roblox-往事"><a href="#Roblox-往事" class="headerlink" title="Roblox 往事"></a>Roblox 往事</h2><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702215735.png"></p><p>Roblox 是一个非常成功的在线游戏平台，它允许用户创建和分享自己的游戏，并从中获得收入。它的创始人是 Baszucki，1936 年出生，在<a href="https://wondery.com/shows/how-i-built-this/episode/10386-roblox-david-baszucki/" title="Roblox: David Baszucki">博客访谈</a>中，他说自己打小喜欢物理、科学，十来岁时通过买杂志学习编程，大学去斯坦福读了计算机。</p><p>毕业后，他换了几份工作，都觉得无聊，险些以为自己的职业生涯结束了。</p><p>1989 年左右，他看到越来越多学校在购置电脑、辅助教学，觉得教育软件领域有机会，就合伙做了个公司，命名为 Knowledge Revolution，野心很大。</p><p>他对自己热爱的物理方向格外关注。当时的物理教学软件通常只有几十个预先调好的模拟，主要功能是「可视化」，辅助教学。他想，如果能做一个简易系统，让学生能自己构建模拟、做实验，一定是超酷的事情。他为这个产品命名 Interactive Physics. </p><p>「酷」足以让极客兴奋，但有个潜藏的问题：</p><blockquote><p>依商业或市场规模而论，我是非常不成熟的。我只是想打造这个物理软件。</p><p>我记得，有次关键会议上，我父亲的一个朋友说：「好吧，让我们看看 Interactive Physics……我认为这个产品市场规模是每年一百万美元。」</p><p>这让我感到沮丧，因为我原本认为这个想法是如此伟大、如此有创意。我还是不顾一切地往前走。</p><p>有趣的是，大概五六年之后， Interactive Physics 的市场真的是每年一百万美元左右。</p></blockquote><p>这门生意天花板极低、缺乏拓展性，Baszucki 没法掀起「知识革命」。不过，他们把产品打磨得很好，公司每年都在盈利。</p><p>1998 年，公司以 2000 万美元价格出售，让 Baszucki 和伙伴来到「财务自由的边缘」。</p><p>成就大小是个相对概念，时值互联网泡沫高峰，对比之下，这个回报大约很难让人满意。</p><p>深刻领悟赛道重要性之后，Baszucki 做风险投资时选了「社交网络」。赛道对了，可惜赛马没押对，他投资的是最终倒闭的 Friendster，而非 Facebook。</p><p>但 Baszucki 在第一次创业中积累了对「模拟」的深刻理解、对少年儿童这个用户群体的洞察，吃过亏后，对商业模式也加深了认知。这些打下了基础，让 Baszucki 和联合创始人再度创业后，逐步构建出如今的 Roblox。</p><h2 id="选路和行路"><a href="#选路和行路" class="headerlink" title="选路和行路"></a>选路和行路</h2><p>最近读到几篇文章，讲高考专业「十年河东，十年河西」。比如《人物》这篇<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/h7fDcrUMJcNi7-swSt-v9w" title="建筑土木专业：从状元云集到失意者联盟">《建筑土木专业：从状元云集到失意者联盟》</a>，远川研究这篇<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KdxInNoxxfZGFxIRToTy_Q" title="高考专业里的阶层密码">《高考专业里的阶层密码》</a>。</p><p>「选路」这件事，向来不易。虽然「方向不对，努力白费」是正确的，但如果对「选对」有执念，就会寸步难行。最近越来越相信一些话，比如<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kyzOjFVnRFfjOG5_rFRTWA" title="一周精彩内容分享（第 99 期）：为什么伟大不能被计划">上期「为什么伟大不能被计划」分享的</a>的：</p><blockquote><p>如果你采访那些取得了伟大成就的人，你会发现他们往往没有按照一个固定的计划走过来。<strong>他们更多地是在路上发现了新的方向和目标，并且及时调整了自己的行动和策略。</strong></p><p>最近有一本新书叫《为什么伟大不能被计划》，作者是两位 OpenAI 的研究员。他们在书中提出了一个观点：在一个快速变化和充满不确定性的世界里，<strong>我们不能被计划束缚住。我们要保持开放和好奇，去发现和利用那些意外和机遇。</strong></p><p>什么是面对世界的最好的姿态？借用理查德·费曼的一句话，<strong>以最散漫、最不羁、最原创的方式，努力学习你最感兴趣的东西</strong>。</p></blockquote><p>比如<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5r6Ubg15RtFXEMepPRCH_A" title="一周精彩内容分享（第 47 期）：解密“人生规则”">第 47 期「解密“人生规则”」</a>分享的：</p><blockquote><p>如果企业或个人，想要获得更高的成就，采取<strong>与大众一样的策略</strong>（好好学习、努力工作），往往是不会成功的，反而需要靠一些<strong>颠覆式的创新</strong>，才有可能上一个台阶。</p><p>所以，<strong>人生的规则绝不是大多数人相信并践行着的那些</strong>。你应该像 Peter Thiel 那样，找到“扭曲现实的秘密”。</p></blockquote><p>比如<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/D9Pr2apXmSuUImuplwAg9Q" title="一周精彩内容分享（第 58 期）：天才的车票理论">第 58 期「天才的车票理论」</a>分享的：</p><blockquote><p>如果我必须用一句话来概括天才的秘诀，那可能是：<strong>对重要的事情拥有无私的痴迷</strong>（ to have a disinterested obsession with something that matters ）。</p><p>这种无私的痴迷，是其最重要特征。不仅因为它是“诚挚”的一个过滤器( a filter for earnestness )，还因为它帮助你发现新的想法。</p></blockquote><p>还有最近看到的《何为良好生活》的这段醍醐灌顶的话：</p><blockquote><p>「我该怎样生活」这个问题不仅是人生道路之初的问题，更是贯穿人的一生的问题。<strong>这个问题，主要不是选择人生道路的问题，不是选对或选错人生道路的问题，而是行路的问题</strong>——知道自己在走什么路，知道这条路该怎么走：我们是否贴切着自己的真实天性行路…… 洞明自己行在何处，浑然一体地洞明自己和自己所行之路，从而能贴切着自己的真实天性行路，把自己大致保持在天性所指的道路上。</p></blockquote><p>全力以赴、好运没到时<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KXMCI6mgkOeqe6Quw-iNfQ" title="一周精彩内容分享（第 89 期）：不要下车">不要下车</a>，这也是 Twitch 创始人们和 Baszucki 的选择。</p><p>Baszucki 讲 Roblox 创业历程时，还提到一件事。Roblox 有位联合创始人叫 Erik Cassel，2013 年因为癌症过世。在 Erik 人生最后一段时光里，除了用更多时间陪家人，他照旧来公司工作，打造 Roblox。这是他最想做的事情。</p><p>身处极端的处境，或者设想如此，也许能检验出，我们有没有「贴切着自己的真实天性行路」。</p><p><strong>本期内容较长，感谢耐心阅读。Be Better~</strong></p><h1 id="热点新闻"><a href="#热点新闻" class="headerlink" title="热点新闻"></a>热点新闻</h1><p>1、<a href="http://nowre.com/fashion/787630/feidong-joopiter-paimaihuijingpaijieguogongkai/" title="超迷你 LV 包拍卖出了 6 万美元">超迷你 LV 包拍卖出了 6 万美元</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702093542.png"></p><p>拍卖平台 JOOPITER 公开了最近拍卖会上的多件珍稀拍品成交价。</p><p>其中，由 MSCHF 打造的超迷你「LV 包」拍出了 63750 美元的高价。</p><p>这个超迷你 LV 手袋尺寸约为 657 x 222 x 700 微米，得用显微镜才能看清。</p><p><em>PS：98 期出现过的那个超迷你包，意在讽刺「精致但不实用」的设计</em></p><hr><p>2、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjgzMTAwODI0MA==&mid=2652283784&idx=1&sn=035907efd84bb63872f57604cce12e00" title="世卫、元气森林回应阿斯巴甜将被列为致癌物">世卫、元气森林回应阿斯巴甜将被列为致癌物</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702094630.png"></p><p>路透社报道称阿斯巴甜将于 7 月被世卫列为「可能对人类致癌的物质」。</p><p>阿斯巴甜是世界上最常见的人工甜味剂之一，被广泛用于可口可乐无糖汽水、玛氏 Extra 口香糖和一些 Snapple 饮料等产品中。</p><p>对此，世卫组织向新京报回应称，将于 7 月 14 日就这一话题发表相关内容，但未透露具体内容是什么。</p><p>除此以外，以无糖汽水著称的元气森林也就该话题回应，称旗下全线产品不含阿斯巴甜。</p><p>茶饮品牌「奈雪的茶」也表示，公司自 2022 年 11 月已宣布全部产品使用天然代糖「罗汉果糖」。</p><hr><p>3、<a href="https://www.ithome.com/0/702/850.htm" title="特斯拉人形机器人将亮相上海">特斯拉人形机器人将亮相上海</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702095116.png"></p><p>上海浦东新区将在 7 月 6-8 日举办「2023 世界人工智能大会」。官方公告称，特斯拉人形机器人擎天柱（Optimus）将在会上亮相。擎天柱是特斯拉在 2022 年 AI Day 上展示的人形机器人原型机。</p><p>当时，马斯克称擎天柱是第一个没有外部稳定辅助、没有遥控、没有外带电源，完全靠 AI 算法、自身电池电控、高集成的电驱执行器驱动的人形机器人。其行动速度最高可达 8 公里/小时，可以负载 20kg。</p><p>马斯克预估，擎天柱能在 3 年达成量产。</p><p>除了特斯拉的擎天柱外，还有 30 多款人工智能大模型将集中亮相，包括商汤科技、华为、阿里巴巴、讯飞、百度等。</p><hr><p>4、<a href="https://electrek.co/2023/06/27/worlds-first-flying-car-gets-flight-certified-electric/" title="世界上第一辆飞行汽车“Model A”获得飞行认证">世界上第一辆飞行汽车“Model A”获得飞行认证</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702121128.png"></p><p>Alef Aeronautics 公司正在将你可以在公共道路上驾驶并飞行以跳过交通的<strong>全电动</strong>汽车变为现实。该公司在周二透露，其飞行汽车“Model A”成为第一辆获得美国政府合法飞行批准的汽车。</p><p>Model A 有 200 英里的驾驶范围和 110 英里的飞行范围。去年 10 月，Alef 开始以 30 万美元的价格预售（需要支付 150 美元的常规排队或 1500 美元的优先排队押金），Alef 表示，到年底已经收到了超过 440 个预订。</p><p>Alef 的 Model A 是第一辆获得美国联邦航空管理局特别适航认证的车辆。Alef 还在开发其他型号，包括一款四人轿车“Model Z”，预计将在 2035 年首次亮相，起价为 3.5 万美元。该公司声称，它将具有超过 300 英里的飞行范围和超过 220 英里的驾驶范围。</p><hr><p>5、<a href="https://www.ithome.com/0/703/035.htm" title="亚马逊于今日 18 点在中国停止销售 Kindle 电子书">Kinddle 停止在中国销售电子书</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702150412.png"></p><p>亚马逊在 2022 年 6 月宣布，将于 2023 年 6 月 30 日在中国停止 Kindle 电子书店的运营。在此之后，用户将不能购买新的电子书。对于已经购买的电子书，用户可以在 2024 年 6 月 30 日之前下载，并且可以在此后继续阅读。</p><p><em>PS：现在泡面都不吃了，Kinddle 正式开始专注吃灰了….</em></p><h1 id="文章"><a href="#文章" class="headerlink" title="文章"></a>文章</h1><p>1、<a href="https://www.washingtonpost.com/technology/interactive/2023/best-font-you-test-types-styles/" title="最好的字体">最好的字体</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230703065614.png" alt="图文无关，网络图片"></p><p>这篇文章来自华盛顿邮报，讨论了字体选择对于我们的沟通和阅读方式的影响。字体不仅是风格的体现，还包含情感和权威。字体的选择可以影响我们阅读的速度和理解。</p><p>文章还提到，Adobe 的一项研究发现，没有一种字体是对所有人都最有效的，因为个人差异很大。最后，文章建议在选择字体时，简单总是更好，功能优先于形式。</p><hr><p>2、<a href="https://etodd.io/2015/09/28/one-weird-trick-better-code/" title="编写更好代码的一个奇怪技巧">编写更好代码的一个奇怪技巧</a>（英文）</p><p>文章主要讨论了如何通过改进编程习惯来提高代码质量，它告诉我们编程不仅仅是写代码，更重要的是如何组织和设计代码。主要涉及到以下几个技巧：</p><ul><li>全局变量是“邪恶的”：因为它们往往会导致代码的混乱和难以维护；</li><li>面向对象编程：面向对象编程有优点，它可以通过类和继承来组织和复用代码；但也有缺点，可能会导致代码的复杂性增加，使得代码的维护和修改变得困难；</li><li>使用组合而不是继承来组织代码：这样可以使代码更加灵活和易于维护；</li><li>奇怪的技巧：数据优先，而不是代码优先，当我们正确组织数据时，甚至 CPU 也喜欢这样的方式；</li></ul><p>另外，作者鼓励我们编写纯无状态的函数。</p><hr><p>3、<a href="https://phauer.com/2022/leveling-up-job-interviews/" title="软件工程师面试指南">软件工程师面试指南</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702142501.png"></p><p>文章主要讲述了作者作为一名软件工程师，如何提高自己的面试技巧和效果，以及他对面试过程和内容的看法和建议。文章的主要观点是，面试应该是一种双向的、互动的、有价值的和有趣的交流，而不是一种单向的、刻板的、无意义的和无聊的考核。</p><p>文章还给出了一些具体的方法和实例，比如如何准备面试、如何展示自己的技能和经验、如何提问和回答问题、如何处理不确定性和失败等。</p><hr><p>4、<a href="https://hbr.org/2007/07/the-making-of-an-expert" title="专家的培养">专家的培养</a>（英文）</p><p>流行的观点认为天才是天生的，而不是后天培养出来的。然而，科学研究显示，<strong>真正的专业技能主要是通过多年的密集练习和专门的教练指导得来的</strong>。普通的练习是不够的：要达到精英的水平，你需要不断地挑战自己的能力和舒适区。</p><p>这种自律是成为所有领域的专家的关键，包括管理和领导。这是 Ericsson（佛罗里达州立大学心理学教授）、Prietula（Goizueta商学院教授）和 Cokely（马克斯·普朗克人类发展研究所研究员）在研究由 100 多名科学家收集的专家行为数据后得出的结论。</p><p>他们发现，无论是精英外科医生、棋手、作家、运动员、钢琴家还是其他专家，他们的共同特点都是习惯于进行“刻意”的练习——持续专注于他们以前做不到的任务。</p><p>专家们不断分析他们做错了什么，调整他们的技术，并努力纠正他们的错误。甚至像魅力这样的特质也可以通过这种技术来发展。</p><p>作者们与一所戏剧学校合作，为经理们创建了一套表演练习，这套练习显著地提高了高管们的魅力和说服力。通过刻意的练习，领导者可以提高他们赢得员工、同行或董事会的能力。</p><p>成为精英的旅程不是为那些没有耐心或心脏软弱的人准备的。它需要至少十年的时间，并需要专家教师的指导，提供严厉、往往痛苦的反馈。它还要求未来的专家们发展他们的“内在教练”，最终推动他们自己的进步。</p><hr><p>5、<a href="https://thegeneralist.substack.com/p/ai-and-the-burden-of-knowledge" title="人工智能与知识负担">人工智能与知识负担</a>（英文）</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702170642.png"></p><p>文章主要讨论了人工智能（AI）和知识负担的关系。人类是唯一一个能够将大量知识传递给下一代的物种，我们依赖于前人的智慧并在此基础上建立。然而，人类并非天生就处于知识的前沿，我们需要时间去达到这个前沿。</p><p>随着我们不断推动知识的边界，达到这个边界所需的时间也在增长。经济学家Benjamin Jones将这种现象称为“知识的负担”。</p><p>然而，人工智能并不受知识负担的影响。这种技术不会死亡或退化，只会不断改进。当它不再需要我们时，我们将面临与一个加速发展的力量竞争的前景，而我们的知识负担正在使我们减速。</p><p>当我们通过这个角度看待科技亿万富翁的宠物项目时，这些项目开始有了某种意义。</p><p>如何解决人类和人工智能之间即将出现的差距？给我们提供永生的工具，并通过脑-计算机接口提升我们的能力。这些反乌托邦中有一种特定的逻辑。</p><p>随着人工智能超越我们，它将积累我们无法理解的知识。就像无论你如何训练，都无法教一只狗学会微积分一样，这些高级模型将无法解释它们的发现，因为我们的硬件有限。</p><p>结果可能是一个我们越来越不理解的现代生活，需要一种特定的信仰。</p><hr><p>6、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/g_D00SOt9QEcbv0jZsXCuQ" title="如果一件事情你做得很痛苦，多半是方式错了">如果一件事情你做得很痛苦，多半是方式错了</a></p><p>文章主要讨论了如何处理做事情时的痛苦感。作者认为，如果一件事情让你感到痛苦，那就不要去做。许多人总会有这样的思维：我要变得更好，要改掉坏毛病，要养成好习惯，我就得努力去做一些「正确的事情」。在这个过程中，可能会很辛苦，会很累，甚至会感到痛苦，但我不能放弃。如果我放弃了，我就是缺乏毅力，就无法实现改变，只能一事无成。</p><p>作者提出，我们可以把一个人做事的动力，大致区分为两者：外驱力和内驱力。当做一件事情的外驱力远远大于内驱力时，就会产生痛苦。它违背了你的自主性，让大脑陷入了两难境地，从而导致了痛苦。</p><p>作者建议，如果一件事情你做得很痛苦，那么不妨首先想一想：它是不是你可以选择的？如果它是你可以选择的，那么请果断放弃，从你的需求和乐趣入手，去找到另外你拥有内驱力的事情，这才是你应该去做的。如果它是你无法选择的，那么不妨试一试，能否用三种心态去对它进行改造，把它变成值得去做的事情。如果不行，再考虑放弃。</p><hr><p>7、<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/RmZKoPskDszRCtN2JqZvXA" title="低质量的勤奋，只会让你陷入自我感动">低质量的勤奋，只会让你陷入自我感动</a></p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img21f7914ca99f6d04e11a9b0a5af4c4c6.jpg"></p><p>这篇文章是《哈佛商业评论》中文版的一篇文章，主要讨论了过度工作对事业成功和成就感的影响。作者认为，过度工作往往是你的敌人，而不是朋友。文章提出了一些策略来抵制过度工作，包括拒绝“忙碌文化”，专注于更深层的目标和技能，向榜样学习，以及忽略过度请求。</p><p>作者强调，我们都面临着内部和外部的压力，它们会迫使我们做得更多。但是，在追求事业成功和成就感的过程中，我们需要学会在工作或事业中做到“足够”，而不是用你投入的时间来衡量成就。</p><h1 id="好奇星人"><a href="#好奇星人" class="headerlink" title="好奇星人"></a>好奇星人</h1><p>1、<a href="http://sthj.chengdu.gov.cn/cdhbj/c110779/2019-11/01/content_81553bde7cb74f2287bbfac2b58717fa.shtml" title="“雾蒙蒙的天”不一定代表空气差！大气污染的这些真相，你知道吗？">成都为什么污染这么严重？</a></p><p>突然看到一份 7 月份的<a href="https://www.iqair.com/world-air-quality-ranking" title="全球空气质量报告和城市排行">全球空气质量报告和城市排行</a>，全球污染最严重的城市前 10 中国占据了 3 个，其中成都排名全球第 9：</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702122946.png"></p><p>由于我住成都，就稍微研究了一下，课代表直接做总结：</p><p><strong>原因一：独特的盆地地理</strong></p><p>一方面是造成了盆地地理<strong>气候</strong>特征，是全国典型静小风区，相对湿度大、逆温频率高，总体不利于污染物扩散；尤其是进入秋冬季后，太阳辐射明显减弱，大气对流活动减弱，边界层高度降低，上空就像一床“棉被”盖着，垂直和水平扩散条件转差，易形成污染天；</p><p>另一方面成都市位于成都平原腹地，<strong>地势</strong>差异显著，导致污染物易在山前累积。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img20230702125759.png"></p><p><strong>原因二：社会活动水平高</strong></p><p>成都市是四川省的政治、经济、文化中心，产业高度集中，22 年 GPD 突破 2 万亿，常住人口更是高达 2126 万，全市机动车保有量高达 598 万辆（20 年数据），位居全国第二，工业生产、移动源、建筑施工等是影响成都市空气质量的主要排放源；此外，春秋<br>季节的生物质燃烧、油类储存运输、大街小巷的餐饮油烟均是成都市重要的排放源。</p><p>另一方面，成都平原区其他城市的“脏空气”是可能相互影响，相互传染的。成都平原城市群有着相似的地形、气象条件、排放源，大气污染由单一城市逐渐转变为区域性污染，特别是在气象扩散条件差、大气活动少的秋冬季，更易发生区域性污染。</p><p><em>PS：查了 20 年的污染情况，<a href="http://sthj.chengdu.gov.cn/cdhbj/c136765/2022-01/24/a677f98d8c9040838eda2ee5303c6136/files/30c6a8dd4fd64830acef8c6fb60d50b1.pdf" title="2020年成都市生态环境统计公报">成都</a>对比<a href="http://hbj.wuhan.gov.cn/fbjd_19/xxgkml/hjtj/202210/t20221018_2061011.html" title="2020年武汉市生态环境统计公报">武汉</a>的空气污染好很多，比如二氧化硫排放武汉 1.96 万吨，成都才 6700，颗粒物武汉排放了 2.98 万吨，成都 1.3 万，所以工业排放虽然总体占比比较大，但主要还是以上两个原因。</em></p><h1 id="言论"><a href="#言论" class="headerlink" title="言论"></a>言论</h1><p>1、</p><blockquote><p>就拿余华老师举例子，余华老师轻松幽默受欢迎，记得他在一次采访评价莫言新书的时候他说：“我看完的时候首先的感觉是很嫉妒，M的写得这么牛X，我c”，哈哈哈哈，觉得大家喜欢他不只是因为他有才，还有他的那份自洽，放松，他是接纳了自己很多真实的感受的，宽容自己的嫉妒心和偶尔正常的小脏话，包括自己随意的服装feel。</p><p>我们之所以喜欢他也是透过他对自己的宽容，感觉仿佛我们真实的一面也不会被他批判，我们并没有和他相处，只是透过他对自己的宽容，我们能感受到我们自己也会被他宽容。</p><p>和自己和解后，和外界才能和解，因为外面没有别人，外面也是我们自己！</p></blockquote><p>–<a href="https://www.douban.com/group/topic/290875596/?_i=8264618QRFVfDB" title="有的人让人很喜欢，因为和他们相处时让我们觉得自己很好 ">有的人让人很喜欢，因为和他们相处时让我们觉得自己很好 </a></p><p>2、</p><blockquote><p>九个女人一个月都生不出一个孩子！</p></blockquote><p>–<a href="https://changelog.com/posts/still-no-silver-bullet" title="仍然没有灵丹妙药">仍然没有灵丹妙药</a>（英文）</p><p>3、</p><blockquote><p>美国最先进的数据中心已经消耗了 70 万升干净的淡水来训练人工智能。这足够生产 320 辆特斯拉汽车。如果发生在亚洲中心，情况会更糟，因为那里的消费量将增加两倍。牛肉生产和牛仔布制造也消耗大量的水，但它们的足迹在其整个生命周期中都受到影响，其中包括很大一部分非饮用水。加上制造和运输人工智能服务器相关的用水量，总体水足迹可能会增加 10 倍。</p></blockquote><p>–<a href="https://english.elpais.com/science-tech/2023-06-29/chatgpt-requires-half-a-liter-of-water-to-have-a-conversation-the-blue-tech-conflict.html" title="ChatGPT需要半升水才能进行对话">ChatGPT需要半升水才能进行对话</a>（英文）</p><p>4、</p><blockquote><p>那些在常识和不可能中间的事情，称为「秘密」。</p><p>这些很重要的事情无人知晓，<strong>这些事情虽然困难但其实可以有所作为</strong>。而正是这些被打破的秘密，最终改变了我们的生活。</p></blockquote><p>–<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vAMx9eOlqeKOpI5nb4Gwrg" title="勇气">勇气</a></p><h1 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h1><p>这个周刊每个礼拜一发布，同步更新在<a href="https://www.wmyskxz.com/">个人博客</a>和<a href="https://weixin.sogou.com/weixin?type=1&s_from=input&query=wmyskxz&ie=utf8&_sug_=n&_sug_type_=&w=01019900&sut=1861&sst0=1612590375262&lkt=8,1612590373961,1612590375161">微信公众号</a></p><p>微信搜索”我没有三颗心脏”或者扫描二维码，即可订阅。</p><p><img src="https://wmyskxz-blog.oss-cn-chengdu.aliyuncs.com/img202211052051027.png"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在这个充满信息爆炸的世界里，我很感谢你们能在这个小小的网络角落找到我，并陪我一同度过了这一百期的「一周分享」系列。不出意外的，下个100期见~&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/categories/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
    <category term="代码之外周刊" scheme="https://www.wmyskxz.com/tags/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E4%B9%8B%E5%A4%96%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
